const questions = [


    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    

    { //Anzahl der Ozeane
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Ozeane gibt es auf der Erde?",
        "Antworten": ["3", "4", "5", "6"],
        "RichtigeAntwort": "5",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "5",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Es gibt fünf Ozeane auf der Erde: den Pazifischen Ozean, den Atlantischen Ozean, den Indischen Ozean, den Arktischen Ozean und den Südlichen Ozean"
    },
    { //Größter Ozean der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist der größte Ozean der Welt?",
        "Antworten": ["Atlantischer Ozean", "Indischer Ozean", "Pazifischer Ozean", "Arktischer Ozean"],
        "RichtigeAntwort": "Pazifischer Ozean",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pazifischer Pazifik",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Pazifische Ozean ist mit einer Fläche von etwa 168 Millionen Quadratkilometern der größte Ozean der Welt"
    },
    { //Kleinster Ozean der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist der kleinste Ozean der Welt?",
        "Antworten": ["Indischer Ozean", "Südlicher Ozean", "Arktischer Ozean", "Atlantischer Ozean"],
        "RichtigeAntwort": "Arktischer Ozean",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Arktischer Ozean",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Arktische Ozean hat trotzdem eine Fläche von etwa 14 Millionen Quadratkilometern"
    },
    { //Größe des Pazifischen Ozeans
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie groß ist der Pazifische Ozean?",
        "Antworten": ["105 Millionen km²", "165 Millionen km²", "198 Millionen km²", "234 Millionen km²"],
        "RichtigeAntwort": "165 Millionen km²",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "165 Millionen km²",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Pazifische Ozean ist mit etwa 165 Millionen Quadratkilometern der größte Ozean der Welt"
    },
    { //Wasserstrom im Pazifik
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher große Wasserstrom fließt durch den Pazifischen Ozean?",
        "Antworten": ["Golfstrom", "Humboldtstrom", "Nordatlantikstrom", "Ostgrönlandstrom"],
        "RichtigeAntwort": "Humboldtstrom",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Humboldtstrom",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Humboldtstrom ist ein kalter Meeresstrom, der entlang der Westküste Südamerikas durch den Pazifischen Ozean fließt"
    },
    { //Pazifik Bedeutung des Namens
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was bedeutet der Name 'Pazifik'?",
        "Antworten": ["Stürmischer Ozean", "Friedlicher Ozean", "Großer Ozean", "Tiefer Ozean"],
        "RichtigeAntwort": "Friedlicher Ozean",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Friedlicher Ozean",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Name 'Pazifik' kommt vom lateinischen 'Mare Pacificum', was 'Friedlicher Ozean' bedeutet"
    },
    { //Tiefster Punkt im Marianengraben
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie tief ist der tiefste Punkt des Marianengrabens?",
        "Antworten": ["8.848 Meter", "10.994 Meter", "11.034 Meter", "12.000 Meter"],
        "RichtigeAntwort": "11.034 Meter",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "11.034 Meter",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der tiefste Punkt des Marianengrabens, bekannt als das Challenger-Tief, liegt etwa 11.034 Meter unter dem Meeresspiegel"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Größe des Atlantischen Ozeans
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie groß ist der Atlantische Ozean?",
        "Antworten": ["85 Millionen km²", "90 Millionen km²", "100 Millionen km²", "110 Millionen km²"],
        "RichtigeAntwort": "85 Millionen km²",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "85 Millionen km²",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Atlantische Ozean  ist der zweitgrößte Ozean der Welt"
    },
    { //Tiefster Punkt des Atlantiks
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist der tiefste Punkt des Atlantischen Ozeans?",
        "Antworten": ["Puerto-Rico-Graben", "Tonga-Graben", "Süd-Sandwich-Graben", "Java-Graben"],
        "RichtigeAntwort": "Puerto-Rico-Graben",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Puerto-Rico-Graben",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Puerto-Rico-Graben ist mit etwa 8.376 Metern der tiefste Punkt des Atlantischen Ozeans"
    },
    { //Längster Fluss mündet in den Atlantik
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher der längsten Flüsse der Welt mündet in den Atlantischen Ozean?",
        "Antworten": ["Nil", "Amazonas", "Jangtsekiang", "Mississippi"],
        "RichtigeAntwort": "Amazonas",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Amazonas",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Amazonas, der zweitlängste Fluss der Welt, mündet in den Atlantischen Ozean"
    },
    { //Wasserstrom im Atlantik
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher große Wasserstrom fließt durch den Atlantischen Ozean?",
        "Antworten": ["Golfstrom", "Humboldtstrom", "Nordatlantikstrom", "Ostgrönlandstrom"],
        "RichtigeAntwort": "Golfstrom",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Golfstrom",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Golfstrom ist ein starker Meeresstrom, der warmes Wasser aus dem Golf von Mexiko in den Nordatlantik transportiert"
    },
    { //Bedeutung des Namens Atlantik
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was bedeutet der Name 'Atlantik'?",
        "Antworten": ["Stürmischer Ozean", "Ozean des Atlas", "Großer Ozean", "Tiefer Ozean"],
        "RichtigeAntwort": "Ozean des Atlas",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": " Atlas",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Name 'Atlantik' leitet sich vom griechischen Gott Atlas ab und bedeutet 'Ozean des Atlas'"
    },
    { //Anzahl der Kontinente, die an den Atlantik grenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Kontinente grenzen an den Atlantischen Ozean?",
        "Antworten": ["3", "4", "5", "6"],
        "RichtigeAntwort": "4",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "4",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Vier Kontinente grenzen an den Atlantischen Ozean: Nordamerika, Südamerika, Europa und Afrika"
    },
    { //Größte Insel im Atlantik
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche ist die größte Insel im Atlantischen Ozean?",
        "Antworten": ["Grönland", "Island", "Großbritannien", "Madagaskar"],
        "RichtigeAntwort": "Grönland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Grönland",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Grönland ist die größte Insel im Atlantischen Ozean und die größte Insel der Welt"
    },
    { //Mid-Atlantic Ridge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist der Mid-Atlantic Ridge?",
        "Antworten": ["Ein Gebirge auf dem Meeresboden", "Ein großer Meeresstrom", "Ein Tiefseegraben", "Ein unterseeischer Vulkan"],
        "RichtigeAntwort": "Ein Gebirge auf dem Meeresboden",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ein Gebirge auf dem Meeresboden",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Mid-Atlantic Ridge ist ein Gebirge auf dem Meeresboden, das sich über den gesamten Atlantischen Ozean erstreckt und eine bedeutende divergente Plattengrenze darstellt"
    },
    { //Entdeckung des Atlantischen Ozeans
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Entdecker überquerte den Atlantischen Ozean 1492?",
        "Antworten": ["Vasco da Gama", "Ferdinand Magellan", "Christopher Columbus", "James Cook"],
        "RichtigeAntwort": "Christopher Columbus",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Christopher Columbus",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Christopher Columbus überquerte den Atlantischen Ozean im Jahr 1492 und entdeckte die Neue Welt"
    },
    { //Berühmte Seewege im Atlantik
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher berühmte Seeweg verbindet den Atlantischen Ozean mit dem Pazifischen Ozean?",
        "Antworten": ["Suezkanal", "Panamakanal", "Nordwestpassage", "Straße von Gibraltar"],
        "RichtigeAntwort": "Panamakanal",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Panamakanal",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Panamakanal ist ein berühmter Seeweg, der den Atlantischen Ozean mit dem Pazifischen Ozean verbindet"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Größe des Indischen Ozeans
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie groß ist der Indische Ozean?",
        "Antworten": ["50 Millionen km²", "70 Millionen km²", "90 Millionen km²", "110 Millionen km²"],
        "RichtigeAntwort": "70 Millionen km²",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "70 Millionen km²",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Indische Ozean erstreckt sich über eine Fläche von etwa 70 Millionen Quadratkilometern"
    },
    { //Begrenzende Kontinente des Indischen Ozeans
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Kontinente grenzen an den Indischen Ozean?",
        "Antworten": ["Afrika und Asien", "Asien und Australien", "Afrika, Asien und Australien", "Afrika, Europa und Asien"],
        "RichtigeAntwort": "Afrika, Asien und Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Afrika, Asien und Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Indische Ozean wird von drei Kontinenten umgeben: Afrika, Asien und Australien"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    
    { //Größter See der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher See ist der größte der Welt (nach Fläche)?",
        "Antworten": ["Baikalsee", "Victoriasee", "Kaspisches Meer", "Oberer See"],
        "RichtigeAntwort": "Kaspisches Meer",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kaspisches Meer",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Kaspische Meer ist mit einer Fläche von etwa 371.000 Quadratkilometern der größte See der Welt"
    },
    { //Anrainerstaaten des Kaspischen Meeres
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Länder grenzen an das Kaspische Meer?",
        "Antworten": ["3", "4", "5", "6"],
        "RichtigeAntwort": "5",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "5",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Fünf Länder grenzen an das Kaspische Meer: Russland, Kasachstan, Turkmenistan, Iran und Aserbaidschan"
    },
    { //Hauptzuflüsse des Kaspischen Meeres
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist der Hauptzufluss des Kaspischen Meeres?",
        "Antworten": ["Donau", "Wolga", "Amur", "Jenissei"],
        "RichtigeAntwort": "Wolga",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wolga",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Wolga ist der Hauptzufluss des Kaspischen Meeres und der längste Fluss Europas"
    },

    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////// 

    { //Höchstes Gebirge der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Gebirge ist das höchste der Welt?",
        "Antworten": ["Anden", "Rocky Mountains", "Himalaya", "Alpen"],
        "RichtigeAntwort": "Himalaya",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Himalaya",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Himalaya ist das höchste Gebirge der Welt und beherbergt den Mount Everest"
    },
    { //Tierspezies im Himalaya
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche seltene Tierspezies ist im Himalaya heimisch?",
        "Antworten": ["Schneeleopard", "Polarfuchs", "Koala", "Komodowaran"],
        "RichtigeAntwort": "Schneeleopard",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schneeleopard",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Schneeleopard ist eine seltene Tierspezies, die im Himalaya-Gebirge heimisch ist"
    },
    { //Himalaya-Mythen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches mythische Wesen soll im Himalaya leben?",
        "Antworten": ["Bigfoot", "Chupacabra", "Nessie", "Yeti"],
        "RichtigeAntwort": "Yeti",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Yeti",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Yeti, auch bekannt als der 'Schneemensch', ist ein mythisches Wesen, das angeblich im Himalaya lebt"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Amazonas-Regenwald
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt der Amazonas-Regenwald?",
        "Antworten": ["Afrika", "Asien", "Südamerika", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Südamerika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südamerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Amazonas-Regenwald liegt in Südamerika und erstreckt sich über mehrere Länder"
    },

    { //Größe des Amazonas-Regenwaldes
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie groß ist der Amazonas-Regenwald?",
        "Antworten": ["2,5 Millionen km²", "6 Millionen km²", "1 Millionen km²", "65 Millionen km²"],
        "RichtigeAntwort": "6 Millionen km²",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "6 Millionen km²",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Amazonas-Regenwald erstreckt sich über etwa 6 Millionen Quadratkilometer und ist der größte Regenwald der Welt"
    },
    { //Durchfließender Fluss
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher große Fluss fließt durch den Amazonas-Regenwald?",
        "Antworten": ["Nil", "Mississippi", "Amazonas", "Ganges"],
        "RichtigeAntwort": "Amazonas",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Amazonas",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Amazonas ist der größte Fluss, der durch den Amazonas-Regenwald fließt und hat das größte Einzugsgebiet der Welt"
    },
    { //Länder, die den Amazonas-Regenwald teilen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Länder teilen sich den Amazonas-Regenwald?",
        "Antworten": ["6", "7", "8", "9"],
        "RichtigeAntwort": "9",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "9",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Amazonas-Regenwald erstreckt sich über neun Länder: Brasilien, Peru, Kolumbien, Venezuela, Ecuador, Bolivien, Guyana, Suriname und Französisch-Guayana"
    },
    { //Gefährdung des Amazonas-Regenwaldes
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Hauptgefahr bedroht den Amazonas-Regenwald?",
        "Antworten": ["Erdbeben", "Tsunamis", "Abholzung", "Vulkanausbrüche"],
        "RichtigeAntwort": "Abholzung",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Abholzung",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Abholzung ist die größte Bedrohung für den Amazonas-Regenwald, was zu erheblichen Umweltproblemen führt"
    },
    { //Indigene Völker im Amazonas-Regenwald
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele indigene Völker leben im Amazonas-Regenwald?",
        "Antworten": ["Mehr als 100", "ungefähr 40", "Mehr als 300", "Mehr als 10.000"],
        "RichtigeAntwort": "Mehr als 300",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mehr als 300",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Im Amazonas-Regenwald leben mehr als 300 indigene Völker, die in Harmonie mit der Natur leben"
    },
    { //Nutztier des Amazonas-Regenwalds
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Tier ist bekannt dafür, große Gebiete des Amazonas-Regenwalds zu bewohnen und zu nutzen?",
        "Antworten": ["Jaguar", "Elefant", "Känguru", "Fuchs"],
        "RichtigeAntwort": "Jaguar",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jaguar",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Jaguar ist eines der größten Raubtiere im Amazonas-Regenwald und spielt eine wichtige Rolle im Ökosystem"
    },
    { //Andere Bezeichnung für den Amazonas-Regenwald
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie wird der Amazonas-Regenwald noch genannt?",
        "Antworten": ["Der grüne Riese", "Die grüne Wüste", "Die Lunge der Erde", "Der grüne Ozean"],
        "RichtigeAntwort": "Die Lunge der Erde",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Die Lunge der Erde",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Amazonas-Regenwald wird oft als 'Lunge der Erde' bezeichnet, weil er eine große Menge Sauerstoff produziert"
    },

    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Meisten Inseln
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die meisten Inseln der Welt?",
        "Antworten": ["Indonesien", "Philippinen", "Kanada", "Schweden"],
        "RichtigeAntwort": "Schweden",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schweden",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Schweden hat die meisten Inseln der Welt mit etwa 267.570 Inseln"
    },
    { //Atacama-Wüste
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Atacama-Wüste, die trockenste Wüste der Welt?",
        "Antworten": ["Tansania", "China", "Chile", "Äthiopien"],
        "RichtigeAntwort": "Chile",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chile",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Atacama-Wüste wird für wissenschaftliche Forschung genutzt, da ihre Bedingungen denen auf dem Mars ähneln"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Salzhaltigstes Meer
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Meer ist das salzhaltigste der Welt?",
        "Antworten": ["Mittelmeer", "Rotes Meer", "Tote Meer", "Kaspisches Meer"],
        "RichtigeAntwort": "Tote Meer",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tote Meer",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Das Tote Meer hat einen Salzgehalt von etwa 30%"
    },
    { //Lage des Toten Meeres
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Zwischen welchen zwei Ländern liegt das Tote Meer?",
        "Antworten": ["Israel und Jordanien", "Ägypten und Libyen", "Syrien und Irak", "Saudi-Arabien und Kuwait"],
        "RichtigeAntwort": "Israel und Jordanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Israel Jordanien",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Das Tote Meer ist der tiefste Punkt auf der Erdoberfläche, etwa 430 Meter unter dem Meeresspiegel"
    },
    { //Heilende Eigenschaften des Toten Meeres
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Element des Toten Meeres wird oft zur Behandlung von Hautkrankheiten genutzt?",
        "Antworten": ["Wasser", "Sand", "Schlamm", "Luft"],
        "RichtigeAntwort": "Schlamm",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schlamm",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Schlamm des Toten Meeres ist für seine heilenden Eigenschaften bekannt und wird oft zur Behandlung von Hautkrankheiten genutzt"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Größe der Antarktis
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie groß ist die Antarktis ungefähr?",
        "Antworten": ["8 Millionen km²", "14 Millionen km²", "27 Millionen km²", "29 Millionen km²"],
        "RichtigeAntwort": "14 Millionen km²",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "14 Millionen km²",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Antarktis erstreckt sich über eine Fläche von etwa 14 Millionen Quadratkilometern"
    },
    { //Kälte der Antarktis
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie tief kann die Temperatur in der Antarktis fallen?",
        "Antworten": ["-40°C", "-270°C", "-80°C", "-100°C"],
        "RichtigeAntwort": "-80°C",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "-80°C",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Antarktis ist damit der kälteste Ort der Erde"
    },
    { //Eisdecke der Antarktis
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viel Prozent der weltweiten Süßwasserreserven sind in der Eisdecke der Antarktis gespeichert?",
        "Antworten": ["17%", "11%", "70%", "33%"],
        "RichtigeAntwort": "70%",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "70%",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Etwa 70% der weltweiten Süßwasserreserven sind in der Eisdecke der Antarktis gespeichert"
    },
    { //Sonne in der Antarktis
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie lange ist die Sonne während des antarktischen Sommers sichtbar?",
        "Antworten": ["Gar nicht", "24 Stunden", "1 Monat", "6 Monate"],
        "RichtigeAntwort": "24 Stunden",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "24 Stunden",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Während des antarktischen Sommers ist die Sonne rund um die Uhr sichtbar"
    },
    { //Tiere der Antarktis
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Tierart lebt typischerweise in der Antarktis?",
        "Antworten": ["Pinguine", "Eisbären", "Kamele", "Polarfüchse"],
        "RichtigeAntwort": "Pinguine",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pinguine",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Pinguine sind eine typische Tierart, die in der Antarktis lebt"
    },
    
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    
    { //Kleinster Kontinent der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist der kleinste Kontinent der Welt?",
        "Antworten": ["Europa", "Australien", "Antarktis", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Australien ist der kleinste Kontinent der Welt mit einer Fläche von etwa 7,7 Millionen Quadratkilometern"
    },
    { //Größtes Land der Welt nach Fläche
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist das größte der Welt (nach Fläche)?",
        "Antworten": ["Kanada", "China", "USA", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Russland ist das größte Land der Welt und erstreckt sich über elf Zeitzonen"
    },
    { //Kontinent der Antarktis
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt die Antarktis?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Antarktis", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Antarktis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Antarktis",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Antarktis ist der kälteste und trockenste Kontinent der Erde"
    },
    { //Anzahl der Länder auf der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Länder gibt es auf der Welt?",
        "Antworten": ["96", "127", "525", "195"],
        "RichtigeAntwort": "195",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "195",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Gerade keine Zeit für einen Fakt"
    },
    { //Anzahl der Länder in Afrika
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Länder gibt es in Afrika?",
        "Antworten": ["50", "52", "54", "56"],
        "RichtigeAntwort": "54",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "54",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Afrika besteht aus 54 souveränen Staaten und ist damit der Kontinent mit den meisten Ländern"
    },
    { //Anzahl der Länder in Asien
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Länder gibt es in Asien?",
        "Antworten": ["32", "47", "56", "71"],
        "RichtigeAntwort": "49",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "49",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Asien besteht aus 49 souveränen Staaten"
    },
    { //Anzahl der Länder in Europa
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Länder gibt es in Europa?",
        "Antworten": ["44", "49", "68", "50"],
        "RichtigeAntwort": "44",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "44",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Europa besteht aus 44 souveränen Staaten"
    },
    { //Anzahl der Länder in Nordamerika
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Länder gibt es in Nordamerika?",
        "Antworten": ["9", "23", "14", "3"],
        "RichtigeAntwort": "23",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "23",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Nordamerika besteht aus 23 souveränen Staaten"
    },
    { //Anzahl der Länder in Südamerika
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Länder gibt es in Südamerika?",
        "Antworten": ["5", "12", "22", "16"],
        "RichtigeAntwort": "12",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "12 13",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Südamerika besteht aus 12 souveränen Staaten"
    },
    { //Anzahl der Länder in Australien und Ozeanien
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Länder gibt es in Australien und Ozeanien?",
        "Antworten": ["3", "14", "4", "43"],
        "RichtigeAntwort": "14",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "14",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Australien und Ozeanien bestehen aus 14 souveränen Staaten"
    },
    { //Anzahl der Länder in der Antarktis
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Länder gibt es in der Antarktis?",
        "Antworten": ["0", "1", "3", "5"],
        "RichtigeAntwort": "0",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "0",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Es gibt keine souveränen Staaten in der Antarktis, da der Kontinent durch den Antarktisvertrag international verwaltet wird"
    },
    { //Anzahl der Länder in Afrika
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent hat die meisten Länder?",
        "Antworten": ["Afrika", "Europa", "Asien", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Afrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Afrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Afrika besteht aus 54 souveränen Staaten"
    },
    { //Wenigste Länder auf einem Kontinent
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent hat die wenigsten Länder?",
        "Antworten": ["Europa", "Südamerika", "Australien und Ozeanien", "Antarktis"],
        "RichtigeAntwort": "Antarktis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Antarktis",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Antarktis hat keine souveränen Staaten, da der Kontinent durch den Antarktisvertrag international verwaltet wird"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Meer zwischen Europa und Afrika
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Meer liegt zwischen Europa und Afrika?",
        "Antworten": ["Nordsee", "Ostsee", "Schwarzes Meer", "Mittelmeer"],
        "RichtigeAntwort": "Mittelmeer",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mittelmeer",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Das Mittelmeer verbindet Europa, Afrika und Asien und war historisch eine wichtige Handelsroute"
    },
    { //Fläche des Mittelmeers
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie groß ist die Fläche des Mittelmeers?",
        "Antworten": ["1 Million km²", "2,5 Millionen km²", "4 Millionen km²", "5,5 Millionen km²"],
        "RichtigeAntwort": "2,5 Millionen km²",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "2,5 Millionen km²",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Das Mittelmeer erstreckt sich über eine Fläche von etwa 2,5 Millionen Quadratkilometern"
    },
    { //Verbindung zu anderen Meeren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kanal verbindet das Mittelmeer mit dem Roten Meer?",
        "Antworten": ["Panamakanal", "Suezkanal", "Kielkanal", "Korinthkanal"],
        "RichtigeAntwort": "Suezkanal",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Suezkanal",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Dadurch ermöglicht er eine direkte Schifffahrtsroute zwischen Europa und Asien"
    },
    { //Umrundende Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Kontinente grenzen an das Mittelmeer?",
        "Antworten": ["Europa und Asien", "Asien und Afrika", "Europa, Asien und Afrika", "Europa und Afrika"],
        "RichtigeAntwort": "Europa, Asien und Afrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Europa, Asien und Afrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Das Mittelmeer wird von drei Kontinenten umgeben: Europa, Asien und Afrika"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Bevölkerungsreichste Kontinent
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent ist der bevölkerungsreichste?",
        "Antworten": ["Afrika", "Europa", "Asien", "Amerika"],
        "RichtigeAntwort": "Asien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Asien ist der bevölkerungsreichste Kontinent mit etwa 60% der Weltbevölkerung"
    },
    { //Bevölkerungsärmster Kontinent
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent ist der bevölkerungsärmste?",
        "Antworten": ["Australien und Ozeanien", "Antarktis", "Europa", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Antarktis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Antarktis",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Antarktis hat keine permanente Bevölkerung und ist damit der bevölkerungsärmste Kontinent"
    },
    { //Land der tausend Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land wird oft als 'Land der tausend Seen' bezeichnet?",
        "Antworten": ["Schweden", "Kanada", "Finnland", "Norwegen"],
        "RichtigeAntwort": "Finnland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Finnland",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Finnland wird als 'Land der tausend Seen' bezeichnet,da es etwa 188.000 Seen hat"
    },
    { //Ozeane um Afrika
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche zwei Ozeane umgeben Afrika?",
        "Antworten": ["Atlantischer und Pazifischer Ozean", "Indischer und Pazifischer Ozean", "Atlantischer und Indischer Ozean", "Arktischer und Atlantischer Ozean"],
        "RichtigeAntwort": "Atlantischer und Indischer Ozean",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Atlantischer Indischer Atlantik",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Afrika wird vom Atlantischen und Indischen Ozean umgeben"
    },

    { //Fluss zwischen Mexiko und USA
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss bildet die Grenze zwischen Mexiko und den USA?",
        "Antworten": ["Mississippi", "Colorado", "Rio Grande", "Missouri"],
        "RichtigeAntwort": "Rio Grande",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rio Grande",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Rio Grande bildet einen natürlichen Grenzverlauf zwischen Mexiko und den USA"
    },

    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Höchster Berg in Europa
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Berg ist der höchste in Europa?",
        "Antworten": ["Matterhorn", "Mont Blanc", "Zugspitze", "Elbrus"],
        "RichtigeAntwort": "Mont Blanc",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mont Blanc",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Mont Blanc ist mit 4.810 Metern der höchste Berg in den Alpen und Europa"
    },
    { //Höhe des Mont Blanc
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie hoch ist der Mont Blanc?",
        "Antworten": ["3.800 Meter", "4.200 Meter", "4.810 Meter", "5.000 Meter"],
        "RichtigeAntwort": "4.810 Meter",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "4.810 Meter",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Mont Blanc ist mit 4.810 Metern der höchste Berg der Alpen und Westeuropas"
    },
    { //Grenze des Mont Blanc
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Zwischen welchen Ländern liegt der Mont Blanc?",
        "Antworten": ["Deutschland und Österreich", "Frankreich und Italien", "Schweiz und Italien", "Frankreich und Schweiz"],
        "RichtigeAntwort": "Frankreich und Italien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frankreich und Italien",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Mont-Blanc-Tunnel ist einer der längsten Straßentunnel der Welt und verbindet Frankreich und Italien unter dem Berg hindurch"
    },

    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Land der Pyramiden
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist für seine großen Pyramiden bekannt?",
        "Antworten": ["Mexiko", "Peru", "Ägypten", "Indien"],
        "RichtigeAntwort": "Ägypten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ägypten",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Ägypten ist weltweit bekannt für seine großen Pyramiden, insbesondere die Pyramiden von Gizeh"
    },

    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Land südlich von Kanada
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land liegt südlich von Kanada?",
        "Antworten": ["Mexiko", "Vereinigte Staaten von Amerika", "Grönland", "Kuba"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten von Amerika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten von Amerika USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Vereinigten Staaten von Amerika liegen südlich von Kanada"
    },
    { //See zwischen Israel und Jordanien
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher See liegt zwischen Israel und Jordanien?",
        "Antworten": ["Tiberias-See", "Tote Meer", "Kaspisches Meer", "Tanganjikasee"],
        "RichtigeAntwort": "Tote Meer",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tote Meer",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Das Tote Meer liegt zwischen Israel und Jordanien und ist bekannt für seinen hohen Salzgehalt"
    },
    { //Zeitzonen in Russland
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Zeitzonen gibt es in Russland?",
        "Antworten": ["7", "9", "11", "6"],
        "RichtigeAntwort": "11",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "11",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Russland erstreckt sich über 11 Zeitzonen, mehr als jedes andere Land der Welt"
    },



    { //Land mit dem höchsten BIP der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat das höchste Bruttoinlandsprodukt (BIP) der Welt?",
        "Antworten": ["China", "Deutschland", "Japan", "Vereinigte Staaten von Amerika"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten von Amerika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten von Amerika USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Vereinigten Staaten von Amerika haben das höchste Bruttoinlandsprodukt (BIP) der Welt"
    },
    { //Ärmstes Land der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist das ärmste Land der Welt (nach BIP pro Kopf)?",
        "Antworten": ["Südsudan", "Niger", "Burundi", "Zentralafrikanische Republik"],
        "RichtigeAntwort": "Burundi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Burundi",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Burundi ist das ärmste Land der Welt, gemessen am BIP pro Kopf"
    },

    { //Kältester Ort der Erde
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist der kälteste Ort der Erde?",
        "Antworten": ["Nordpol", "Mount Everest", "Sibirien", "Ostantarktisches Plateau"],
        "RichtigeAntwort": "Ostantarktisches Plateau",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ostantarktisches Plateau",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Ostantarktische Plateau ist der kälteste Ort der Erde, wo Temperaturen bis zu -93,2°C gemessen wurden"
    },
    { //Größte Wüste der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die größte Wüste der Welt?",
        "Antworten": ["Sahara", "Gobi", "Antarktische Wüste", "Arktische Wüste"],
        "RichtigeAntwort": "Antarktische Wüste",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Antarktische Wüste",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Antarktische Wüste ist die größte Wüste der Welt, obwohl sie aus Eis und Schnee besteht"
    },
    { //Anzahl der großen Inseln in Hawaii
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele große Inseln bilden Hawaii?",
        "Antworten": ["Fünf", "Sechs", "Acht", "Zehn"],
        "RichtigeAntwort": "Acht",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Acht",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Hawaii besteht aus acht großen Inseln: Hawai'i, Maui, O'ahu, Kaua'i, Moloka'i, Lāna'i, Ni'ihau und Kaho'olawe"
    },
    { //Größter Vulkan der Erde
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wo befindet sich der größte Vulkan der Erde?",
        "Antworten": ["Island", "Hawaii", "Indonesien", "Japan"],
        "RichtigeAntwort": "Hawaii",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hawaii",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der größte Vulkan der Erde, der Mauna Loa, befindet sich auf Hawaii"
    },
    { //Größte Insel der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die größte Insel der Welt?",
        "Antworten": ["Neuguinea", "Borneo", "Madagaskar", "Grönland"],
        "RichtigeAntwort": "Grönland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Grönland",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Grönland ist die größte Insel der Welt und befindet sich im Nordatlantik"
    },
    { //Anzahl der Zeitzonen in Australien
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Zeitzonen hat Australien?",
        "Antworten": ["Zwei", "Drei", "Vier", "Fünf"],
        "RichtigeAntwort": "Drei",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Drei",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Australian Western Standard Time, Australian Central Standard Time und Australian Eastern Standard Time"
    },
    { //13 Streifen auf der Flagge der Vereinigten Staaten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was symbolisieren die 13 Streifen auf der Flagge der Vereinigten Staaten?",
        "Antworten": ["Die 13 ursprünglichen Kolonien", "Die 13 Gründungsstaaten", "Die 13 Regionen", "Die 13 Präsidenten"],
        "RichtigeAntwort": "Die 13 ursprünglichen Kolonien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Die 13 ursprünglichen Kolonien",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die 13 Streifen auf der Flagge der Vereinigten Staaten symbolisieren die 13 ursprünglichen Kolonien, die die Unabhängigkeit erklärten"
    },
    { //50 Sterne auf der Flagge der Vereinigten Staaten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was symbolisieren die 50 Sterne auf der Flagge der Vereinigten Staaten?",
        "Antworten": ["Die 50 Bundesstaaten", "Die 50 Präsidenten", "Die 50 Jahre", "Die 50 Gründungsmitglieder"],
        "RichtigeAntwort": "Die 50 Bundesstaaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "50 Bundesstaaten Staaten",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die 50 Sterne auf der Flagge der Vereinigten Staaten symbolisieren die 50 Bundesstaaten"
    },
    { //Flächenmäßig größter US-Bundesstaat
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist der flächenmäßig größte US-Bundesstaat?",
        "Antworten": ["Texas", "Alaska", "California", "Montana"],
        "RichtigeAntwort": "Alaska",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Alaska",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Alaska ist flächenmäßig der größte US-Bundesstaat und fast sieben Mal so groß wie der kleinste Bundesstaat Rhode Island"
    }, 
    { //Zugehörigkeit der Kanarischen Inseln
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Zu welchem Land gehören die Kanarischen Inseln?",
        "Antworten": ["Portugal", "Marokko", "Spanien", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Spanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanien",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Kanarischen Inseln gehören zu Spanien und liegen im Atlantischen Ozean, nordwestlich von Afrika"
    },
    { //Zweithöchster Berg der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie heißt der zweithöchste Berg der Welt?",
        "Antworten": ["Kangchenjunga", "Lhotse", "Makalu", "K2"],
        "RichtigeAntwort": "K2",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "K2",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der K2 ist mit 8.611 Metern der zweithöchste Berg der Welt und liegt im Karakorum-Gebirge an der Grenze zwischen Pakistan und China"
    },
    { //Höchstes von Menschenhand geschaffenes Bauwerk
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das höchste von Menschenhand geschaffene Bauwerk, das jemals gebaut wurde?",
        "Antworten": ["Shanghai Tower", "Abraj Al Bait", "Burj Khalifa in Dubai", "Taipei 101"],
        "RichtigeAntwort": "Burj Khalifa in Dubai",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Burj Khalifa in Dubai",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Burj Khalifa in Dubai ist mit einer Höhe von 828 Metern das höchste von Menschenhand geschaffene Bauwerk der Welt"
    },
    { //Vom Meer bedeckte Erdoberfläche
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viel der Erdoberfläche ist vom Meer bedeckt?",
        "Antworten": ["57%", "45%", "90%", "71%"],
        "RichtigeAntwort": "71%",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "71%",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Etwa 71% der Erdoberfläche sind vom Meer bedeckt, was die Ozeane zu einem wesentlichen Bestandteil des globalen Ökosystems macht"
    },
    { //Erforschte Ozeane
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viel Prozent unserer Ozeane wurden erforscht?",
        "Antworten": ["5%", "99%", "55%", "19%"],
        "RichtigeAntwort": "5%",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "5 5% fünf",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Nur 5% unserer Ozeane sind erforscht, was bedeutet, dass der größte Teil der Meere noch immer ein Geheimnis bleibt"
    },




    { //Durchmesser der Erde
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie groß ist der Durchmesser der Erde am Äquator (in km)?",
        "Antworten": ["5.978km", "12.742km", "2.547km", "14.806km"],
        "RichtigeAntwort": "12.742km",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "12.742km 12.000km 13.000km 12.500km 12742km 12000km 13000km 12500km",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Durchmesser der Erde am Äquator beträgt etwa 12.742 Kilometer"
    },
    { //Oberfläche der Erde
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie groß ist die gesamte Oberfläche der Erde?",
        "Antworten": ["100 Millionen km²", "510 Millionen km²", "690 Millionen km²", "710 Millionen km²"],
        "RichtigeAntwort": "510 Millionen km²",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "510 Millionen km²",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die gesamte Oberfläche der Erde beträgt etwa 510 Millionen Quadratkilometer"
    },
    { //Umfang der Erde
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie groß ist der Umfang der Erde am Äquator?",
        "Antworten": ["30.075 km", "40.075 km", "55.075 km", "20.075 km"],
        "RichtigeAntwort": "40.075 km",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "40.075 km",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Umfang der Erde am Äquator beträgt etwa 40.075 Kilometer"
    },
    { //Tiefster Punkt der Erde
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Punkt auf der Erde ist der tiefste unter dem Meeresspiegel?",
        "Antworten": ["Puerto-Rico-Graben", "Marianengraben", "Java-Graben", "Tonga-Graben"],
        "RichtigeAntwort": "Marianengraben",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Marianengraben",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Marianengraben im Pazifik ist mit etwa 11.034 Metern unter dem Meeresspiegel der tiefste Punkt der Erde"
    },
    { //Durchschnittliche Tiefe der Ozeane
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie tief sind die Ozeane der Erde im Durchschnitt?",
        "Antworten": ["2.000 Meter", "3.000 Meter", "3.800 Meter", "4.500 Meter"],
        "RichtigeAntwort": "3.800 Meter",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "3.800 Meter",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die durchschnittliche Tiefe der Ozeane beträgt etwa 3.800 Meter, was etwa 12.500 Fuß entspricht"
    },
    { //Polardurchmesser der Erde
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie groß ist der Durchmesser der Erde von Pol zu Pol?",
        "Antworten": ["10.714 km", "12.714 km", "13.714 km", "14.714 km"],
        "RichtigeAntwort": "12.714 km",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "12.714 km",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Durchmesser der Erde von Pol zu Pol beträgt etwa 12.714 Kilometer"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    
    { //Bundesstaat mit den meisten Einwohnern
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Bundesstaat der USA hat die meisten Einwohner?",
        "Antworten": ["New York", "Texas", "Kalifornien", "Florida"],
        "RichtigeAntwort": "Kalifornien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kalifornien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Kalifornien ist der bevölkerungsreichste Bundesstaat der USA mit über 39 Millionen Einwohnern"
    },
    { //Fluss durch Colorado
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss fließt durch den Bundesstaat Colorado und den Grand Canyon?",
        "Antworten": ["Mississippi", "Colorado", "Rio Grande", "Missouri"],
        "RichtigeAntwort": "Colorado",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Colorado",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Colorado River fließt durch den Bundesstaat Colorado und den Grand Canyon in Arizona"
    },
    { //Bundesstaat mit dem Grand Canyon
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Bundesstaat befindet sich der Grand Canyon?",
        "Antworten": ["Nevada", "Arizona", "Utah", "Colorado"],
        "RichtigeAntwort": "Arizona",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Arizona",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Grand Canyon befindet sich im Bundesstaat Arizona und ist eines der sieben Weltwunder der Natur"
    },
    { //Hauptstadt von New York
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von New York?",
        "Antworten": ["New York City", "Buffalo", "Albany", "Rochester"],
        "RichtigeAntwort": "Albany",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Albany",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Obwohl New York City die bekannteste Stadt ist ist sie nicht die Hauptstadt New Yorks"
    },
    { //Bundesstaat mit der größten Wüste
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Bundesstaat befindet sich die größte Wüste der USA die Mojave-Wüste?",
        "Antworten": ["Nevada", "Arizona", "Kalifornien", "New Mexico"],
        "RichtigeAntwort": "Kalifornien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kalifornien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Mojave-Wüste, die größte Wüste der USA, befindet sich größtenteils in Kalifornien"
    },
    { //Höchster Berg in den USA
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der höchste Berg in den USA?",
        "Antworten": ["Mount Whitney", "Mount Rainier", "Mount Elbert", "Denali"],
        "RichtigeAntwort": "Denali",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Denali",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Denali, auch bekannt als Mount McKinley, ist mit 6.190 Metern der höchste Berg in den USA und befindet sich in Alaska"
    },
    { //Anzahl der Bundesstaaten in den USA
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Bundesstaaten gibt es in den USA?",
        "Antworten": ["48", "49", "50", "51"],
        "RichtigeAntwort": "50",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "50",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Vereinigten Staaten bestehen aus 50 Bundesstaaten"
    },
    { //Neueste Bundesstaat der USA
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der neueste Bundesstaat der USA?",
        "Antworten": ["Hawaii", "Alaska", "Arizona", "New Mexico"],
        "RichtigeAntwort": "Hawaii",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hawaii",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Hawaii ist der neueste Bundesstaat der USA und trat der Union 1959 bei"
    },
    { //Kleinster Bundesstaat nach Fläche
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der flächenmäßig kleinste Bundesstaat der USA?",
        "Antworten": ["Delaware", "Rhode Island", "Connecticut", "New Jersey"],
        "RichtigeAntwort": "Rhode Island",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rhode Island",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Rhode Island ist der flächenmäßig kleinste Bundesstaat der USA"
    },
    { //Bundesstaatenanzahl bei Gründung
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Bundesstaaten gab es bei der Gründung der USA?",
        "Antworten": ["10", "13", "15", "17"],
        "RichtigeAntwort": "13",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "13",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Bei der Gründung der USA im Jahr 1776 gab es 13 ursprüngliche Bundesstaaten, bekannt als die ursprünglichen Kolonien"
    },
    { //Bundesstaat mit der längsten Küstenlinie
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Bundesstaat der USA hat die längste Küstenlinie?",
        "Antworten": ["Kalifornien", "Florida", "Texas", "Alaska"],
        "RichtigeAntwort": "Alaska",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Alaska",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Alaska hat die längste Küstenlinie aller Bundesstaaten der USA"
    },
    { //Einziger Bundesstaat mit einer Inselkette
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Bundesstaat der USA ist eine Inselkette?",
        "Antworten": ["Hawaii", "Florida", "Kalifornien", "Texas"],
        "RichtigeAntwort": "Hawaii",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hawaii",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Hawaii ist der einzige Bundesstaat der USA, der aus einer Inselkette besteht"
    },







    
    
    
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    ////////////////////////////// SÜD-AMERIKA //////////////////////////////

    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Argentinien?",
        "Antworten": ["Buenos Aires", "Córdoba", "Rosario", "Mendoza"],
        "RichtigeAntwort": "Buenos Aires",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Buenos Aires",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Buenos Aires bedeutet auf Spanisch 'Gute Lüfte'"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Bolivien?",
        "Antworten": ["La Paz", "Sucre", "Santa Cruz", "Cochabamba"],
        "RichtigeAntwort": "Sucre und La Paz",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sucre Paz",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bolivien hat zwei Hauptstädte: La Paz und Sucre"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Brasilien?",
        "Antworten": ["Brasília", "Rio de Janeiro", "São Paulo", "Salvador"],
        "RichtigeAntwort": "Brasília",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasília Brasilia",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Brasília wurde 1960 zur Hauptstadt von Brasilien"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Chile?",
        "Antworten": ["Santiago", "Valparaíso", "Concepción", "La Serena"],
        "RichtigeAntwort": "Santiago",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Santiago",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Santiago wurde schon 1541 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kolumbien?",
        "Antworten": ["Bogotá", "Medellín", "Cali", "Cartagena"],
        "RichtigeAntwort": "Bogotá",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bogotá",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bogotá liegt auf einer Höhe von 2.640 Metern über dem Meeresspiegel"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Ecuador?",
        "Antworten": ["Quito", "Guayaquil", "Cuenca", "Ambato"],
        "RichtigeAntwort": "Quito",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Quito",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Quito liegt sehr nahe am Äquator"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Guyana?",
        "Antworten": ["Georgetown", "Linden", "New Amsterdam", "Bartica"],
        "RichtigeAntwort": "Georgetown",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Georgetown",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Guyana ist das einzige englischsprachige Land in Südamerika"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Paraguay?",
        "Antworten": ["Asunción", "Ciudad del Este", "Encarnación", "San Lorenzo"],
        "RichtigeAntwort": "Asunción",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asunción Asuncion",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Asunción wurde 1537 gegründet und ist eine der ältesten Städte Südamerikas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Peru?",
        "Antworten": ["Lima", "Cusco", "Arequipa", "Trujillo"],
        "RichtigeAntwort": "Lima",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lima",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Lima wurde 1535 von Francisco Pizarro gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Suriname?",
        "Antworten": ["Paramaribo", "Nieuw Nickerie", "Moengo", "Albina"],
        "RichtigeAntwort": "Paramaribo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Paramaribo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Paramaribo liegt am Ufer des Suriname-Flusses"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Uruguay?",
        "Antworten": ["Montevideo", "Salto", "Punta del Este", "Maldonado"],
        "RichtigeAntwort": "Montevideo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Montevideo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Montevideo ist die südlichste Hauptstadt Amerikas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Venezuela?",
        "Antworten": ["Caracas", "Maracaibo", "Valencia", "Barquisimeto"],
        "RichtigeAntwort": "Caracas",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Caracas",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Caracas liegt im Küstengebirge Venezuelas"
    },

    ////////////////////////////// NORD-AMERIKA //////////////////////////////

    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt der USA?",
        "Antworten": ["New York", "Los Angeles", "Washington D.C.", "Las Vegas"],
        "RichtigeAntwort": "Washington D.C.",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Washington D.C. Washington DC",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Washington D.C. wurde 1790 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kanada?",
        "Antworten": ["Toronto", "Vancouver", "Montreal", "Ottawa"],
        "RichtigeAntwort": "Ottawa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ottawa",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Ottawa wurde 1857 zur Hauptstadt von Kanada erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Mexiko?",
        "Antworten": ["Guadalajara", "Monterrey", "Cancún", "Mexiko-Stadt"],
        "RichtigeAntwort": "Mexiko-Stadt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mexiko-Stadt Mexico City",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Mexiko-Stadt ist eine der ältesten Hauptstädte Amerikas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Guatemala?",
        "Antworten": ["Antigua", "Quetzaltenango", "Guatemala-Stadt", "Escuintla"],
        "RichtigeAntwort": "Guatemala-Stadt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Guatemala-Stadt Guatemala City",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Guatemala-Stadt wurde 1776 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Belize?",
        "Antworten": ["Belmopan", "Belize City", "San Ignacio", "Orange Walk"],
        "RichtigeAntwort": "Belmopan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Belmopan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Belmopan wurde 1970 zur Hauptstadt von Belize erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Honduras?",
        "Antworten": ["San Pedro Sula", "La Ceiba", "Tegucigalpa", "Comayagua"],
        "RichtigeAntwort": "Tegucigalpa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tegucigalpa",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Tegucigalpa wurde 1578 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von El Salvador?",
        "Antworten": ["San Salvador", "Santa Ana", "San Miguel", "Soyapango"],
        "RichtigeAntwort": "San Salvador",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Salvador",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "San Salvador wurde 1525 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Nicaragua?",
        "Antworten": ["León", "Granada", "Managua", "Masaya"],
        "RichtigeAntwort": "Managua",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Managua",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Managua wurde 1852 zur Hauptstadt von Nicaragua erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Costa Rica?",
        "Antworten": ["San José", "Alajuela", "Cartago", "Heredia"],
        "RichtigeAntwort": "San José",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "San José San Jose",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "San José wurde 1823 zur Hauptstadt von Costa Rica erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Panama?",
        "Antworten": ["Colón", "David", "Santiago", "Panama-Stadt"],
        "RichtigeAntwort": "Panama-Stadt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Panama-Stadt Panama City",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Panama-Stadt wurde 1519 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Jamaika?",
        "Antworten": ["Montego Bay", "Kingston", "Spanish Town", "Portmore"],
        "RichtigeAntwort": "Kingston",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kingston",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kingston wurde 1692 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kuba?",
        "Antworten": ["Havanna", "Santiago de Cuba", "Holguín", "Camagüey"],
        "RichtigeAntwort": "Havanna",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Havanna Havana",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Havanna wurde 1519 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt der Dominikanischen Republik?",
        "Antworten": ["Puerto Plata", "Santiago de los Caballeros", "La Romana", "Santo Domingo"],
        "RichtigeAntwort": "Santo Domingo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Santo Domingo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Santo Domingo ist die älteste ständig bewohnte europäische Siedlung in Amerika"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Haiti?",
        "Antworten": ["Cap-Haïtien", "Gonaïves", "Les Cayes", "Port-au-Prince"],
        "RichtigeAntwort": "Port-au-Prince",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Port-au-Prince",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Port-au-Prince wurde 1749 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Trinidad und Tobago?",
        "Antworten": ["San Fernando", "Port of Spain", "Chaguanas", "Arima"],
        "RichtigeAntwort": "Port of Spain",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Port of Spain",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Port of Spain wurde 1560 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Bahamas?",
        "Antworten": ["Freeport", "Nassau", "Marsh Harbour", "West End"],
        "RichtigeAntwort": "Nassau",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nassau",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Nassau ist die größte Stadt und Hauptstadt der Bahamas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Barbados?",
        "Antworten": ["Speightstown", "Bridgetown", "Holetown", "Oistins"],
        "RichtigeAntwort": "Bridgetown",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bridgetown",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bridgetown wurde 1628 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Antigua und Barbuda?",
        "Antworten": ["All Saints", "Liberta", "Parham", "Saint John's"],
        "RichtigeAntwort": "Saint John's",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Saint John's",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Saint John's wurde im 17. Jahrhundert gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Dominica?",
        "Antworten": ["Portsmouth", "Marigot", "Roseau", "Castle Bruce"],
        "RichtigeAntwort": "Roseau",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Roseau",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Roseau ist die größte Stadt und Hauptstadt von Dominica"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von St. Kitts und Nevis?",
        "Antworten": ["Trinity", "Charlestown", "Dieppe Bay Town", "Basseterre"],
        "RichtigeAntwort": "Basseterre",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Basseterre",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Basseterre wurde 1627 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von St. Vincent und die Grenadinen?",
        "Antworten": ["Kingstown", "Georgetown", "Barrouallie", "Chateaubelair"],
        "RichtigeAntwort": "Kingstown",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kingstown",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kingstown wurde 1763 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von St. Lucia?",
        "Antworten": ["Gros Islet", "Soufrière", "Vieux Fort", "Castries"],
        "RichtigeAntwort": "Castries",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Castries",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Castries wurde 1650 gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Grenada?",
        "Antworten": ["St. George's", "Gouyave", "Grenville", "Victoria"],
        "RichtigeAntwort": "St. George's",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "St. George's",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "St. George's wurde 1650 gegründet"
    },


    ////////////////////////////// EUROPA //////////////////////////////

    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt wird als politisches Zentrum Europas bezeichnet?",
        "Antworten": ["Brüssel", "Paris", "London", "Madrid"],
        "RichtigeAntwort": "Brüssel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brüssel",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Brüssel wir oft inoffiziell als 'Hauptstadt Europas' betitelt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Deutschland?",
        "Antworten": ["Berlin", "München", "Frankfurt", "Hamburg"],
        "RichtigeAntwort": "Berlin",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Berlin",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Berlin ist die größte Stadt Deutschlands"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Frankreich?",
        "Antworten": ["Marseille", "Lyon", "Paris", "Nizza"],
        "RichtigeAntwort": "Paris",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Paris",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Paris wird oft als 'Stadt der Liebe' bezeichnet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Italien?",
        "Antworten": ["Rom", "Mailand", "Venedig", "Neapel"],
        "RichtigeAntwort": "Rom",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rom",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Rom ist bekannt für das Kolosseum und den Vatikan"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Spanien?",
        "Antworten": ["Barcelona", "Madrid", "Sevilla", "Valencia"],
        "RichtigeAntwort": "Madrid",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Madrid",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Madrid liegt im geografischen Zentrum Spaniens"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Portugal?",
        "Antworten": ["Porto", "Lissabon", "Coimbra", "Braga"],
        "RichtigeAntwort": "Lissabon",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lissabon",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Lissabon ist auch die größte Stadt Portugals"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Österreich?",
        "Antworten": ["Graz", "Salzburg", "Linz", "Wien"],
        "RichtigeAntwort": "Wien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wien",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Wien ist bekannt für seine Musik- und Kunstgeschichte"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Schweiz?",
        "Antworten": ["Zürich", "Genf", "Basel", "Bern"],
        "RichtigeAntwort": "Bern",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bern",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Bern ist bekannt für seine gut erhaltene Altstadt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Niederlande?",
        "Antworten": ["Rotterdam", "Amsterdam", "Den Haag", "Utrecht"],
        "RichtigeAntwort": "Amsterdam",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Amsterdam",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Amsterdam ist bekannt für seine Grachten und Fahrräder"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Belgien?",
        "Antworten": ["Antwerpen", "Gent", "Brüssel", "Brügge"],
        "RichtigeAntwort": "Brüssel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brüssel",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Brüssel ist der Sitz der Europäischen Union"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Schweden?",
        "Antworten": ["Göteborg", "Malmö", "Stockholm", "Uppsala"],
        "RichtigeAntwort": "Stockholm",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Stockholm",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Stockholm erstreckt sich über 14 Inseln"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Norwegen?",
        "Antworten": ["Bergen", "Trondheim", "Oslo", "Stavanger"],
        "RichtigeAntwort": "Oslo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Oslo",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Oslo liegt im Süden Norwegens am Oslofjord"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Dänemark?",
        "Antworten": ["Aarhus", "Odense", "Kopenhagen", "Aalborg"],
        "RichtigeAntwort": "Kopenhagen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kopenhagen",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Kopenhagen liegt auf der Insel Seeland"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Finnland?",
        "Antworten": ["Tampere", "Turku", "Helsinki", "Oulu"],
        "RichtigeAntwort": "Helsinki",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Helsinki",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Helsinki liegt am Finnischen Meerbusen"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Irland?",
        "Antworten": ["Cork", "Galway", "Limerick", "Dublin"],
        "RichtigeAntwort": "Dublin",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Dublin",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Dublin ist bekannt für das Trinity College und das Book of Kells"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Großbritannien?",
        "Antworten": ["London", "Edinburgh", "Manchester", "Birmingham"],
        "RichtigeAntwort": "London",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "London",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "London ist die größte Stadt Großbritanniens"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Griechenland?",
        "Antworten": ["Thessaloniki", "Patras", "Heraklion", "Athen"],
        "RichtigeAntwort": "Athen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Athen",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Athen ist eine der ältesten Hauptstädte der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Polen?",
        "Antworten": ["Krakau", "Prag", "Warschau", "Wrocław"],
        "RichtigeAntwort": "Warschau",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Warschau",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Warschau wurde im Zweiten Weltkrieg fast vollständig zerstört und wieder aufgebaut"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Tschechien?",
        "Antworten": ["Warschau", "Ostrava", "Pilsen", "Prag"],
        "RichtigeAntwort": "Prag",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Prag",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Prag wird oft als 'Stadt der hundert Türme' bezeichnet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Ungarn?",
        "Antworten": ["Bukarest", "Szeged", "Miskolc", "Budapest"],
        "RichtigeAntwort": "Budapest",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Budapest",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Budapest entstand durch die Zusammenlegung von Buda und Pest"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Rumänien?",
        "Antworten": ["Sofia", "Timișoara", "Iași", "Bukarest"],
        "RichtigeAntwort": "Bukarest",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bukarest",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Bukarest wird oft als 'Paris des Ostens' bezeichnet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Bulgarien?",
        "Antworten": ["Bukarest", "Warna", "Burgas", "Sofia"],
        "RichtigeAntwort": "Sofia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sofia",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Sofia ist eine der ältesten Städte Europas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Serbien?",
        "Antworten": ["Novi Sad", "Niš", "Kragujevac", "Belgrad"],
        "RichtigeAntwort": "Belgrad",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Belgrad",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Belgrad liegt an der Mündung der Save in die Donau"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kroatien?",
        "Antworten": ["Belgrad", "Rijeka", "Dubrovnik", "Zagreb"],
        "RichtigeAntwort": "Zagreb",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Zagreb",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Zagreb ist die größte Stadt Kroatiens"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Slowenien?",
        "Antworten": ["Maribor", "Bratislava", "Celje", "Ljubljana"],
        "RichtigeAntwort": "Ljubljana",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ljubljana",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ljubljana wird oft als eine der grünsten Hauptstädte Europas bezeichnet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt der Slowakei?",
        "Antworten": ["Košice", "Prag", "Žilina", "Bratislava"],
        "RichtigeAntwort": "Bratislava",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bratislava",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Bratislava liegt an der Donau"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Bosnien und Herzegowina?",
        "Antworten": ["Mostar", "Banja Luka", "Tuzla", "Sarajevo"],
        "RichtigeAntwort": "Sarajevo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sarajevo",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Sarajevo war Austragungsort der Olympischen Winterspiele 1984"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Montenegro?",
        "Antworten": ["Kotor", "Herceg Novi", "Podgorica", "Nikšić"],
        "RichtigeAntwort": "Podgorica",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Podgorica",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Podgorica wurde 1946 zur Hauptstadt von Montenegro erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kosovo?",
        "Antworten": ["Prizren", "Pe", "Mitrovica", "Pristina"],
        "RichtigeAntwort": "Pristina",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pristina",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Pristina ist die größte Stadt im Kosovo"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Nordmazedonien?",
        "Antworten": ["Bitola", "Ohrid", "Kumanovo", "Skopje"],
        "RichtigeAntwort": "Skopje",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Skopje",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Skopje liegt am Fluss Vardar"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Albanien?",
        "Antworten": ["Durrës", "Shkodra", "Vlora", "Tirana"],
        "RichtigeAntwort": "Tirana",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tirana",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Tirana wurde 1920 zur Hauptstadt von Albanien erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Island?",
        "Antworten": ["Akureyri", "Reykjavík", "Kópavogur", "Hafnarfjörður"],
        "RichtigeAntwort": "Reykjavík",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Reykjavík Reykjavik",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Reykjavík ist die nördlichste Hauptstadt der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Malta?",
        "Antworten": ["Valletta", "Mdina", "Birkirkara", "Sliema"],
        "RichtigeAntwort": "Valletta",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Valletta",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Valletta ist eine der kleinsten Hauptstädte Europas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Zypern?",
        "Antworten": ["Limassol", "Larnaka", "Paphos", "Nikosia"],
        "RichtigeAntwort": "Nikosia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nikosia",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Nikosia ist die einzige geteilte Hauptstadt Europas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Estland?",
        "Antworten": ["Tartu", "Narva", "Pärnu", "Tallinn"],
        "RichtigeAntwort": "Tallinn",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tallinn",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Tallinn hat eine gut erhaltene mittelalterliche Altstadt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Lettland?",
        "Antworten": ["Daugavpils", "Liepāja", "Jelgava", "Riga"],
        "RichtigeAntwort": "Riga",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Riga",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Riga ist die größte Stadt im Baltikum"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Litauen?",
        "Antworten": ["Kaunas", "Klaipėda", "Šiauliai", "Vilnius"],
        "RichtigeAntwort": "Vilnius",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vilnius",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Vilnius ist bekannt für seine barocke Altstadt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Belarus?",
        "Antworten": ["Brest", "Gomel", "Mogilev", "Minsk"],
        "RichtigeAntwort": "Minsk",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Minsk",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Minsk ist das politische und kulturelle Zentrum von Belarus"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Ukraine?",
        "Antworten": ["Lwiw", "Odessa", "Charkiw", "Kiew"],
        "RichtigeAntwort": "Kiew",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kiew",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Kiew liegt am Dnepr-Fluss"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Russland?",
        "Antworten": ["St. Petersburg", "Wladiwostok", "Nowosibirsk", "Moskau"],
        "RichtigeAntwort": "Moskau",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "leicht",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Moskau ist die größte Stadt Europas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Moldawien?",
        "Antworten": ["Bălți", "Tiraspol", "Cahul", "Chișinău"],
        "RichtigeAntwort": "Chișinău",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chișinău Chisinau",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Chișinău ist die größte Stadt Moldawiens"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Georgien?",
        "Antworten": ["Kutaisi", "Batumi", "Rustawi", "Tiflis"],
        "RichtigeAntwort": "Tiflis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tiflis Tbilisi",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Tiflis liegt am Fluss Kura"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Armenien?",
        "Antworten": ["Gjumri", "Wanadsor", "Hrasdan", "Eriwan"],
        "RichtigeAntwort": "Eriwan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Eriwan Yerevan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Eriwan ist eine der ältesten kontinuierlich bewohnten Städte der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Aserbaidschan?",
        "Antworten": ["Gəncə", "Sumqayıt", "Lənkəran", "Baku"],
        "RichtigeAntwort": "Baku",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Baku",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Baku liegt an der Küste des Kaspischen Meeres"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kasachstan?",
        "Antworten": ["Almaty", "Schymkent", "Karaganda", "Astana"],
        "RichtigeAntwort": "Astana",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Astana",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Astana wurde 1997 zur Hauptstadt von Kasachstan"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Andorra?",
        "Antworten": ["Encamp", "La Massana", "Escaldes-Engordany", "Andorra la Vella"],
        "RichtigeAntwort": "Andorra la Vella",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Andorra la Vella",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Andorra la Vella ist die höchstgelegene Hauptstadt Europas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Monaco?",
        "Antworten": ["La Condamine", "Monte Carlo", "Fontvieille", "Monaco"],
        "RichtigeAntwort": "Monaco",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Monaco",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Monaco ist der zweitkleinste Staat der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Liechtenstein?",
        "Antworten": ["Balzers", "Schaan", "Triesen", "Vaduz"],
        "RichtigeAntwort": "Vaduz",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vaduz",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Vaduz ist bekannt für das Schloss Vaduz"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von San Marino?",
        "Antworten": ["Serravalle", "Borgo Maggiore", "Fiorentino", "San Marino"],
        "RichtigeAntwort": "San Marino",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "San Marino",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "San Marino ist eine der ältesten Republiken der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Vatikanstadt?",
        "Antworten": ["Vatikanstadt", "Rom", "Castel Gandolfo", "Keine"],
        "RichtigeAntwort": "Vatikanstadt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vatikanstadt",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Vatikanstadt ist der kleinste unabhängige Staat der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Luxemburg?",
        "Antworten": ["Esch-sur-Alzette", "Differdingen", "Dudelange", "Luxemburg"],
        "RichtigeAntwort": "Luxemburg",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Luxemburg",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Luxemburg ist auch der Name des Landes"
    },


    ////////////////////////////// ASIEN //////////////////////////////


    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Saudi-Arabien?",
        "Antworten": ["Dschidda", "Mekka", "Riad", "Medina"],
        "RichtigeAntwort": "Riad",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Riad Riyadh",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Riad ist die größte Stadt in Saudi-Arabien"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Iran?",
        "Antworten": ["Isfahan", "Schiras", "Tabris", "Teheran"],
        "RichtigeAntwort": "Teheran",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Teheran Tehran",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Teheran liegt am Fuße des Elburs-Gebirges"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Irak?",
        "Antworten": ["Basra", "Mossul", "Erbil", "Bagdad"],
        "RichtigeAntwort": "Bagdad",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bagdad Baghdad",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bagdad liegt am Tigris-Fluss"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Israel?",
        "Antworten": ["Tel Aviv", "Haifa", "Eilat", "Jerusalem"],
        "RichtigeAntwort": "Jerusalem",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jerusalem",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Jerusalem ist eine der ältesten Städte der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Jordanien?",
        "Antworten": ["Aqaba", "Irbid", "Zarqa", "Amman"],
        "RichtigeAntwort": "Amman",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Amman",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Amman ist die größte Stadt in Jordanien"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Libanon?",
        "Antworten": ["Tripoli", "Sidon", "Byblos", "Beirut"],
        "RichtigeAntwort": "Beirut",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Beirut",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Beirut wird oft als 'Paris des Nahen Ostens' bezeichnet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Syrien?",
        "Antworten": ["Aleppo", "Homs", "Latakia", "Damaskus"],
        "RichtigeAntwort": "Damaskus",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Damaskus",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Damaskus ist eine der ältesten kontinuierlich bewohnten Städte der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Türkei?",
        "Antworten": ["Istanbul", "Izmir", "Antalya", "Ankara"],
        "RichtigeAntwort": "Ankara",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ankara",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Ankara wurde 1923 zur Hauptstadt der Türkei erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Jemen?",
        "Antworten": ["Aden", "Taiz", "Hodeidah", "Sanaa"],
        "RichtigeAntwort": "Sanaa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sanaa",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Sanaa liegt auf einer Höhe von 2.300 Metern"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Oman?",
        "Antworten": ["Salalah", "Sohar", "Nizwa", "Maskat"],
        "RichtigeAntwort": "Maskat",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Maskat Muscat",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Maskat ist die größte Stadt in Oman"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kuwait?",
        "Antworten": ["Al Jahra", "Al Ahmadi", "Salmiya", "Kuwait-Stadt"],
        "RichtigeAntwort": "Kuwait-Stadt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kuwait-Stadt Kuwait City",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kuwait-Stadt liegt am Persischen Golf"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Bahrain?",
        "Antworten": ["Riffa", "Muharraq", "Hamad Town", "Manama"],
        "RichtigeAntwort": "Manama",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Manama",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Manama ist das wirtschaftliche Zentrum Bahrains"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Katar?",
        "Antworten": ["Al Rayyan", "Al Khor", "Umm Salal", "Doha"],
        "RichtigeAntwort": "Doha",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Doha",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Doha ist die bevölkerungsreichste Stadt Katars"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt der Vereinigten Arabischen Emirate?",
        "Antworten": ["Dubai", "Sharjah", "Ajman", "Abu Dhabi"],
        "RichtigeAntwort": "Abu Dhabi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Abu Dhabi",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Abu Dhabi ist das politische und industrielle Zentrum der VAE"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von China?",
        "Antworten": ["Shanghai", "Guangzhou", "Peking", "Shenzhen"],
        "RichtigeAntwort": "Peking",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Peking Beijing",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Peking ist eine der ältesten Städte der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Japan?",
        "Antworten": ["Peking", "Kyoto", "Seoul", "Tokio"],
        "RichtigeAntwort": "Tokio",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tokio Tokyo",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Tokio ist die bevölkerungsreichste Metropolregion der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Südkorea?",
        "Antworten": ["Busan", "Incheon", "Daegu", "Seoul"],
        "RichtigeAntwort": "Seoul",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Seoul",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Seoul ist eine der größten Städte der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Nordkorea?",
        "Antworten": ["Kaesong", "Wonsan", "Hamhung", "Pjöngjang"],
        "RichtigeAntwort": "Pjöngjang",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pjöngjang Pyongyang",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Pjöngjang ist die größte Stadt Nordkoreas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Taiwan?",
        "Antworten": ["Kaohsiung", "Taichung", "Tainan", "Taipeh"],
        "RichtigeAntwort": "Taipeh",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Taipeh Taipei",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Taipeh 101 war das höchste Gebäude der Welt bis 2010"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt der Mongolei?",
        "Antworten": ["Erdenet", "Darkhan", "Choibalsan", "Ulaanbaatar"],
        "RichtigeAntwort": "Ulaanbaatar",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ulaanbaatar",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ulaanbaatar ist die kälteste Hauptstadt der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Hongkong?",
        "Antworten": ["Hongkong", "Kowloon", "Victoria", "Sha Tin"],
        "RichtigeAntwort": "Hongkong",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hongkong",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Hongkong hat eine der höchsten Bevölkerungsdichten der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Afghanistan?",
        "Antworten": ["Kandahar", "Herat", "Mazar-i-Sharif", "Kabul"],
        "RichtigeAntwort": "Kabul",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kabul",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kabul liegt im östlichen Teil Afghanistans"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Pakistan?",
        "Antworten": ["Karachi", "Lahore", "Islamabad", "Quetta"],
        "RichtigeAntwort": "Islamabad",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Islamabad",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Islamabad wurde in den 1960er Jahren als Hauptstadt geplant und gebaut"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Indien?",
        "Antworten": ["Mumbai", "Bangalore", "Chennai", "Neu-Delhi"],
        "RichtigeAntwort": "Neu-Delhi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Neu-Delhi New Delhi",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Neu-Delhi ist Teil der Metropolregion Delhi"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Nepal?",
        "Antworten": ["Pokhara", "Biratnagar", "Lalitpur", "Kathmandu"],
        "RichtigeAntwort": "Kathmandu",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kathmandu",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kathmandu liegt in einem Tal umgeben von Bergen"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Bhutan?",
        "Antworten": ["Paro", "Punakha", "Phuntsholing", "Thimphu"],
        "RichtigeAntwort": "Thimphu",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Thimphu",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Thimphu ist die einzige Hauptstadt der Welt ohne Ampeln"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Bangladesch?",
        "Antworten": ["Chittagong", "Khulna", "Rajshahi", "Dhaka"],
        "RichtigeAntwort": "Dhaka",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Dhaka",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Dhaka ist eine der am dichtesten besiedelten Städte der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Sri Lanka?",
        "Antworten": ["Kandy", "Galle", "Jaffna", "Sri Jayawardenepura Kotte"],
        "RichtigeAntwort": "Sri Jayawardenepura Kotte",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sri Jayawardenepura Kotte",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Colombo ist die kommerzielle Hauptstadt von Sri Lanka"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von den Malediven?",
        "Antworten": ["Addu City", "Fuvahmulah", "Hithadhoo", "Malé"],
        "RichtigeAntwort": "Malé",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Malé Male",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Malé ist eine der am dichtesten bevölkerten Städte der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Myanmar?",
        "Antworten": ["Mandalay", "Yangon", "Naypyidaw", "Bago"],
        "RichtigeAntwort": "Naypyidaw",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Naypyidaw",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Naypyidaw wurde 2005 zur Hauptstadt von Myanmar erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Thailand?",
        "Antworten": ["Chiang Mai", "Phuket", "Pattaya", "Bangkok"],
        "RichtigeAntwort": "Bangkok",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bangkok",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Bangkok ist bekannt für seine lebendige Straßenkultur und Tempel"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Laos?",
        "Antworten": ["Luang Prabang", "Pakse", "Savannakhet", "Vientiane"],
        "RichtigeAntwort": "Vientiane",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vientiane",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Vientiane liegt am Mekong-Fluss"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kambodscha?",
        "Antworten": ["Siem Reap", "Battambang", "Sihanoukville", "Phnom Penh"],
        "RichtigeAntwort": "Phnom Penh",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Phnom Penh",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Phnom Penh liegt am Zusammenfluss von Mekong und Tonle Sap"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Vietnam?",
        "Antworten": ["Ho-Chi-Minh-Stadt", "Da Nang", "Hué", "Hanoi"],
        "RichtigeAntwort": "Hanoi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hanoi",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Hanoi ist bekannt für seine historische Architektur und reiche Kultur"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Malaysia?",
        "Antworten": ["Johor Bahru", "George Town", "Ipoh", "Kuala Lumpur"],
        "RichtigeAntwort": "Kuala Lumpur",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kuala Lumpur",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kuala Lumpur ist bekannt für die Petronas Towers"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Singapur?",
        "Antworten": ["Bukit Batok", "Jurong East", "Tampines", "Singapur"],
        "RichtigeAntwort": "Singapur",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Singapur Singapore",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Singapur ist sowohl Stadt als auch Land"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Brunei?",
        "Antworten": ["Kuala Belait", "Seria", "Tutong", "Bandar Seri Begawan"],
        "RichtigeAntwort": "Bandar Seri Begawan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bandar Seri Begawan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bandar Seri Begawan liegt an der Brunei-Bucht"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Osttimor?",
        "Antworten": ["Baucau", "Same", "Suai", "Dili"],
        "RichtigeAntwort": "Dili",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Dili",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Dili ist die größte Stadt in Osttimor"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Philippinen?",
        "Antworten": ["Cebu City", "Davao City", "Quezon City", "Manila"],
        "RichtigeAntwort": "Manila",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Manila",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Manila ist eine der am dichtesten besiedelten Städte der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Indonesien?",
        "Antworten": ["Surabaya", "Bandung", "Medan", "Jakarta"],
        "RichtigeAntwort": "Jakarta",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jakarta",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Jakarta liegt auf der Insel Java"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Usbekistan?",
        "Antworten": ["Samarkand", "Bukhara", "Nukus", "Taschkent"],
        "RichtigeAntwort": "Taschkent",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Taschkent Tashkent",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Taschkent ist die größte Stadt in Zentralasien"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kirgisistan?",
        "Antworten": ["Osch", "Dschalalabat", "Karakol", "Bischkek"],
        "RichtigeAntwort": "Bischkek",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bischkek Bishkek",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bischkek liegt im Norden von Kirgisistan"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Tadschikistan?",
        "Antworten": ["Chudschand", "Kulob", "Bokhtar", "Duschanbe"],
        "RichtigeAntwort": "Duschanbe",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Duschanbe Dushanbe",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Duschanbe bedeutet 'Montag' auf Tadschikisch"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Turkmenistan?",
        "Antworten": ["Türkmenabat", "Daşoguz", "Mary", "Aschgabat"],
        "RichtigeAntwort": "Aschgabat",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Aschgabat Ashgabat",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Aschgabat ist bekannt für seine weißen Marmorgebäude"
    },

    ////////////////////////////// AFRIKA //////////////////////////////

    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Ägypten?",
        "Antworten": ["Alexandria", "Gizeh", "Luxor", "Kairo"],
        "RichtigeAntwort": "Kairo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kairo Cairo",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Kairo ist die größte Stadt Afrikas"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Nigeria?",
        "Antworten": ["Lagos", "Kano", "Ibadan", "Abuja"],
        "RichtigeAntwort": "Abuja",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Abuja",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Abuja wurde 1991 zur Hauptstadt von Nigeria erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche ist nicht einer der drei Haubstädte Südafrika?",
        "Antworten": ["Johannesburg", "Kapstadt", "Durban", "Pretoria"],
        "RichtigeAntwort": "Durban",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Durban",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Im Atlas und auf Karten wird fälschlicherweise oft nur Pretoria als Hauptstadt gekennzeichnet."
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kenia?",
        "Antworten": ["Mombasa", "Kisumu", "Nakuru", "Nairobi"],
        "RichtigeAntwort": "Nairobi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nairobi",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Nairobi wird auch 'Grüne Stadt in der Sonne' genannt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Äthiopien?",
        "Antworten": ["Dire Dawa", "Mekele", "Gondar", "Addis Abeba"],
        "RichtigeAntwort": "Addis Abeba",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Addis Abeba Addis Ababa",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Addis Abeba bedeutet 'neue Blume' auf Amharisch"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Marokko?",
        "Antworten": ["Marrakesch", "Fès", "Casablanca", "Rabat"],
        "RichtigeAntwort": "Rabat",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rabat",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Rabat liegt an der Atlantikküste"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Uganda?",
        "Antworten": ["Entebbe", "Jinja", "Mbarara", "Kampala"],
        "RichtigeAntwort": "Kampala",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kampala",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kampala liegt am Ufer des Viktoriasees"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Tansania?",
        "Antworten": ["Arusha", "Dodoma", "Mwanza", "Dar es Salaam"],
        "RichtigeAntwort": "Dodoma",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Dodoma",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Dodoma wurde 1974 zur Hauptstadt von Tansania erklärt"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Simbabwe?",
        "Antworten": ["Bulawayo", "Mutare", "Gweru", "Harare"],
        "RichtigeAntwort": "Harare",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Harare",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Harare liegt im nördlichen Teil von Simbabwe"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Angola?",
        "Antworten": ["Lobito", "Huambo", "Benguela", "Luanda"],
        "RichtigeAntwort": "Luanda",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Luanda",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Luanda liegt an der Atlantikküste"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Namibia?",
        "Antworten": ["Swakopmund", "Walvis Bay", "Rundu", "Windhoek"],
        "RichtigeAntwort": "Windhoek",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Windhoek",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Windhoek liegt im zentralen Teil Namibias"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Botswana?",
        "Antworten": ["Francistown", "Maun", "Kasane", "Gaborone"],
        "RichtigeAntwort": "Gaborone",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Gaborone",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Gaborone liegt nahe der Grenze zu Südafrika"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Mosambik?",
        "Antworten": ["Beira", "Nampula", "Tete", "Maputo"],
        "RichtigeAntwort": "Maputo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Maputo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Maputo liegt an der Küste des Indischen Ozeans"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Madagaskar?",
        "Antworten": ["Toamasina", "Fianarantsoa", "Mahajanga", "Antananarivo"],
        "RichtigeAntwort": "Antananarivo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Antananarivo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Antananarivo liegt im zentralen Hochland von Madagaskar"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Mali?",
        "Antworten": ["Sikasso", "Segou", "Mopti", "Bamako"],
        "RichtigeAntwort": "Bamako",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bamako",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bamako liegt am Niger-Fluss"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Senegal?",
        "Antworten": ["Touba", "Thiès", "Saint-Louis", "Dakar"],
        "RichtigeAntwort": "Dakar",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Dakar",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Dakar liegt auf der Cap-Vert-Halbinsel"
    },   
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Ghana?",
        "Antworten": ["Kumasi", "Tamale", "Sekondi-Takoradi", "Accra"],
        "RichtigeAntwort": "Accra",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Accra",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Accra liegt an der Atlantikküste"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Burkina Faso?",
        "Antworten": ["Bobo-Dioulasso", "Koudougou", "Banfora", "Ouagadougou"],
        "RichtigeAntwort": "Ouagadougou",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ouagadougou",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ouagadougou ist auch bekannt als 'Ouaga'"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Sudan?",
        "Antworten": ["Omdurman", "Port Sudan", "Kassala", "Khartum"],
        "RichtigeAntwort": "Khartum",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Khartum Khartoum",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Khartum liegt am Zusammenfluss von Blauem und Weißem Nil"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Südsudan?",
        "Antworten": ["Malakal", "Wau", "Bor", "Juba"],
        "RichtigeAntwort": "Juba",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Juba",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Juba ist die größte Stadt im Südsudan"
    },  
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Eritrea?",
        "Antworten": ["Keren", "Massawa", "Assab", "Asmara"],
        "RichtigeAntwort": "Asmara",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asmara",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Asmara liegt auf einem Hochplateau"
    },    
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Dschibuti?",
        "Antworten": ["Tadjoura", "Obock", "Ali Sabieh", "Dschibuti"],
        "RichtigeAntwort": "Dschibuti",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Dschibuti Djibouti",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Dschibuti liegt am Bab-el-Mandeb"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Gabun?",
        "Antworten": ["Port-Gentil", "Franceville", "Oyem", "Libreville"],
        "RichtigeAntwort": "Libreville",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Libreville",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Libreville liegt an der Atlantikküste"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Zentralafrikanische Republik?",
        "Antworten": ["Bambari", "Berbérati", "Kaga-Bandoro", "Bangui"],
        "RichtigeAntwort": "Bangui",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bangui",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bangui liegt am Ubangi-Fluss"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Ruanda?",
        "Antworten": ["Butare", "Gisenyi", "Byumba", "Kigali"],
        "RichtigeAntwort": "Kigali",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kigali",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kigali liegt im Zentrum von Ruanda"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Burundi?",
        "Antworten": ["Gitega", "Ngozi", "Ruyigi", "Bujumbura"],
        "RichtigeAntwort": "Gitega",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Gitega",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Gitega wurde 2019 zur Hauptstadt von Burundi erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Liberia?",
        "Antworten": ["Gbarnga", "Kakata", "Buchanan", "Monrovia"],
        "RichtigeAntwort": "Monrovia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Monrovia",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Monrovia wurde nach dem US-Präsidenten James Monroe benannt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Guinea-Bissau?",
        "Antworten": ["Bafatá", "Cacheu", "Gabu", "Bissau"],
        "RichtigeAntwort": "Bissau",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bissau",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bissau liegt an der Küste des Atlantiks"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Gambia?",
        "Antworten": ["Brikama", "Bakau", "Farafenni", "Banjul"],
        "RichtigeAntwort": "Banjul",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Banjul",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Banjul liegt auf der Insel St. Mary"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Lesotho?",
        "Antworten": ["Teyateyaneng", "Maseru", "Mafeteng", "Hlotse"],
        "RichtigeAntwort": "Maseru",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Maseru",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Maseru liegt an der Grenze zu Südafrika"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Eswatini?",
        "Antworten": ["Manzini", "Mbabane", "Lobamba", "Siteki"],
        "RichtigeAntwort": "Mbabane",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mbabane",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Im April 2018 wurde der offizielle Name von Königreich Swasiland in Königreich Eswatini geändert"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Malawi?",
        "Antworten": ["Blantyre", "Mzuzu", "Zomba", "Lilongwe"],
        "RichtigeAntwort": "Lilongwe",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lilongwe",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Lilongwe wurde 1975 zur Hauptstadt von Malawi erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Mauretanien?",
        "Antworten": ["Nouadhibou", "Rosso", "Kaédi", "Nouakchott"],
        "RichtigeAntwort": "Nouakchott",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nouakchott",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Nouakchott wurde 1960 zur Hauptstadt von Mauretanien erklärt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Mauritius?",
        "Antworten": ["Curepipe", "Quatre Bornes", "Port Louis", "Vacoas-Phoenix"],
        "RichtigeAntwort": "Port Louis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Port Louis",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Port Louis ist das wirtschaftliche Zentrum von Mauritius"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Seychellen?",
        "Antworten": ["Anse Boileau", "Beau Vallon", "Takamaka", "Victoria"],
        "RichtigeAntwort": "Victoria",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Victoria",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Victoria liegt auf der Insel Mahé"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Komoren?",
        "Antworten": ["Fomboni", "Mutsamudu", "Domoni", "Moroni"],
        "RichtigeAntwort": "Moroni",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Moroni",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Moroni liegt auf der Insel Grande Comore"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von São Tomé und Príncipe?",
        "Antworten": ["Neves", "Santo António", "Trindade", "São Tomé"],
        "RichtigeAntwort": "São Tomé",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "São Tomé Sao Tome",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "São Tomé liegt auf der größten Insel des Landes"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Algerien?",
        "Antworten": ["Oran", "Constantine", "Annaba", "Algier"],
        "RichtigeAntwort": "Algier",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Algier Algiers",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Algier liegt an der Mittelmeerküste"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Libyen?",
        "Antworten": ["Bengasi", "Misrata", "Sabha", "Tripolis"],
        "RichtigeAntwort": "Tripolis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tripolis Tripoli",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Tripolis liegt an der nordwestlichen Küste Libyens"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Tunesien?",
        "Antworten": ["Sousse", "Sfax", "Kairouan", "Tunis"],
        "RichtigeAntwort": "Tunis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tunis",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Tunis ist die größte Stadt Tunesiens"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Tschad?",
        "Antworten": ["Moundou", "Abéché", "Sarh", "N'Djamena"],
        "RichtigeAntwort": "N'Djamena",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "N'Djamena",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "N'Djamena liegt am Fluss Chari"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Somalia?",
        "Antworten": ["Hargeisa", "Kismayo", "Baidoa", "Mogadischu"],
        "RichtigeAntwort": "Mogadischu",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mogadischu Mogadishu",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Mogadischu liegt an der Küste des Indischen Ozeans"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Guinea?",
        "Antworten": ["Kankan", "Labé", "Nzérékoré", "Conakry"],
        "RichtigeAntwort": "Conakry",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Conakry",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Conakry ist das wirtschaftliche und kulturelle Zentrum von Guinea"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Sierra Leone?",
        "Antworten": ["Bo", "Kenema", "Makeni", "Freetown"],
        "RichtigeAntwort": "Freetown",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Freetown",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Freetown wurde 1787 für befreite Sklaven gegründet"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Elfenbeinküste?",
        "Antworten": ["Yamoussoukro", "Bouaké", "Abidjan", "San-Pédro"],
        "RichtigeAntwort": "Yamoussoukro",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Yamoussoukro",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Yamoussoukro ist seit 1983 die politische Hauptstadt der Elfenbeinküste"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Togo?",
        "Antworten": ["Sokodé", "Kpalimé", "Atakpamé", "Lomé"],
        "RichtigeAntwort": "Lomé",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lomé Lome",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Lomé liegt an der Küste des Golfs von Guinea"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Benin?",
        "Antworten": ["Porto-Novo", "Cotonou", "Parakou", "Abomey"],
        "RichtigeAntwort": "Porto-Novo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Porto-Novo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Cotonou ist die größte Stadt und der wirtschaftliche Mittelpunkt von Benin"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Niger?",
        "Antworten": ["Zinder", "Maradi", "Agadez", "Niamey"],
        "RichtigeAntwort": "Niamey",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Niamey",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Niamey liegt am Niger-Fluss"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kamerun?",
        "Antworten": ["Douala", "Bamenda", "Bafoussam", "Yaoundé"],
        "RichtigeAntwort": "Yaoundé",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Yaoundé Yaounde",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Yaoundé liegt im zentralen Teil Kameruns"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Demokratische Republik Kongo?",
        "Antworten": ["Lubumbashi", "Mbuji-Mayi", "Kisangani", "Kinshasa"],
        "RichtigeAntwort": "Kinshasa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kinshasa",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kinshasa ist die größte Stadt in der Demokratischen Republik Kongo"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Äquatorialguinea?",
        "Antworten": ["Bata", "Mongomo", "Ebebiyin", "Malabo"],
        "RichtigeAntwort": "Malabo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Malabo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Malabo liegt auf der Insel Bioko"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Republik Kongo?",
        "Antworten": ["Pointe-Noire", "Dolisie", "Nkayi", "Brazzaville"],
        "RichtigeAntwort": "Brazzaville",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brazzaville",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Brazzaville liegt am Kongo-Fluss gegenüber von Kinshasa"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Sambia?",
        "Antworten": ["Kitwe", "Ndola", "Livingstone", "Lusaka"],
        "RichtigeAntwort": "Lusaka",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lusaka",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Lusaka wurde 1935 zur Hauptstadt von Sambia ernannt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kap Verde?",
        "Antworten": ["Mindelo", "Praia", "Santa Maria", "Espargos"],
        "RichtigeAntwort": "Praia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Praia",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Praia liegt auf der Insel Santiago"
    },


    ////////////////////////////// OZEANIEN //////////////////////////////


    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Australien?",
        "Antworten": ["Sydney", "Melbourne", "Brisbane", "Canberra"],
        "RichtigeAntwort": "Canberra",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Canberra",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Canberra wurde 1908 als Kompromiss zwischen Sydney und Melbourne zur Hauptstadt gewählt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Neuseeland?",
        "Antworten": ["Auckland", "Christchurch", "Canberra", "Wellington"],
        "RichtigeAntwort": "Wellington",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wellington",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Wellington ist die südlichste Hauptstadt eines souveränen Staates der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Fidschi?",
        "Antworten": ["Nadi", "Labasa", "Lautoka", "Suva"],
        "RichtigeAntwort": "Suva",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Suva",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Suva befindet sich auf der Insel Viti Levu"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Papua-Neuguinea?",
        "Antworten": ["Lae", "Madang", "Goroka", "Port Moresby"],
        "RichtigeAntwort": "Port Moresby",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Port Moresby",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Port Moresby liegt an der Südküste von Papua-Neuguinea"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Samoa?",
        "Antworten": ["Salelologa", "Asau", "Lalomanu", "Apia"],
        "RichtigeAntwort": "Apia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Apia",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Apia befindet sich auf der Insel Upolu"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Tonga?",
        "Antworten": ["Neiafu", "Nuku'alofa", "Vava'u", "Pangai"],
        "RichtigeAntwort": "Nuku'alofa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nuku'alofa Nuku alofa",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Nuku'alofa liegt auf der Insel Tongatapu"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Vanuatu?",
        "Antworten": ["Luganville", "Isangel", "Port Olry", "Port Vila"],
        "RichtigeAntwort": "Port Vila",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Port Vila",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Port Vila liegt auf der Insel Efate"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Palau?",
        "Antworten": ["Koror", "Ngaraard", "Ngerulmud", "Melekeok"],
        "RichtigeAntwort": "Ngerulmud",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ngerulmud",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ngerulmud ist eine der jüngsten Hauptstädte der Welt"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kiribati?",
        "Antworten": ["Betio", "Bairiki", "Tabiteuea", "South Tarawa"],
        "RichtigeAntwort": "South Tarawa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "South Tarawa",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "South Tarawa umfasst mehrere Inseln des Tarawa-Atolls"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Tuvalu?",
        "Antworten": ["Nanumaga", "Funafuti", "Nui", "Vaitupu"],
        "RichtigeAntwort": "Funafuti",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Funafuti",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Funafuti ist ein Atoll mit einer kleinen Bevölkerung"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt der Marshallinseln?",
        "Antworten": ["Jaluit", "Kwajalein", "Majuro", "Rongelap"],
        "RichtigeAntwort": "Majuro",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Majuro",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Majuro ist ein Atoll und das wirtschaftliche Zentrum der Marshallinseln"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Mikronesien?",
        "Antworten": ["Chuuk", "Pohnpei", "Kosrae", "Palikir"],
        "RichtigeAntwort": "Palikir",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Palikir",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Palikir liegt auf der Insel Pohnpei"
    },
    { //Hauptstädte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Nauru?",
        "Antworten": ["Yaren", "Buada", "Nibok", "Anabar"],
        "RichtigeAntwort": "Yaren",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Yaren",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Nauru hat offiziell keine Hauptstadt, aber die Regierungssitze befinden sich in Yaren"
    },

    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    /////////////////////////////////EUROPA/////////////////////////////////

    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Marseille?",
        "Antworten": ["Spanien", "Portugal", "Italien", "Frankreich"],
        "RichtigeAntwort": "Frankreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frankreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Marseille ist eine bedeutende Hafenstadt am Mittelmeer in Frankreich"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Lyon?",
        "Antworten": ["Belgien", "Schweiz", "Frankreich", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Frankreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frankreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Lyon ist eine bedeutende Stadt in Frankreich, bekannt für ihre Gastronomie"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Bordeaux?",
        "Antworten": ["Spanien", "Portugal", "Italien", "Frankreich"],
        "RichtigeAntwort": "Frankreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frankreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bordeaux ist bekannt für seine Weine und seine historische Altstadt"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Barcelona?",
        "Antworten": ["Portugal", "Frankreich", "Spanien", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Spanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanien",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Barcelona ist eine bedeutende Stadt in Katalonien, Spanien"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Valencia?",
        "Antworten": ["Portugal", "Frankreich", "Spanien", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Spanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Valencia ist eine bedeutende Hafenstadt an der Ostküste Spaniens"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Sevilla?",
        "Antworten": ["Portugal", "Frankreich", "Spanien", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Spanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Sevilla ist bekannt für ihre Architektur, Flamenco-Tanz und die Kathedrale von Sevilla"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Porto?",
        "Antworten": ["Spanien", "Frankreich", "Italien", "Portugal"],
        "RichtigeAntwort": "Portugal",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Portugal",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Porto ist die zweitgrößte Stadt Portugals und bekannt für ihren Weinanbau"
    },



    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Manchester?",
        "Antworten": ["Irland", "Schottland", "Wales", "England"],
        "RichtigeAntwort": "England",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "England Vereinigtes Königreich UK",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Manchester ist bekannt für seine industrielle Geschichte und seine Fußballkultur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Liverpool?",
        "Antworten": ["Irland", "Schottland", "Wales", "England"],
        "RichtigeAntwort": "England",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "England Vereinigtes Königreich UK",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Liverpool ist bekannt als Geburtsort der Beatles und für ihren Hafen"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Glasgow?",
        "Antworten": ["Irland", "England", "Wales", "Schottland"],
        "RichtigeAntwort": "Schottland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schottland Vereinigtes Königreich UK",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Glasgow ist die größte Stadt Schottlands und bekannt für ihre viktorianische und Art-Nouveau-Architektur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Edinburgh?",
        "Antworten": ["Irland", "England", "Wales", "Schottland"],
        "RichtigeAntwort": "Schottland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schottland Vereinigtes Königreich UK",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Edinburgh ist bekannt für ihr Schloss, das jährlich stattfindende Edinburgh Festival und ihre historische Altstadt"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Bergen?",
        "Antworten": ["Dänemark", "Finnland", "Island", "Norwegen"],
        "RichtigeAntwort": "Norwegen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Norwegen",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bergen ist eine wichtige Hafenstadt in Norwegen und bekannt für ihre umliegenden Fjorde"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Göteborg?",
        "Antworten": ["Norwegen", "Finnland", "Dänemark", "Schweden"],
        "RichtigeAntwort": "Schweden",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schweden",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Göteborg ist die zweitgrößte Stadt Schwedens und bekannt für ihren Hafen und die Universität"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Malmö?",
        "Antworten": ["Norwegen", "Finnland", "Dänemark", "Schweden"],
        "RichtigeAntwort": "Schweden",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schweden",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Malmö ist eine bedeutende Stadt im Süden Schwedens und bekannt für ihre moderne Architektur"
    },


    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Mailand?",
        "Antworten": ["Portugal", "Frankreich", "Spanien", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Italien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Italien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Mailand ist eine bedeutende Stadt in Norditalien, bekannt für Mode und Design"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Neapel?",
        "Antworten": ["Griechenland", "Italien", "Spanien", "Frankreich"],
        "RichtigeAntwort": "Italien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Italien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Neapel ist eine große Stadt in Süditalien, bekannt für ihre Küste und Geschichte"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Turin?",
        "Antworten": ["Portugal", "Frankreich", "Spanien", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Italien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Italien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Turin ist eine bedeutende Industriestadt in Norditalien und bekannt für ihre barocke Architektur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Florenz?",
        "Antworten": ["Portugal", "Frankreich", "Spanien", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Italien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Italien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Florenz ist bekannt als Geburtsort der Renaissance und für ihre Kunst und Architektur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Thessaloniki?",
        "Antworten": ["Türkei", "Bulgarien", "Albanien", "Griechenland"],
        "RichtigeAntwort": "Griechenland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Griechenland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Thessaloniki ist die zweitgrößte Stadt Griechenlands und bekannt für ihre byzantinischen Bauwerke"
    },



    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Sankt Petersburg?",
        "Antworten": ["Ukraine", "Litauen", "Polen", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Sankt Petersburg ist die zweitgrößte Stadt Russlands und bekannt für ihre Paläste und Museen"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Nowosibirsk?",
        "Antworten": ["Ukraine", "Litauen", "Polen", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Nowosibirsk ist die drittgrößte Stadt Russlands und bekannt für ihre wissenschaftliche Forschung"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Jekaterinburg?",
        "Antworten": ["Ukraine", "Litauen", "Polen", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Jekaterinburg ist eine bedeutende Industriestadt im Uralgebirge"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Dnipro?",
        "Antworten": ["Polen", "Russland", "Litauen", "Ukraine"],
        "RichtigeAntwort": "Ukraine",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ukraine",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Dnipro ist eine bedeutende Industriestadt in der Ukraine"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Charkiw?",
        "Antworten": ["Polen", "Russland", "Litauen", "Ukraine"],
        "RichtigeAntwort": "Ukraine",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ukraine",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Charkiw ist die zweitgrößte Stadt der Ukraine und bekannt für ihre Universitäten und Forschungseinrichtungen"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Krakau?",
        "Antworten": ["Polen", "Slowakei", "Ungarn", "Tschechien"],
        "RichtigeAntwort": "Polen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Polen",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Krakau ist eine bedeutende Stadt in Polen, bekannt für ihre mittelalterliche Altstadt"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Gdańsk?",
        "Antworten": ["Polen", "Slowakei", "Ungarn", "Tschechien"],
        "RichtigeAntwort": "Polen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Polen",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Gdańsk ist eine bedeutende Hafenstadt an der Ostseeküste Polens"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Brno?",
        "Antworten": ["Polen", "Slowakei", "Ungarn", "Tschechien"],
        "RichtigeAntwort": "Tschechien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tschechien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Brno ist die zweitgrößte Stadt Tschechiens und bekannt für ihre Universität und Architektur"
    },
    
    ////////////////////////////////SÜD AMERIKA///////////////////////////////////

    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt São Paulo?",
        "Antworten": ["Argentinien", "Uruguay", "Paraguay", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "São Paulo ist die größte Stadt Brasiliens und eine der größten Städte der Welt"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Rio de Janeiro?",
        "Antworten": ["Argentinien", "Uruguay", "Paraguay", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Rio de Janeiro ist bekannt für seinen Karneval und die Christusstatue"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Salvador?",
        "Antworten": ["Argentinien", "Uruguay", "Paraguay", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Salvador ist bekannt für seine koloniale Architektur und seine afro-brasilianische Kultur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Córdoba?",
        "Antworten": ["Bolivien", "Chile", "Paraguay", "Argentinien"],
        "RichtigeAntwort": "Argentinien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Argentinien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Córdoba ist eine wichtige Stadt in Argentinien, bekannt für ihre Kolonialarchitektur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Rosario?",
        "Antworten": ["Bolivien", "Chile", "Paraguay", "Argentinien"],
        "RichtigeAntwort": "Argentinien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Argentinien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Rosario ist eine bedeutende Stadt in Argentinien und bekannt für ihre Kultur und Geschichte"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Medellín?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Peru", "Ecuador", "Kolumbien"],
        "RichtigeAntwort": "Kolumbien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kolumbien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Medellín ist die zweitgrößte Stadt Kolumbiens und für ihr innovatives Transportsystem bekannt"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Cali?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Peru", "Ecuador", "Kolumbien"],
        "RichtigeAntwort": "Kolumbien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kolumbien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Cali ist bekannt für seinen Salsa-Tanz und seine lebhafte Kultur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Guayaquil?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Kolumbien", "Peru", "Ecuador"],
        "RichtigeAntwort": "Ecuador",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ecuador",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Guayaquil ist die größte Stadt Ecuadors und ein wichtiger Handels- und Industriehafen"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Cuenca?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Kolumbien", "Peru", "Ecuador"],
        "RichtigeAntwort": "Ecuador",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ecuador",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Cuenca ist bekannt für ihre gut erhaltene Altstadt und ihre koloniale Architektur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Valparaíso?",
        "Antworten": ["Argentinien", "Bolivien", "Peru", "Chile"],
        "RichtigeAntwort": "Chile",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chile",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Valparaíso ist eine wichtige Hafenstadt in Chile"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Concepción?",
        "Antworten": ["Argentinien", "Bolivien", "Peru", "Chile"],
        "RichtigeAntwort": "Chile",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chile",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Concepción ist eine bedeutende Stadt im Süden Chiles"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Arequipa?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Kolumbien", "Bolivien", "Peru"],
        "RichtigeAntwort": "Peru",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Peru",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Arequipa ist die zweitgrößte Stadt Perus und bekannt für ihre koloniale Architektur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Trujillo?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Kolumbien", "Bolivien", "Peru"],
        "RichtigeAntwort": "Peru",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Peru",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Trujillo ist eine bedeutende Stadt im Norden Perus und bekannt für ihre Architektur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Maracaibo?",
        "Antworten": ["Kolumbien", "Brasilien", "Guyana", "Venezuela"],
        "RichtigeAntwort": "Venezuela",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Venezuela",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Maracaibo ist eine der größten Städte Venezuelas und ein wichtiger Ölproduktionsstandort"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Valencia?",
        "Antworten": ["Kolumbien", "Brasilien", "Guyana", "Venezuela"],
        "RichtigeAntwort": "Venezuela",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Venezuela",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Valencia ist eine der größten Städte Venezuelas und ein wichtiges Industriezentrum"
    },

    ////////////////////////////////NORD AMERIKA////////////////////////////////

    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt New York City?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "Kuba", "Vereinigte Staaten"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "New York City ist die bevölkerungsreichste Stadt der Vereinigten Staaten"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Los Angeles?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "Vereinigte Staaten", "Kuba"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Los Angeles ist bekannt für Hollywood und die Filmindustrie"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Chicago?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "Vereinigte Staaten", "Kuba"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Chicago liegt am Ufer des Michigansees und ist bekannt für seine Architektur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Houston?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "Vereinigte Staaten", "Kuba"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Houston ist die größte Stadt in Texas und bekannt für das Space Center Houston"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Toronto?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Mexiko", "Kanada", "Kuba"],
        "RichtigeAntwort": "Kanada",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanada",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Toronto ist die bevölkerungsreichste Stadt Kanadas und eine der multikulturellsten Städte der Welt"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Vancouver?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Mexiko", "Kanada", "Kuba"],
        "RichtigeAntwort": "Kanada",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanada",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Vancouver liegt an der Westküste Kanadas und ist bekannt für seine natürliche Schönheit"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Montreal?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Mexiko", "Kanada", "Kuba"],
        "RichtigeAntwort": "Kanada",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanada",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Montreal ist die zweitgrößte Stadt Kanadas und bekannt für ihre französischsprachige Kultur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Monterrey?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Kanada", "Guatemala", "Mexiko"],
        "RichtigeAntwort": "Mexiko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mexiko",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Monterrey ist eine wichtige Industrie- und Handelsstadt in Mexiko"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Guadalajara?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Kanada", "Guatemala", "Mexiko"],
        "RichtigeAntwort": "Mexiko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mexiko",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Guadalajara ist bekannt für seine reiche Kultur und als Geburtsort des Mariachi"
    },

    //////////////////////////////Asien/////////////////////////////////

    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Osaka?",
        "Antworten": ["China", "Südkorea", "Japan", "Vietnam"],
        "RichtigeAntwort": "Japan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Japan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Osaka ist die drittgrößte Stadt Japans und bekannt für ihre moderne Architektur und ihr Nachtleben"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Yokohama?",
        "Antworten": ["China", "Südkorea", "Japan", "Taiwan"],
        "RichtigeAntwort": "Japan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Japan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Yokohama ist eine der größten Städte Japans und bekannt für ihren Hafen und ihre futuristischen Gebäude"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Busan?",
        "Antworten": ["China", "Japan", "Nordkorea", "Südkorea"],
        "RichtigeAntwort": "Südkorea",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südkorea",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Busan ist die zweitgrößte Stadt Südkoreas und bekannt für ihren Hafen"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Incheon?",
        "Antworten": ["China", "Japan", "Nordkorea", "Südkorea"],
        "RichtigeAntwort": "Südkorea",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südkorea",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Incheon ist eine bedeutende Stadt in Südkorea und bekannt für ihren internationalen Flughafen"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Shanghai?",
        "Antworten": ["Japan", "Südkorea", "Taiwan", "China"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Shanghai ist die größte Stadt Chinas und ein globales Finanzzentrum"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Guangzhou?",
        "Antworten": ["Japan", "Südkorea", "Taiwan", "China"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Guangzhou ist eine der größten Städte Chinas und ein wichtiges Handelszentrum"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Shenzhen?",
        "Antworten": ["Japan", "Südkorea", "Taiwan", "China"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Shenzhen ist eine der am schnellsten wachsenden Städte Chinas und bekannt für ihre Hightech-Industrie"
    },


    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Mumbai (Bombay)?",
        "Antworten": ["Pakistan", "Bangladesch", "Sri Lanka", "Indien"],
        "RichtigeAntwort": "Indien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Mumbai, früher als Bombay bekannt, ist die größte Stadt Indiens und das wirtschaftliche Zentrum des Landes"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Bengaluru (Bangalore)?",
        "Antworten": ["Pakistan", "Bangladesch", "Sri Lanka", "Indien"],
        "RichtigeAntwort": "Indien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bengaluru, auch als Bangalore bekannt, ist das IT-Zentrum Indiens"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Kalkutta (Kolkata)?",
        "Antworten": ["Pakistan", "Bangladesch", "Sri Lanka", "Indien"],
        "RichtigeAntwort": "Indien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kolkata, früher als Kalkutta bekannt, ist eine der größten Städte Indiens und bekannt für ihre Kolonialarchitektur"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Lahore?",
        "Antworten": ["Indien", "Bangladesch", "Afghanistan", "Pakistan"],
        "RichtigeAntwort": "Pakistan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pakistan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Lahore ist die zweitgrößte Stadt Pakistans und bekannt für ihre kulturellen und historischen Stätten"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Karatschi?",
        "Antworten": ["Indien", "Bangladesch", "Afghanistan", "Pakistan"],
        "RichtigeAntwort": "Pakistan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pakistan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Karatschi ist die größte Stadt Pakistans und ein wichtiges wirtschaftliches Zentrum"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Chittagong?",
        "Antworten": ["Pakistan", "Indien", "Myanmar", "Bangladesch"],
        "RichtigeAntwort": "Bangladesch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bangladesch",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Chittagong ist die zweitgrößte Stadt Bangladeschs und ein wichtiger Hafen"
    },



    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Ho-Chi-Minh-Stadt (Saigon)?",
        "Antworten": ["Indonesien", "Malaysia", "Thailand", "Vietnam"],
        "RichtigeAntwort": "Vietnam",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vietnam",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ho-Chi-Minh-Stadt, früher als Saigon bekannt, ist die größte Stadt Vietnams"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Da Nang?",
        "Antworten": ["Indonesien", "Malaysia", "Thailand", "Vietnam"],
        "RichtigeAntwort": "Vietnam",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vietnam",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Da Nang ist eine wichtige Hafenstadt in Zentralvietnam"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Jakarta?",
        "Antworten": ["Malaysia", "Philippinen", "Thailand", "Indonesien"],
        "RichtigeAntwort": "Indonesien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indonesien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Jakarta ist die Hauptstadt und größte Stadt Indonesiens"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Surabaya?",
        "Antworten": ["Malaysia", "Philippinen", "Thailand", "Indonesien"],
        "RichtigeAntwort": "Indonesien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indonesien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Surabaya ist die zweitgrößte Stadt Indonesiens und ein wichtiger Hafen"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Cebu?",
        "Antworten": ["Indonesien", "Malaysia", "Vietnam", "Philippinen"],
        "RichtigeAntwort": "Philippinen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Philippinen",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Cebu ist eine wichtige Stadt und Insel in den Zentralphilippinen"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Bangkok?",
        "Antworten": ["Vietnam", "Myanmar", "Laos", "Thailand"],
        "RichtigeAntwort": "Thailand",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Thailand",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Bangkok ist die Hauptstadt und größte Stadt Thailands"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Chiang Mai?",
        "Antworten": ["Vietnam", "Myanmar", "Laos", "Thailand"],
        "RichtigeAntwort": "Thailand",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Thailand",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Chiang Mai ist eine kulturell bedeutende Stadt im Norden Thailands"
    },



    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Tel Aviv?",
        "Antworten": ["Iran", "Irak", "Syrien", "Israel"],
        "RichtigeAntwort": "Israel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Israel",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Tel Aviv ist eine der größten Städte Israels und bekannt für ihre Strände und das Nachtleben"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Haifa?",
        "Antworten": ["Iran", "Irak", "Syrien", "Israel"],
        "RichtigeAntwort": "Israel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Israel",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Haifa ist eine wichtige Hafenstadt im Norden Israels"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Istanbul?",
        "Antworten": ["Iran", "Irak", "Syrien", "Türkei"],
        "RichtigeAntwort": "Türkei",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Türkei",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Istanbul ist die größte Stadt der Türkei und das kulturelle und wirtschaftliche Zentrum des Landes"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Izmir?",
        "Antworten": ["Iran", "Irak", "Syrien", "Türkei"],
        "RichtigeAntwort": "Türkei",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Türkei",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Izmir ist eine wichtige Hafenstadt an der Ägäisküste der Türkei"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Bagdad?",
        "Antworten": ["Syrien", "Iran", "Jordanien", "Irak"],
        "RichtigeAntwort": "Irak",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Irak",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bagdad ist die Hauptstadt und größte Stadt des Iraks"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Basra?",
        "Antworten": ["Syrien", "Iran", "Jordanien", "Irak"],
        "RichtigeAntwort": "Irak",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Irak",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Basra ist die drittgrößte Stadt des Iraks und ein wichtiger Hafen am Persischen Golf"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Teheran?",
        "Antworten": ["Pakistan", "Indien", "Irak", "Iran"],
        "RichtigeAntwort": "Iran",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Iran",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Teheran ist die Hauptstadt und größte Stadt Irans"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Mashhad?",
        "Antworten": ["Pakistan", "Indien", "Irak", "Iran"],
        "RichtigeAntwort": "Iran",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Iran",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Mashhad ist die zweitgrößte Stadt Irans und ein bedeutendes religiöses Zentrum"
    },

    ///////////////////////////////AFRIKA/////////////////////////////////

    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Casablanca?",
        "Antworten": ["Algerien", "Libyen", "Tunesien", "Marokko"],
        "RichtigeAntwort": "Marokko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Marokko",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Casablanca ist die größte Stadt Marokkos und ein bedeutendes Finanzzentrum"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Marrakesch?",
        "Antworten": ["Algerien", "Libyen", "Tunesien", "Marokko"],
        "RichtigeAntwort": "Marokko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Marokko",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Marrakesch ist bekannt für ihre historischen Märkte und Paläste"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Alexandria?",
        "Antworten": ["Marokko", "Tunesien", "Algerien", "Ägypten"],
        "RichtigeAntwort": "Ägypten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ägypten",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Alexandria ist eine bedeutende Hafenstadt am Mittelmeer in Ägypten"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Fès?",
        "Antworten": ["Ägypten", "Tunesien", "Algerien", "Marokko"],
        "RichtigeAntwort": "Marokko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Marokko",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Fès ist eine bedeutende Stadt in Marokko, bekannt für ihre gut erhaltene Altstadt"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Oran?",
        "Antworten": ["Marokko", "Tunesien", "Libyen", "Algerien"],
        "RichtigeAntwort": "Algerien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Algerien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Oran ist eine bedeutende Hafenstadt in Algerien"
    },



    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Lagos?",
        "Antworten": ["Ghana", "Elfenbeinküste", "Nigeria", "Senegal"],
        "RichtigeAntwort": "Nigeria",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nigeria",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Lagos ist die größte Stadt Nigerias und ein bedeutendes Wirtschaftszentrum in Afrika"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Ibadan?",
        "Antworten": ["Ghana", "Elfenbeinküste", "Nigeria", "Senegal"],
        "RichtigeAntwort": "Nigeria",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nigeria",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ibadan ist eine der größten Städte Nigerias und bekannt für ihre Universitäten"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Accra?",
        "Antworten": ["Nigeria", "Elfenbeinküste", "Gambia", "Ghana"],
        "RichtigeAntwort": "Ghana",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ghana",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Accra ist die Hauptstadt und größte Stadt Ghanas"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Kumasi?",
        "Antworten": ["Nigeria", "Elfenbeinküste", "Gambia", "Ghana"],
        "RichtigeAntwort": "Ghana",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ghana",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kumasi ist bekannt als kulturelles Zentrum Ghanas"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Dakar?",
        "Antworten": ["Nigeria", "Elfenbeinküste", "Mali", "Senegal"],
        "RichtigeAntwort": "Senegal",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Senegal",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Dakar ist die Hauptstadt und größte Stadt Senegals"
    },


    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Kinshasa?",
        "Antworten": ["Angola", "Kamerun", "Gabon", "Demokratische Republik Kongo"],
        "RichtigeAntwort": "Demokratische Republik Kongo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Demokratische Republik Kongo Kongo-Kinshasa",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kinshasa ist die Hauptstadt und größte Stadt der Demokratischen Republik Kongo"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Lubumbashi?",
        "Antworten": ["Angola", "Kamerun", "Gabon", "Demokratische Republik Kongo"],
        "RichtigeAntwort": "Demokratische Republik Kongo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Demokratische Republik Kongo Kongo-Kinshasa",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Lubumbashi ist die zweitgrößte Stadt der Demokratischen Republik Kongo und ein bedeutendes Bergbauzentrum"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Brazzaville?",
        "Antworten": ["Demokratische Republik Kongo", "Kamerun", "Gabon", "Republik Kongo"],
        "RichtigeAntwort": "Republik Kongo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Republik Kongo Kongo-Brazzaville",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Brazzaville ist die Hauptstadt der Republik Kongo und liegt direkt gegenüber von Kinshasa"
    },


    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Nairobi?",
        "Antworten": ["Uganda", "Tansania", "Somalia", "Kenia"],
        "RichtigeAntwort": "Kenia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kenia",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Nairobi ist die Hauptstadt und größte Stadt Kenias"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Mombasa?",
        "Antworten": ["Uganda", "Tansania", "Somalia", "Kenia"],
        "RichtigeAntwort": "Kenia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kenia",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Mombasa ist die zweitgrößte Stadt Kenias und ein wichtiger Hafen am Indischen Ozean"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Dar es Salaam?",
        "Antworten": ["Uganda", "Kenia", "Somalia", "Tansania"],
        "RichtigeAntwort": "Tansania",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tansania",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Dar es Salaam ist die größte Stadt Tansanias und ein bedeutender Hafen"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Arusha?",
        "Antworten": ["Uganda", "Kenia", "Somalia", "Tansania"],
        "RichtigeAntwort": "Tansania",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tansania",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Arusha ist bekannt als Zentrum für Safari-Tourismus in Tansania"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Addis Abeba?",
        "Antworten": ["Uganda", "Kenia", "Somalia", "Äthiopien"],
        "RichtigeAntwort": "Äthiopien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Äthiopien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Addis Abeba ist die Hauptstadt und größte Stadt Äthiopiens"
    },


    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Johannesburg?",
        "Antworten": ["Namibia", "Botswana", "Simbabwe", "Südafrika"],
        "RichtigeAntwort": "Südafrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südafrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Johannesburg ist die größte Stadt Südafrikas und ein bedeutendes Wirtschaftszentrum"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Kapstadt?",
        "Antworten": ["Namibia", "Botswana", "Simbabwe", "Südafrika"],
        "RichtigeAntwort": "Südafrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südafrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Kapstadt ist bekannt für ihren Hafen, den Tafelberg und die historische Robben Island"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Durban?",
        "Antworten": ["Namibia", "Botswana", "Simbabwe", "Südafrika"],
        "RichtigeAntwort": "Südafrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südafrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Durban ist eine bedeutende Hafenstadt an der Ostküste Südafrikas"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Pretoria?",
        "Antworten": ["Namibia", "Botswana", "Simbabwe", "Südafrika"],
        "RichtigeAntwort": "Südafrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südafrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Pretoria ist eine der drei Hauptstädte Südafrikas und bekannt für ihre Regierungsgebäude"
    },


    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Sydney?",
        "Antworten": ["Neuseeland", "Australien", "Papua-Neuguinea", "Fidschi"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Sydney ist die größte Stadt Australiens und bekannt für das Sydney Opera House und die Harbour Bridge"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Melbourne?",
        "Antworten": ["Neuseeland", "Australien", "Papua-Neuguinea", "Fidschi"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Melbourne ist die zweitgrößte Stadt Australiens und bekannt für ihre Kultur und Kunst"
    },
    { //Städte
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Stadt Brisbane?",
        "Antworten": ["Neuseeland", "Australien", "Papua-Neuguinea", "Fidschi"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Brisbane ist die drittgrößte Stadt Australiens und bekannt für ihre subtropische Klimazone"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Bevölkerungsreichste Stadt weltweit
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt hat die größte Bevölkerung weltweit?",
        "Antworten": ["New York City", "Tokio", "Shanghai", "Delhi"],
        "RichtigeAntwort": "Tokio",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tokio",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Tokio ist die bevölkerungsreichste Stadt weltweit mit über 37 Millionen Einwohnern"
    },
    { //Bevölkerungsärmste Stadt weltweit
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt hat die geringste Bevölkerung weltweit?",
        "Antworten": ["Vatikanstadt", "Monowi", "Hum", "Adamstown"],
        "RichtigeAntwort": "Monowi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Monowi",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Monowi in Nebraska, USA, ist die bevölkerungsärmste Stadt der Welt mit nur einer Einwohnerin"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Stadt in Nordamerika
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt hat die größte Bevölkerung in Nordamerika?",
        "Antworten": ["Los Angeles", "Mexiko-Stadt", "Toronto", "New York City"],
        "RichtigeAntwort": "Mexiko-Stadt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mexiko-Stadt",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Mexiko-Stadt ist die bevölkerungsreichste Stadt in Nordamerika mit über 21 Millionen Einwohnern"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Stadt in Südamerika
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt hat die größte Bevölkerung in Südamerika?",
        "Antworten": ["Buenos Aires", "Lima", "Bogotá", "São Paulo"],
        "RichtigeAntwort": "São Paulo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "São Paulo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "São Paulo ist die bevölkerungsreichste Stadt in Südamerika mit über 12 Millionen Einwohnern"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Stadt in Europa
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt hat die größte Bevölkerung in Europa?",
        "Antworten": ["Paris", "London", "Moskau", "Berlin"],
        "RichtigeAntwort": "Moskau",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Moskau",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Moskau ist die bevölkerungsreichste Stadt in Europa mit über 12 Millionen Einwohnern"
    },
    { //Bevölkerungsärmste Stadt in Europa
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt hat die geringste Bevölkerung in Europa?",
        "Antworten": ["Vatikanstadt", "Hum", "Vaduz", "San Marino"],
        "RichtigeAntwort": "Hum",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hum",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Hum in Kroatien ist die bevölkerungsärmste Stadt in Europa mit etwa 30 Einwohnern"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Stadt in Afrika
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt hat die größte Bevölkerung in Afrika?",
        "Antworten": ["Kapstadt", "Lagos", "Kairo", "Johannesburg"],
        "RichtigeAntwort": "Lagos",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lagos",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Lagos ist die bevölkerungsreichste Stadt in Afrika mit über 21 Millionen Einwohnern"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Stadt in Asien
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt hat die größte Bevölkerung in Asien?",
        "Antworten": ["Shanghai", "Mumbai", "Tokio", "Peking"],
        "RichtigeAntwort": "Tokio",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tokio",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Tokio ist die bevölkerungsreichste Stadt in Asien mit über 37 Millionen Einwohnern"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Stadt in Australien und Ozeanien
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt hat die größte Bevölkerung in Australien und Ozeanien?",
        "Antworten": ["Sydney", "Melbourne", "Auckland", "Brisbane"],
        "RichtigeAntwort": "Sydney",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sydney",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Sydney hat über 5 Millionen Einwohnern"
    },

    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    
    { //Politische Grenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die längste Landgrenze mit Russland?",
        "Antworten": ["China", "Kasachstan", "Ukraine", "Mongolei"],
        "RichtigeAntwort": "Kasachstan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kasachstan",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Kasachstan hat die längste Landgrenze mit Russland, die etwa 7.644 Kilometer lang ist"
    },
    { //Politische Grenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die meisten Nachbarländer?",
        "Antworten": ["China", "Russland", "Deutschland", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "China hat die meisten Nachbarländer mit insgesamt 14 angrenzenden Ländern"
    },
    { //Politische Grenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist vollständig von Südafrika umschlossen?",
        "Antworten": ["Lesotho", "Swasiland", "Botswana", "Namibia"],
        "RichtigeAntwort": "Lesotho",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lesotho",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Lesotho ist ein Binnenstaat, der vollständig von Südafrika umschlossen ist"
    },
    { //Politische Grenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die längste Küstenlinie der Welt?",
        "Antworten": ["Australien", "Kanada", "Indonesien", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Kanada",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanada",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Kanada hat mit etwa 202.080 Kilometern die längste Küstenlinie der Welt"
    },
    { //Politische Grenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land wurde nach dem Zweiten Weltkrieg in Nord und Süd geteilt?",
        "Antworten": ["Vietnam", "Deutschland", "Korea", "Sudan"],
        "RichtigeAntwort": "Korea",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Korea Nordkorea Südkorea",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Korea wurde nach dem Zweiten Weltkrieg in Nord- und Südkorea geteilt"
    },
    { //Politische Grenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land liegt zwischen Frankreich und Spanien in den Pyrenäen?",
        "Antworten": ["Andorra", "Luxemburg", "Monaco", "Liechtenstein"],
        "RichtigeAntwort": "Andorra",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Andorra",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Andorra liegt in den Pyrenäen zwischen Frankreich und Spanien"
    },
    { //Politische Grenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land wurde nach dem Ersten Weltkrieg in mehrere Teile zerteilt?",
        "Antworten": ["Österreich-Ungarn", "Ottomanisches Reich", "Russisches Reich", "Deutschland"],
        "RichtigeAntwort": "Österreich-Ungarn",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Österreich-Ungarn",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Österreich-Ungarische Kaiserreich wurde nach dem Ersten Weltkrieg in mehrere neue Staaten aufgeteilt"
    },


    
    { //Wirtschaftszonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Handelsabkommen umfasst die Länder Kanada, Mexiko und die USA?",
        "Antworten": ["EU", "ASEAN", "NAFTA", "MERCOSUR"],
        "RichtigeAntwort": "NAFTA",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "NAFTA",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Nordamerikanische Freihandelsabkommen (NAFTA) umfasst Kanada, Mexiko und die USA"
    },
    { //Wirtschaftszonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Handelsabkommen umfasst die meisten Länder in Südostasien?",
        "Antworten": ["EU", "NAFTA", "ASEAN", "MERCOSUR"],
        "RichtigeAntwort": "ASEAN",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "ASEAN",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Der Verband Südostasiatischer Nationen (ASEAN) umfasst 10 Länder in Südostasien"
    },
    { //Wirtschaftszonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Handelsabkommen umfasst die Länder Brasilien, Argentinien, Paraguay und Uruguay?",
        "Antworten": ["EU", "NAFTA", "ASEAN", "MERCOSUR"],
        "RichtigeAntwort": "MERCOSUR",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "MERCOSUR",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "MERCOSUR ist ein Handelsabkommen, das Brasilien, Argentinien, Paraguay und Uruguay umfasst"
    },
    { //Wirtschaftszonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent hat die meisten Mitglieder in der Weltbank?",
        "Antworten": ["Afrika", "Asien", "Europa", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Afrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Afrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Afrika hat die meisten Mitgliedsländer in der Weltbank"
    },
    { //Wirtschaftszonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches der folgenden Länder ist kein Mitglied der Europäischen Union (Schweden, Norwegen, Finnland, Dänemark)?",
        "Antworten": ["Schweden", "Norwegen", "Finnland", "Dänemark"],
        "RichtigeAntwort": "Norwegen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Norwegen",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Norwegen ist kein Mitglied der Europäischen Union, obwohl es eng mit der EU zusammenarbeitet"
    },
    { //Wirtschaftszonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Stadt gilt als das Finanzzentrum der Europäischen Union?",
        "Antworten": ["Paris", "London", "Frankfurt am Main", "Brüssel"],
        "RichtigeAntwort": "Frankfurt am Main",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frankfurt am Main Frankfurt",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Frankfurt am Main gilt als das Finanzzentrum der Europäischen Union und Sitz der Europäischen Zentralbank"
    },




    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Erdöl weltweit?",
        "Antworten": ["Saudi-Arabien", "USA", "Russland", "Iran"],
        "RichtigeAntwort": "USA",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "USA Vereinigte Staaten Amerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die USA sind der größte Produzent von Erdöl weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die größten Reserven an Gold?",
        "Antworten": ["Südafrika", "China", "Australien", "USA"],
        "RichtigeAntwort": "USA",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "USA Vereinigte Staaten Amerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die USA haben die größten Goldreserven der Welt"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Kaffee?",
        "Antworten": ["Kolumbien", "Vietnam", "Brasilien", "Äthiopien"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Brasilien ist der größte Produzent von Kaffee weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Exporteur von Bananen?",
        "Antworten": ["Ecuador", "Kolumbien", "Philippinen", "Indien"],
        "RichtigeAntwort": "Ecuador",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ecuador",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ecuador ist der größte Exporteur von Bananen weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Weizen weltweit?",
        "Antworten": ["USA", "Indien", "China", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "China ist der größte Produzent von Weizen weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist weltweit der größte Exporteur von Erdgas?",
        "Antworten": ["USA", "Russland", "Katar", "Kanada"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Russland ist der größte Exporteur von Erdgas weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Lithium, einem wichtigen Rohstoff für Batterien?",
        "Antworten": ["Australien", "Bolivien", "Chile", "Argentinien"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Australien ist der größte Produzent von Lithium, das für die Produktion von Batterien benötigt wird"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Diamanten weltweit?",
        "Antworten": ["Australien", "Kanada", "Botswana", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Russland ist der größte Produzent von Diamanten weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die größten Vorkommen an seltenen Erden, die in der Elektronikindustrie verwendet werden?",
        "Antworten": ["USA", "China", "Australien", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "China hat die größten Vorkommen an seltenen Erden, die für die Elektronikindustrie entscheidend sind"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Kakaobohnen weltweit?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Indonesien", "Ghana", "Elfenbeinküste"],
        "RichtigeAntwort": "Elfenbeinküste",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Elfenbeinküste Côte d'Ivoire",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Elfenbeinküste ist der größte Produzent von Kakaobohnen weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Exporteur von Eisenerz?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Australien", "Indien", "China"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Australien ist der größte Exporteur von Eisenerz weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Silber?",
        "Antworten": ["Peru", "China", "Australien", "Mexiko"],
        "RichtigeAntwort": "Mexiko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mexiko",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Mexiko ist der größte Produzent von Silber weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Kupfer?",
        "Antworten": ["USA", "Chile", "Peru", "China"],
        "RichtigeAntwort": "Chile",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chile",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Chile ist der größte Produzent von Kupfer weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Palmöl?",
        "Antworten": ["Malaysia", "Thailand", "Nigeria", "Indonesien"],
        "RichtigeAntwort": "Indonesien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indonesien",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Indonesien ist der größte Produzent von Palmöl weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Exporteur von Erdgas nach Europa?",
        "Antworten": ["Norwegen", "Russland", "Algerien", "Katar"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Russland ist der größte Exporteur von Erdgas nach Europa"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Zink?",
        "Antworten": ["USA", "China", "Kanada", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "China ist der größte Produzent von Zink weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Baumwolle?",
        "Antworten": ["Indien", "USA", "China", "Pakistan"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "China ist der größte Produzent von Baumwolle weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die größten Vorkommen an Kohle?",
        "Antworten": ["China", "USA", "Indien", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "USA",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "USA Vereinigte Staaten Amerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die USA besitzen die größten Vorkommen an Kohle weltweit"
    },
    { //Ressourcen und Rohstoffe
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist der größte Produzent von Zuckerrohr?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Indien", "China", "Thailand"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Brasilien ist der größte Produzent von Zuckerrohr weltweit"
    },


    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Landgrenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche zwei Länder teilen die längste Landgrenze der Welt?",
        "Antworten": ["USA und Mexiko", "Russland und China", "Kanada und USA", "China und Indien"],
        "RichtigeAntwort": "Kanada und USA",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanada USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kanada und die USA teilen die längste Landgrenze der Welt, die über 8.891 Kilometer lang ist"
    },
    { //Landgrenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches europäische Land hat die meisten Nachbarländer?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Frankreich", "Polen", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Deutschland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutschland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Deutschland hat die meisten Nachbarländer in Europa mit insgesamt neun angrenzenden Ländern"
    },
    { //Landgrenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche zwei afrikanischen Länder haben die längste gemeinsame Grenze?",
        "Antworten": ["Sudan und Südsudan", "Ägypten und Libyen", "Angola und Demokratische Republik Kongo", "Algerien und Mali"],
        "RichtigeAntwort": "Sudan und Südsudan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sudan Südsudan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Sudan und Südsudan teilen die längste gemeinsame Grenze in Afrika, die etwa 2.184 Kilometer lang ist"
    },
    { //Landgrenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche beiden Länder in Südamerika teilen die längste Landgrenze?",
        "Antworten": ["Brasilien und Argentinien", "Argentinien und Chile", "Brasilien und Bolivien", "Peru und Kolumbien"],
        "RichtigeAntwort": "Argentinien und Chile",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Argentinien Chile",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Argentinien und Chile teilen die längste Landgrenze in Südamerika, die etwa 5.308 Kilometer lang ist"
    },
    { //Landgrenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die längste Landgrenze mit Brasilien?",
        "Antworten": ["Argentinien", "Bolivien", "Peru", "Venezuela"],
        "RichtigeAntwort": "Bolivien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bolivien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bolivien Landgrenze mit Brasilien ist etwa 3.423 Kilometer lang"
    },
    { //Landgrenzen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche beiden Länder in Europa haben die längste gemeinsame Grenze?",
        "Antworten": ["Deutschland und Polen", "Norwegen und Schweden", "Frankreich und Spanien", "Finnland und Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Finnland und Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Finnland und Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Finnland und Russland teilen die längste gemeinsame Grenze in Europa"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Kontinentale Geographie
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie heißt die größte Wüste der Welt",
        "Antworten": ["Kalahari", "Gobi", "Sahara", "Antarktis"],
        "RichtigeAntwort": "Antarktis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Antarktis",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Antarktis ist eine Eiswüste mit insgesamt 14 Millionen km²"
    },
    { //Kontinentale Geographie
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent hat die meisten aktiven Vulkane?",
        "Antworten": ["Asien", "Nordamerika", "Südamerika", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Asien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Asien, insbesondere der Pazifische Feuerring, hat die meisten aktiven Vulkane"
    },
    { //Kontinentale Geographie
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent hat die größte Anzahl an Ländern?",
        "Antworten": ["Afrika", "Europa", "Asien", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Afrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Afrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Afrika hat die größte Anzahl an Ländern mit insgesamt 54 anerkannten Staaten"
    },
    { //Kontinentale Geographie
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent hat den höchsten Punkt der Erde?",
        "Antworten": ["Asien", "Afrika", "Europa", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Asien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Asien ist Heimat des Mount Everest, der höchste Punkt der Erde"
    },
    { //Kontinentale Geographie
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent hat die längste Küstenlinie?",
        "Antworten": ["Nordamerika", "Asien", "Afrika", "Europa"],
        "RichtigeAntwort": "Nordamerika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nordamerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Nordamerika hat die längste Küstenlinie, größtenteils wegen Kanadas ausgedehnter Küste"
    },
    { //Kontinentale Geographie
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent hat die größte Anzahl an Inseln?",
        "Antworten": ["Australien/Ozeanien", "Asien", "Europa", "Afrika"],
        "RichtigeAntwort": "Ozeanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ozeanien Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Ozeanien besteht aus Tausenden von Inseln, die im Pazifischen Ozean verteilt sind"
    },

    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Sprachen und Ethnien
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache hat die meisten Muttersprachler weltweit?",
        "Antworten": ["Englisch", "Spanisch", "Mandarin", "Hindi"],
        "RichtigeAntwort": "Mandarin",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mandarin",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Mandarin-Chinesisch hat die meisten Muttersprachler weltweit"
    },
    { //Sprachen und Ethnien
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die größte Anzahl an offiziell anerkannten Sprachen?",
        "Antworten": ["Indien", "Papua-Neuguinea", "Südafrika", "Nigeria"],
        "RichtigeAntwort": "Papua-Neuguinea",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Papua-Neuguinea",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Papua-Neuguinea hat die größte Anzahl an offiziell anerkannten Sprachen mit über 800 verschiedenen Sprachen"
    },
    { //Sprachen und Ethnien
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche der folgenden Sprachen wird in Südamerika am häufigsten gesprochen?",
        "Antworten": ["Portugiesisch", "Spanisch", "Englisch", "Französisch"],
        "RichtigeAntwort": "Spanisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Spanisch ist die am häufigsten gesprochene Sprache in Südamerika"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die größte Anzahl an Französischsprechern weltweit?",
        "Antworten": ["Frankreich", "Kanada", "Belgien", "Demokratische Republik Kongo"],
        "RichtigeAntwort": "Demokratische Republik Kongo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Demokratische Republik Kongo",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Demokratische Republik Kongo hat die größte Anzahl an Französischsprechern weltweit"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache ist die am weitesten verbreitete Muttersprache in Europa?",
        "Antworten": ["Englisch", "Spanisch", "Deutsch", "Französisch"],
        "RichtigeAntwort": "Deutsch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutsch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Deutsch ist die am weitesten verbreitete Muttersprache in Europa"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache wird auf allen Kontinenten als Amtssprache verwendet?",
        "Antworten": ["Englisch", "Spanisch", "Französisch", "Arabisch"],
        "RichtigeAntwort": "Englisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Englisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Englisch wird auf allen Kontinenten als Amtssprache verwendet"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache hat die meisten offiziellen Länder in Afrika?",
        "Antworten": ["Englisch", "Französisch", "Arabisch", "Portugiesisch"],
        "RichtigeAntwort": "Französisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Französisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Französisch ist die Sprache mit den meisten offiziellen Ländern in Afrika"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache ist die zweitmeistgesprochene Sprache in den USA?",
        "Antworten": ["Deutsch", "Französisch", "Chinesisch", "Spanisch"],
        "RichtigeAntwort": "Spanisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Spanisch ist die zweitmeistgesprochene Sprache in den USA"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache hat die meisten Amtssprachen in der Europäischen Union?",
        "Antworten": ["Englisch", "Französisch", "Deutsch", "Italienisch"],
        "RichtigeAntwort": "Englisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Englisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Englisch hat die meisten Amtssprachen in der Europäischen Union"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache wird in Südamerika in den meisten Ländern als Amtssprache gesprochen?",
        "Antworten": ["Portugiesisch", "Spanisch", "Englisch", "Französisch"],
        "RichtigeAntwort": "Spanisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Spanisch ist die Amtssprache in den meisten Ländern Südamerikas"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache wird in Australien am zweithäufigsten gesprochen?",
        "Antworten": ["Italienisch", "Griechisch", "Chinesisch", "Arabisch"],
        "RichtigeAntwort": "Chinesisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chinesisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Chinesisch ist die zweithäufigste Sprache in Australien"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache hat weltweit die meisten Lerner als Fremdsprache?",
        "Antworten": ["Spanisch", "Französisch", "Deutsch", "Englisch"],
        "RichtigeAntwort": "Englisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Englisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Englisch hat weltweit die meisten Lerner als Fremdsprache"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache wird in Kanada neben Englisch am häufigsten gesprochen?",
        "Antworten": ["Spanisch", "Italienisch", "Deutsch", "Französisch"],
        "RichtigeAntwort": "Französisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Französisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Französisch ist neben Englisch die am häufigsten gesprochene Sprache in Kanada"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache hat die meisten Dialekte weltweit?",
        "Antworten": ["Spanisch", "Englisch", "Mandarin", "Arabisch"],
        "RichtigeAntwort": "Mandarin",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chinesisch Mandarin",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die bekanntesten Dialekte der Chinesischen Sprache sind Mandarin und Kantonesisch"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache hat die meisten Schriftzeichen?",
        "Antworten": ["Koreanisch", "Japanisch", "Chinesisch", "Arabisch"],
        "RichtigeAntwort": "Chinesisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chinesisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Chinesisch hat die meisten Schriftzeichen mit über 50.000 Zeichen"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache gilt als die älteste noch gesprochene Sprache der Welt?",
        "Antworten": ["Griechisch", "Latein", "Hebräisch", "Tamil"],
        "RichtigeAntwort": "Tamil",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tamil",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Tamil gilt als eine der ältesten noch gesprochenen Sprachen der Welt"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache hat die zweitmeisten Muttersprachler nach Mandarin?",
        "Antworten": ["Englisch", "Spanisch", "Hindi", "Arabisch"],
        "RichtigeAntwort": "Spanisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Spanisch hat die zweitmeisten Muttersprachler weltweit nach Mandarin"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache wird in Brasilien gesprochen?",
        "Antworten": ["Spanisch", "Portugiesisch", "Französisch", "Englisch"],
        "RichtigeAntwort": "Portugiesisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Portugiesisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Portugiesisch ist die offizielle Sprache in Brasilien"
    },
    { //Sprachen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Sprache wird in der Region Québec in Kanada hauptsächlich gesprochen?",
        "Antworten": ["Englisch", "Spanisch", "Französisch", "Deutsch"],
        "RichtigeAntwort": "Französisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Französisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Französisch ist die Hauptsprache in der Region Québec in Kanada"
    },

    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////



    { //Religionsverbreitung
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land gibt es die größte Anzahl von Muslimen?",
        "Antworten": ["Saudi-Arabien", "Indonesien", "Pakistan", "Indien"],
        "RichtigeAntwort": "Indonesien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indonesien",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Indonesien hat die größte Anzahl von Muslimen weltweit"
    },
    { //Religionsverbreitung
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land gibt es die meisten Christen?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Brasilien", "Mexiko", "Philippinen"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Vereinigten Staaten haben die größte Anzahl von Christen weltweit"
    },
    { //Religionsverbreitung
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat den höchsten Anteil an Buddhisten?",
        "Antworten": ["China", "Japan", "Thailand", "Myanmar"],
        "RichtigeAntwort": "Thailand",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Thailand",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Thailand hat den höchsten Anteil an Buddhisten weltweit"
    },
    { //Religionsverbreitung
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land gibt es die größte hinduistische Bevölkerung?",
        "Antworten": ["Nepal", "Bangladesch", "Indien", "Sri Lanka"],
        "RichtigeAntwort": "Indien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Indien hat die größte hinduistische Bevölkerung weltweit"
    },
    { //Traditionen und Feste
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land wird das Fest Holi gefeiert?",
        "Antworten": ["Nepal", "Sri Lanka", "Bangladesch", "Indien"],
        "RichtigeAntwort": "Indien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indien",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Holi, das Fest der Farben, wird hauptsächlich in Indien gefeiert"
    },
    { //Traditionen und Feste
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land wird das berühmte Oktoberfest gefeiert?",
        "Antworten": ["Österreich", "Schweiz", "Deutschland", "Niederlande"],
        "RichtigeAntwort": "Deutschland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutschland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Oktoberfest ist ein berühmtes Volksfest, das in München, Deutschland, gefeiert wird"
    },
    { //Traditionen und Feste
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land wird der Sankt-Patrickstag am meisten gefeiert?",
        "Antworten": ["Schottland", "England", "Irland", "Wales"],
        "RichtigeAntwort": "Irland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Irland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Sankt-Patrickstag ist das wichtigste Fest in Irland"
    },
    { //Traditionen und Feste
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was wird beim chinesischen Neujahrsfest gefeiert?",
        "Antworten": ["Die Gründung Chinas", "Der Beginn des Frühlings und das neue Mondjahr", "Der Geburtstag von Konfuzius", "Das Ende des Bürgerkriegs"],
        "RichtigeAntwort": "Der Beginn des Frühlings und das neue Mondjahr",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Beginn des Frühlings neue Mondjahr",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das chinesische Neujahrsfest wird auch das Frühlingsfest genannt"
    },




    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    
    { //Anzahl der Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Kontinente gibt es auf der Erde?",
        "Antworten": ["Fünf", "Sechs", "Sieben", "Acht"],
        "RichtigeAntwort": "Sieben",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sieben",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Es gibt sieben Kontinente auf der Erde: Afrika, Asien, Europa, Nordamerika, Südamerika, Australien und Antarktis"
    },
    { //Größter Kontinent
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent ist flächenmäßig der größte?",
        "Antworten": ["Afrika", "Asien", "Nordamerika", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Asien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Asien ist mit einer Fläche von etwa 44,58 Millionen Quadratkilometern der größte Kontinent der Welt"
    },

    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Deutschland?",
        "Antworten": ["Europa", "Asien", "Afrika", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Europa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Europa",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Deutschland liegt in Mitteleuropa"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Russland geographisch größtenteils?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Afrika", "Nordamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Asien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die russische Haupstadt Moskau befindet sich jedoch in Europa"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Neuseeland?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Australien", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Neuseeland liegt im südwestlichen Pazifik"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Australien?",
        "Antworten": ["Auf keinem Kontinent", "Asien", "Europa", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Australien ist sowohl ein Land als auch ein Kontinent"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Tunesien?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Afrika", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Afrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Afrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Tunesien liegt im Norden Afrikas am Mittelmeer"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Chile?",
        "Antworten": ["Afrika", "Asien", "Europa", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Südamerika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südamerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Chile erstreckt sich entlang der Westküste Südamerikas"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Argentinien?",
        "Antworten": ["Afrika", "Asien", "Nordamerika", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Südamerika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südamerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Argentinien ist eines der größten Länder in Südamerika"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt die Türkei?",
        "Antworten": ["Afrika", "Asien", "Europa", "Asien"],
        "RichtigeAntwort": "Asien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Ein kleiner Teil der Türkei liegt in Europa"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Saudi-Arabien?",
        "Antworten": ["Afrika", "Asien", "Europa", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Asien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Saudi-Arabien liegt auf der Arabischen Halbinsel"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Ägypten?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Afrika", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Afrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Afrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Ägypten liegt im Nordosten Afrikas"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Marokko?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Afrika", "Nordamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Afrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Afrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Marokko liegt im Nordwesten Afrikas"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Syrien?",
        "Antworten": ["Afrika", "Europa", "Asien", "Nordamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Asien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Syrien liegt im Nahen Osten"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Georgien?",
        "Antworten": ["Europa", "Afrika", "Asien", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Asien (Europa)",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien Europa",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Georgien liegt im Kaukasus und wird manchmal zu Europa gezählt"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Afghanistan?",
        "Antworten": ["Europa", "Afrika", "Asien", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Asien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Afghanistan liegt in Südasien"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt die Ukraine?",
        "Antworten": ["Afrika", "Europa", "Asien", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Europa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Europa",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Ukraine ist das größte Land, das vollständig in Europa liegt"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Albanien?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Afrika", "Nordamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Europa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Europa",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Albanien liegt auf der Balkanhalbinsel in Südosteuropa"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegen die Vereinigten Staaten von Amerika?",
        "Antworten": ["Europa", "Asien", "Afrika", "Nordamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Nordamerika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nordamerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die USA erstrecken sich über einen großen Teil Nordamerikas"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Brasilien?",
        "Antworten": ["Afrika", "Asien", "Nordamerika", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Südamerika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südamerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Brasilien ist das größte Land in Südamerika"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Madagaskar?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Afrika", "Nordamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Afrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Afrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Madagaskar ist die viertgrößte Insel der Welt und liegt vor der Küste Afrikas"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Indonesien?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Afrika", "Südamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Asien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Asien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Indonesien ist der größte Inselstaat der Welt"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Schweden?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Afrika", "Nordamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Europa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Europa",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Schweden liegt in Nordeuropa auf der Skandinavischen Halbinsel"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Rumänien?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Afrika", "Nordamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Europa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Europa",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Rumänien liegt in Südosteuropa"
    },
    { //Kontinente
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Auf welchem Kontinent liegt Estland?",
        "Antworten": ["Asien", "Europa", "Afrika", "Nordamerika"],
        "RichtigeAntwort": "Europa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Europa",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Estland liegt im Baltikum in Nordeuropa"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Größte und kleinste Länder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das größte Land der Welt?",
        "Antworten": ["Kanada", "China", "USA", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Russland erstreckt sich über Europa und Asien"
    },
    { //Größte und kleinste Länder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das kleinste Land der Welt?",
        "Antworten": ["Monaco", "Nauru", "San Marino", "Vatikanstadt"],
        "RichtigeAntwort": "Vatikanstadt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vatikanstadt",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Vatikanstadt ist ein unabhängiger Stadtstaat in Rom"
    },
    { //Größte Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das größte Land in Afrika?",
        "Antworten": ["Ägypten", "Nigeria", "Algerien", "Südafrika"],
        "RichtigeAntwort": "Algerien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Algerien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Algerien ist das größte Land in Afrika nach Fläche"
    },
    { //Kleinste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das kleinste Land in Afrika?",
        "Antworten": ["Gambia", "Seychellen", "Lesotho", "Swasiland"],
        "RichtigeAntwort": "Seychellen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Seychellen",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Seychellen bestehen aus 115 Inseln im Indischen Ozean"
    },
    { //Größte Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das größte Land in Asien?",
        "Antworten": ["China", "Indien", "Kasachstan", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Russland erstreckt sich über Europa und Asien"
    },
    { //Kleinste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das kleinste Land in Asien?",
        "Antworten": ["Maldives", "Bhutan", "Bahrain", "Singapur"],
        "RichtigeAntwort": "Maldives",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Maldives",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Maldives bestehen aus einem Archipel von 26 Atollen"
    },
    { //Größte Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das flächenmäßig größte Land in Europa?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Frankreich", "Spanien", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Russland ist das größte Land der Welt und erstreckt sich über Europa und Asien"
    },
    { //Größte Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das größte vollständig in Europa liegenden Land?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Frankreich", "Ukraine", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Ukraine",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ukraine",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Ukraine besitzt eine Fläche von 603 km²"
    },
    { //Kleinste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das kleinste Land in Europa?",
        "Antworten": ["Monaco", "San Marino", "Liechtenstein", "Vatikanstadt"],
        "RichtigeAntwort": "Vatikanstadt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vatikanstadt",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Vatikanstadt ist das kleinste unabhängige Land der Welt"
    },
    { //Größte Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das größte Land in Nordamerika?",
        "Antworten": ["USA", "Kanada", "Mexiko", "Grönland"],
        "RichtigeAntwort": "Kanada",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanada",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Kanada ist das zweitgrößte Land der Welt nach Fläche"
    },
    { //Kleinste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das kleinste Land in Nordamerika?",
        "Antworten": ["St. Kitts und Nevis", "Antigua und Barbuda", "Barbados", "Grenada"],
        "RichtigeAntwort": "St. Kitts und Nevis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "St. Kitts und Nevis",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "St. Kitts und Nevis besteht aus zwei Inseln in der Karibik"
    },
    { //Größte Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das größte Land in Südamerika?",
        "Antworten": ["Argentinien", "Kolumbien", "Peru", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Brasilien ist das fünftgrößte Land der Welt"
    },
    { //Kleinste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das kleinste Land in Südamerika?",
        "Antworten": ["Guyana", "Suriname", "Paraguay", "Uruguay"],
        "RichtigeAntwort": "Suriname",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Suriname",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Suriname liegt an der Nordküste Südamerikas"
    },
    { //Größte Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das größte Land in Australien?",
        "Antworten": ["Neuseeland", "Fidschi", "Papua-Neuguinea", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Australien ist sowohl ein Land als auch ein Kontinent"
    },
    { //Kleinste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das kleinste Land in Australien?",
        "Antworten": ["Nauru", "Tuvalu", "Palau", "Samoa"],
        "RichtigeAntwort": "Nauru",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nauru",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Nauru ist der kleinste Inselstaat der Welt"
    },

    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    { //Bevölkerungsreichste und bevölkerungsärmste Länder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsreichste Land der Welt?",
        "Antworten": ["Indien", "USA", "Indonesien", "China"],
        "RichtigeAntwort": "Indien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indien",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Indien hat über 1,4 Einwohner und hat kürzlichn damit China überholt"
    },
    { //Bevölkerungsreichste und bevölkerungsärmste Länder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsärmste Land der Welt?",
        "Antworten": ["Nauru", "Tuvalu", "San Marino", "Vatikanstadt"],
        "RichtigeAntwort": "Vatikanstadt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vatikanstadt",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Vatikanstadt hat weniger als 1.000 Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsreichste Land in Afrika?",
        "Antworten": ["Ägypten", "Nigeria", "Äthiopien", "Südafrika"],
        "RichtigeAntwort": "Nigeria",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nigeria",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Nigeria hat über 200 Millionen Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsärmste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsärmste Land in Afrika?",
        "Antworten": ["Gambia", "Seychellen", "Komoren", "Kap Verde"],
        "RichtigeAntwort": "Seychellen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Seychellen",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Seychellen haben weniger als 100.000 Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsreichste Land in Asien?",
        "Antworten": ["China", "Indien", "Indonesien", "Pakistan"],
        "RichtigeAntwort": "Indien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indien",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Indien hat über 1,4 Einwohner und hat kürzlichn damit China überholt"
    },
    { //Bevölkerungsärmste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsärmste Land in Asien?",
        "Antworten": ["Bhutan", "Brunei", "Maldives", "Timor-Leste"],
        "RichtigeAntwort": "Maldives",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Maldives",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Maldives haben etwa 500.000 Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsreichste Land in Europa?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Frankreich", "Vereinigtes Königreich", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Russland hat über 140 Millionen Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsärmste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsärmste Land in Europa?",
        "Antworten": ["Monaco", "San Marino", "Liechtenstein", "Vatikanstadt"],
        "RichtigeAntwort": "Vatikanstadt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vatikanstadt",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Vatikanstadt hat weniger als 1.000 Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsreichste Land in Nordamerika?",
        "Antworten": ["Mexiko", "Kanada", "Guatemala", "Vereinigte Staaten"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA United States",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Vereinigten Staaten haben über 330 Millionen Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsärmste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsärmste Land in Nordamerika?",
        "Antworten": ["St. Kitts und Nevis", "Antigua und Barbuda", "Barbados", "Grenada"],
        "RichtigeAntwort": "St. Kitts und Nevis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "St. Kitts und Nevis",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "St. Kitts und Nevis hat etwa 50.000 Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsreichste Land in Südamerika?",
        "Antworten": ["Argentinien", "Kolumbien", "Peru", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Brasilien hat über 210 Millionen Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsärmste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsärmste Land in Südamerika?",
        "Antworten": ["Guyana", "Suriname", "Paraguay", "Uruguay"],
        "RichtigeAntwort": "Suriname",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Suriname",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Suriname hat etwa 600.000 Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsreichste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsreichste Land in Australien?",
        "Antworten": ["Neuseeland", "Fidschi", "Papua-Neuguinea", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Australien hat über 25 Millionen Einwohner"
    },
    { //Bevölkerungsärmste Länder in Kontinenten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist das bevölkerungsärmste Land in Australien?",
        "Antworten": ["Nauru", "Tuvalu", "Palau", "Samoa"],
        "RichtigeAntwort": "Nauru",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nauru",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Nauru hat etwa 10.000 Einwohner"
    },

    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich der Eiffelturm?",
        "Antworten": ["Berlin", "Madrid", "London", "Paris"],
        "RichtigeAntwort": "Paris",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Paris",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Eiffelturm wurde 1889 zur Weltausstellung errichtet"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Kolosseum?",
        "Antworten": ["Griechenland", "Frankreich", "Spanien", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Italien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Italien Rom",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Das Kolosseum befindet sich in Rom"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt liegt der Parthenon?",
        "Antworten": ["Rom", "Athen", "Istanbul", "Barcelona"],
        "RichtigeAntwort": "Athen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Athen",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Parthenon ist ein antiker Tempel auf der Akropolis"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Buckingham Palace?",
        "Antworten": ["Frankreich", "Deutschland", "Niederlande", "Vereinigtes Königreich"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigtes Königreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigtes Königreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Buckingham Palace ist die offizielle Residenz des britischen Monarchen in London"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt steht die Sagrada Família?",
        "Antworten": ["Mailand", "Lissabon", "Barcelona", "Valencia"],
        "RichtigeAntwort": "Barcelona",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Barcelona",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Sagrada Família ist eine Basilika, die von Antoni Gaudí entworfen wurde"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Schloss Neuschwanstein?",
        "Antworten": ["Österreich", "Schweiz", "Frankreich", "Deutschland"],
        "RichtigeAntwort": "Deutschland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutschland",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Schloss Neuschwanstein liegt in Bayern"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt steht der Schiefe Turm von Pisa?",
        "Antworten": ["Rom", "Venedig", "Florenz", "Pisa"],
        "RichtigeAntwort": "Pisa",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pisa",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Schiefe Turm von Pisa ist ein freistehender Glockenturm"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich die Kathedrale Notre-Dame?",
        "Antworten": ["Lyon", "Marseille", "Madrid", "Paris"],
        "RichtigeAntwort": "Paris",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Paris",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Kathedrale Notre-Dame liegt auf der Île de la Cité"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Akropolis?",
        "Antworten": ["Türkei", "Zypern", "Griechenland", "Albanien"],
        "RichtigeAntwort": "Griechenland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Griechenland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Akropolis ist ein antiker Festungsberg in Athen"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich der Big Ben?",
        "Antworten": ["USA", "Liverpool", "Amsterdam", "London"],
        "RichtigeAntwort": "London",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "London",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Big Ben ist der Spitzname der großen Glocke im Uhrturm des Palace of Westminster"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Mont Saint-Michel?",
        "Antworten": ["Spanien", "Belgien", "Schweiz", "Frankreich"],
        "RichtigeAntwort": "Frankreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frankreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Mont Saint-Michel ist eine felsige Insel in der Normandie"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Prager Burg?",
        "Antworten": ["Polen", "Ungarn", "Österreich", "Tschechien"],
        "RichtigeAntwort": "Prag",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Prag",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Prager Burg ist das größte geschlossene Burgareal der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Burg Hohenzollern?",
        "Antworten": ["Österreich", "Schweiz", "Frankreich", "Deutschland"],
        "RichtigeAntwort": "Deutschland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutschland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Burg Hohenzollern liegt auf dem Hohenzollernberg in Baden-Württemberg"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich der Petersdom?",
        "Antworten": ["Venedig", "Mailand", "Neapel", "Rom"],
        "RichtigeAntwort": "Rom",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rom",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Petersdom ist die größte Kirche der Welt und befindet sich im Vatikan"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Alcázar von Segovia?",
        "Antworten": ["Portugal", "Frankreich", "Italien", "Spanien"],
        "RichtigeAntwort": "Spanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Alcázar von Segovia ist ein mittelalterlicher Palast in der Stadt Segovia"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich die Basilika Sacré-Cœur?",
        "Antworten": ["Paris", "Marseille", "Lyon", "Toulouse"],
        "RichtigeAntwort": "Paris",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Paris",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Sacré-Cœur befindet sich auf dem Montmartre in Paris"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich Schloss Schönbrunn?",
        "Antworten": ["Ungarn", "Deutschland", "Tschechien", "Österreich"],
        "RichtigeAntwort": "Österreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Österreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Schloss Schönbrunn befindet sich in Wien"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich die Hagia Sophia?",
        "Antworten": ["Athen", "Rom", "Sofia", "Istanbul"],
        "RichtigeAntwort": "Istanbul",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Istanbul",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Hagia Sophia war ursprünglich eine byzantinische Kirche und später eine Moschee"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die Plitvicer Seen?",
        "Antworten": ["Schweiz", "Österreich", "Slowenien", "Kroatien"],
        "RichtigeAntwort": "Kroatien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kroatien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Plitvicer Seen sind ein UNESCO-Weltnaturerbe"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich der Rote Platz?",
        "Antworten": ["Kiew", "Minsk", "Budapest", "Moskau"],
        "RichtigeAntwort": "Moskau",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Moskau",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Rote Platz ist das Herz von Moskau"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Loch Ness?",
        "Antworten": ["Irland", "Wales", "England", "Schottland"],
        "RichtigeAntwort": "Schottland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schottland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Loch Ness ist ein großer, tiefer Süßwassersee in den schottischen Highlands"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich das Atomium?",
        "Antworten": ["Genf", "Amsterdam", "Luxemburg", "Brüssel"],
        "RichtigeAntwort": "Brüssel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brüssel",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Atomium wurde zur Expo 58 erbaut und stellt ein Eisenkristallmodell dar"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Europapark?",
        "Antworten": ["Frankreich", "Niederlande", "Schweiz", "Deutschland"],
        "RichtigeAntwort": "Deutschland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutschland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Europapark ist ein Freizeitpark in Rust, Baden-Württemberg"
    },
    
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich der Europapark?",
        "Antworten": ["Rust", "Hamburg", "Düsseldorf", "Bonn"],
        "RichtigeAntwort": "Rust",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rust",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Europapark ist ein Freizeitpark in Rust, Baden-Württemberg"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich das Brandenburger Tor?",
        "Antworten": ["Branden", "München", "Hamburg", "Berlin"],
        "RichtigeAntwort": "Berlin",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Berlin",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Das Brandenburger Tor ist ein berühmtes Wahrzeichen von Berlin"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich die Piazza San Marco?",
        "Antworten": ["Florenz", "Mailand", "Rom", "Venedig"],
        "RichtigeAntwort": "Venedig",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Venedig",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Piazza San Marco ist der Hauptplatz von Venedig"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Plitvicer Seen Nationalpark?",
        "Antworten": ["Slowenien", "Ungarn", "Serbien", "Kroatien"],
        "RichtigeAntwort": "Kroatien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kroatien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Plitvicer Seen Nationalpark ist bekannt für seine kaskadenförmigen Seen und Wasserfälle"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Geirangerfjord?",
        "Antworten": ["Schweden", "Finnland", "Island", "Norwegen"],
        "RichtigeAntwort": "Norwegen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Norwegen",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Geirangerfjord ist einer der bekanntesten Fjorde Norwegens"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Blaue Grotte?",
        "Antworten": ["Italien", "Kroatien", "Spanien", "Malta"],
        "RichtigeAntwort": "Italien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Italien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Blaue Grotte befindet sich auf der Insel Capri"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befinden sich die Cliffs of Moher?",
        "Antworten": ["Vereinigtes Königreich", "Norwegen", "Island", "Irland"],
        "RichtigeAntwort": "Irland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Irland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Cliffs of Moher sind steile Klippen an der irischen Westküste"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Nationalpark Sächsische Schweiz?",
        "Antworten": ["Österreich", "Schweiz", "Luxemburg", "Deutschland"],
        "RichtigeAntwort": "Deutschland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutschland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Nationalpark Sächsische Schweiz liegt an der Grenze zu Tschechien"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Großglockner?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Schweiz", "Italien", "Österreich"],
        "RichtigeAntwort": "Österreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Österreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Großglockner ist der höchste Berg Österreichs"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Ben Nevis?",
        "Antworten": ["Irland", "Norwegen", "Finnland", "Vereinigtes Königreich"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigtes Königreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigtes Königreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Ben Nevis ist der höchste Berg Großbritanniens"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Mont Blanc?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Schweiz", "Österreich", "Frankreich"],
        "RichtigeAntwort": "Frankreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frankreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Mont Blanc ist der höchste Berg der Alpen"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Lofoten-Archipel?",
        "Antworten": ["Schweden", "Finnland", "Island", "Norwegen"],
        "RichtigeAntwort": "Norwegen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Norwegen",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Lofoten sind eine Inselgruppe vor der Küste Norwegens"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Parthenon?",
        "Antworten": ["Italien", "Türkei", "Spanien", "Griechenland"],
        "RichtigeAntwort": "Griechenland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Griechenland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Parthenon ist ein antiker Tempel auf der Akropolis in Athen"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Alhambra?",
        "Antworten": ["Portugal", "Frankreich", "Italien", "Spanien"],
        "RichtigeAntwort": "Spanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Alhambra ist eine berühmte Burganlage in Granada"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Tower of London?",
        "Antworten": ["Irland", "Schottland", "Wales", "Vereinigtes Königreich"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigtes Königreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigtes Königreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Tower of London dient heute als Museum und beherbergt die britischen Kronjuwelen"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Hagia Sophia?",
        "Antworten": ["Griechenland", "Bulgarien", "Rumänien", "Türkei"],
        "RichtigeAntwort": "Türkei",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Türkei",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Hagia Sophia in Istanbul war ursprünglich eine Kirche, dann eine Moschee und ist heute ein Museum"
    },

    ////////////////////////////////SÜD AMERIKA////////////////////////////////

    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Christusstatue (Cristo Redentor)?",
        "Antworten": ["Argentinien", "Chile", "Peru", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Christusstatue steht auf dem Corcovado-Berg in Rio de Janeiro"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befinden sich die Iguazú-Wasserfälle?",
        "Antworten": ["Kolumbien", "Venezuela", "Uruguay", "Argentinien"],
        "RichtigeAntwort": "Argentinien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Argentinien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Iguazú-Wasserfälle liegen an der Grenze zwischen Argentinien und Brasilien"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich Machu Picchu?",
        "Antworten": ["Bolivien", "Chile", "Ecuador", "Peru"],
        "RichtigeAntwort": "Peru",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Peru",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Machu Picchu ist eine alte Inkastadt auf einem Berg in Peru"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt der Salar de Uyuni?",
        "Antworten": ["Chile", "Argentinien", "Paraguay", "Bolivien"],
        "RichtigeAntwort": "Bolivien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bolivien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Salar de Uyuni ist der größte Salzsee der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Amazonas-Regenwald größtenteils?",
        "Antworten": ["Venezuela", "Kolumbien", "Argentinien", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Amazonas-Regenwald erstreckt sich über mehrere Länder, aber der größte Teil liegt in Brasilien"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das historische Zentrum von Quito?",
        "Antworten": ["Kolumbien", "Peru", "Bolivien", "Ecuador"],
        "RichtigeAntwort": "Ecuador",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ecuador",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das historische Zentrum von Quito ist ein UNESCO-Weltkulturerbe"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Nationalpark Torres del Paine?",
        "Antworten": ["Peru", "Argentinien", "Bolivien", "Chile"],
        "RichtigeAntwort": "Chile",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chile",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Nationalpark Torres del Paine liegt in Patagonien, Chile"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Altstadt von Cartagena?",
        "Antworten": ["Venezuela", "Peru", "Ecuador", "Kolumbien"],
        "RichtigeAntwort": "Kolumbien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kolumbien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Altstadt von Cartagena ist für ihre koloniale Architektur bekannt"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Angel Falls (Salto Ángel)?",
        "Antworten": ["Kolumbien", "Brasilien", "Peru", "Venezuela"],
        "RichtigeAntwort": "Venezuela",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Venezuela",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Angel Falls ist der höchste Wasserfall der Welt"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Cotopaxi-Vulkan?",
        "Antworten": ["Chile", "Peru", "Kolumbien", "Ecuador"],
        "RichtigeAntwort": "Ecuador",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ecuador",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Cotopaxi ist einer der höchsten aktiven Vulkane der Welt"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Titicaca-See?",
        "Antworten": ["Argentinien", "Chile", "Kolumbien", "Bolivien"],
        "RichtigeAntwort": "Bolivien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bolivien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Titicaca-See liegt an der Grenze zwischen Bolivien und Peru"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Perito-Moreno-Gletscher?",
        "Antworten": ["Chile", "Brasilien", "Uruguay", "Argentinien"],
        "RichtigeAntwort": "Argentinien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Argentinien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Perito-Moreno-Gletscher liegt im Los Glaciares Nationalpark"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Stadt Cusco?",
        "Antworten": ["Kolumbien", "Bolivien", "Chile", "Peru"],
        "RichtigeAntwort": "Peru",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Peru",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Cusco war die historische Hauptstadt des Inkareiches"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Teatro Colón?",
        "Antworten": ["Chile", "Uruguay", "Brasilien", "Argentinien"],
        "RichtigeAntwort": "Argentinien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Argentinien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Teatro Colón ist ein berühmtes Opernhaus in Buenos Aires"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Zitadelle von Cartagena?",
        "Antworten": ["Venezuela", "Peru", "Kolumbien", "Ecuador"],
        "RichtigeAntwort": "Kolumbien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kolumbien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Zitadelle von Cartagena ist eine historische Festung an der Karibikküste"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Goldmuseum (Museo del Oro)?",
        "Antworten": ["Ecuador", "Peru", "Brasilien", "Kolumbien"],
        "RichtigeAntwort": "Kolumbien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kolumbien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Goldmuseum in Bogotá beherbergt die größte Sammlung präkolumbianischer Goldartefakte"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Ruinenstadt Tiwanaku?",
        "Antworten": ["Chile", "Argentinien", "Ecuador", "Bolivien"],
        "RichtigeAntwort": "Bolivien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bolivien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Tiwanaku ist eine präkolumbianische archäologische Stätte"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Alhambra?",
        "Antworten": ["Chile", "Spanien", "Mexiko", "Peru"],
        "RichtigeAntwort": "Spanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spanien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Alhambra ist eine berühmte Burganlage auf einem Hügel in Granada, Spanien"
    },

    ///////////////////////////////////NORD AMERIKA////////////////////////////////////

    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Freiheitsstatue (Statue of Liberty)?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "Kuba", "Vereinigte Staaten"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA United States",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Freiheitsstatue steht auf Liberty Island in New York"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befinden sich die Niagarafälle?",
        "Antworten": ["Toronto", "New York City", "Buffalo", "Niagara Falls"],
        "RichtigeAntwort": "Niagara Falls",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Niagara Falls",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Niagarafälle liegen an der Grenze zwischen den USA und Kanada"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich das Weiße Haus?",
        "Antworten": ["New York City", "Chicago", "Los Angeles", "Washington D.C."],
        "RichtigeAntwort": "Washington D.C.",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Washington D.C. Washington DC",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Das Weiße Haus ist der Amtssitz des Präsidenten der Vereinigten Staaten"
    },
    { //Central Park Ort
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich der Central Park?",
        "Antworten": ["Los Angeles", "Chicago", "New York City", "San Francisco"],
        "RichtigeAntwort": "New York City",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "New York City",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Der Central Park befindet sich im Herzen von Manhattan in New York City"
    },
    { //Central Park Entstehungsjahr
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Jahr wurde der Central Park in New York City eröffnet?",
        "Antworten": ["2012", "1858", "1965", "2001"],
        "RichtigeAntwort": "1858",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1858",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Central Park wurde 1858 eröffnet und ist damit einer der ältesten städtischen Parks in den USA"
    },
    { //Central Park Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche berühmte Sehenswürdigkeit befindet sich im Central Park?",
        "Antworten": ["Strawberry Fields", "Golden Gate Bridge", "Lincoln Memorial", "Statue of Liberty"],
        "RichtigeAntwort": "Strawberry Fields",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Strawberry Fields",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Strawberry Fields ist ein Denkmal im Central Park, das John Lennon gewidmet ist"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der CN Tower?",
        "Antworten": ["Mexiko", "Vereinigte Staaten", "Kuba", "Kanada"],
        "RichtigeAntwort": "Kanada",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanada",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der CN Tower steht in Toronto, Kanada"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich der Times Square?",
        "Antworten": ["Los Angeles", "Miami", "San Francisco", "New York City"],
        "RichtigeAntwort": "New York City",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "New York City NYC",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Times Square liegt im Stadtteil Manhattan"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Chichén Itzá?",
        "Antworten": ["Guatemala", "Honduras", "Belize", "Mexiko"],
        "RichtigeAntwort": "Mexiko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mexiko",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Chichén Itzá ist eine große vor-kolumbianische archäologische Stätte der Maya"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich das Empire State Building?",
        "Antworten": ["Boston", "Philadelphia", "Chicago", "New York City"],
        "RichtigeAntwort": "New York City",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "New York City NYC",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Das Empire State Building war von 1931 bis 1971 das höchste Gebäude der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Grand Canyon?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "Belize", "Vereinigte Staaten"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA United States",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Grand Canyon befindet sich im Bundesstaat Arizona"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befinden sich die Pyramiden von Teotihuacán?",
        "Antworten": ["Guatemala", "Honduras", "Belize", "Mexiko"],
        "RichtigeAntwort": "Mexiko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mexiko",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Pyramiden von Teotihuacán sind eine der größten präkolumbianischen Städte in Nordamerika"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Yellowstone-Nationalpark?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "Guatemala", "Vereinigte Staaten"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA United States",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Yellowstone-Nationalpark wurde 1872 gegründet und ist der älteste Nationalpark der Welt"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Banff-Nationalpark?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Mexiko", "Guatemala", "Kanada"],
        "RichtigeAntwort": "Kanada",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanada",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Banff-Nationalpark liegt in den kanadischen Rocky Mountains in Alberta"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Bryce Canyon?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Mexiko", "Guatemala", "Kanada"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA United States",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Bryce Canyon ist bekannt für seine einzigartigen Felsformationen, genannt Hoodoos"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Bay of Fundy?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Mexiko", "Guatemala", "Kanada"],
        "RichtigeAntwort": "Kanada",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanada",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Bay of Fundy hat den höchsten Tidenhub der Welt"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich das Capitol?",
        "Antworten": ["New York City", "Philadelphia", "Chicago", "Washington D.C."],
        "RichtigeAntwort": "Washington D.C.",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Washington D.C. Washington DC",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Das Capitol ist der Sitz des Kongresses der Vereinigten Staaten"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich die Independence Hall?",
        "Antworten": ["New York City", "Boston", "Chicago", "Philadelphia"],
        "RichtigeAntwort": "Philadelphia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Philadelphia",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "In der Independence Hall wurde die Unabhängigkeitserklärung der Vereinigten Staaten unterzeichnet"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Pyramide des Kukulcán?",
        "Antworten": ["Belize", "Honduras", "El Salvador", "Mexiko"],
        "RichtigeAntwort": "Mexiko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mexiko",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Pyramide des Kukulcán ist das Hauptgebäude der Maya-Ruinenstadt Chichén Itzá"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Castillo de San Marcos?",
        "Antworten": ["Kanada", "Vereinigte Staaten", "Kuba", "Mexiko"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA United States",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Castillo de San Marcos ist eine historische Festung in St. Augustine, Florida"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich die Alamo-Mission?",
        "Antworten": ["Austin", "Houston", "Dallas", "San Antonio"],
        "RichtigeAntwort": "San Antonio",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "San Antonio",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Alamo-Mission ist ein historisches Wahrzeichen in Texas"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Chapultepec-Park?",
        "Antworten": ["Kanada", "Vereinigte Staaten", "Kuba", "Mexiko"],
        "RichtigeAntwort": "Mexiko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mexiko",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Chapultepec-Park ist einer der größten Stadtparks der Welt und befindet sich in Mexiko-Stadt"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Yosemite-Nationalpark?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Kanada", "Mexiko", "Belize"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA United States",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Yosemite-Nationalpark ist bekannt für seine Wasserfälle und Granitfelsen"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Monument Valley?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Kanada", "Mexiko", "Belize"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA United States",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Monument Valley ist bekannt für seine markanten Sandsteinformationen"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Golden Gate Bridge?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Kanada", "Mexiko", "Belize"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Staaten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Staaten USA United States",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Golden Gate Bridge überspannt die Golden Gate Meerenge in San Francisco"
    },

    ////////////////////////////////////////AFRIKA///////////////////////////////////////////

    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befinden sich die Pyramiden von Gizeh?",
        "Antworten": ["Sudan", "Mexiko", "Libyen", "Ägypten"],
        "RichtigeAntwort": "Ägypten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ägypten",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Pyramiden von Gizeh sind eines der sieben Weltwunder der Antike"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Tal der Könige?",
        "Antworten": ["Marokko", "Tunesien", "Jordanien", "Ägypten"],
        "RichtigeAntwort": "Ägypten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ägypten",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Tal der Könige liegt in der Nähe von Luxor"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Kilimandscharo?",
        "Antworten": ["Kenia", "Uganda", "Ruanda", "Tansania"],
        "RichtigeAntwort": "Tansania",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tansania",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Kilimandscharo ist der höchste Berg Afrikas"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befinden sich die Victoriafälle?",
        "Antworten": ["Botswana", "Mosambik", "Sambia", "Simbabwe"],
        "RichtigeAntwort": "Simbabwe",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Simbabwe",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Victoriafälle liegen an der Grenze zwischen Sambia und Simbabwe"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Okavango-Delta?",
        "Antworten": ["Namibia", "Südafrika", "Simbabwe", "Botswana"],
        "RichtigeAntwort": "Botswana",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Botswana",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Okavango-Delta ist eines der größten Binnendeltas der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Medina von Marrakesch?",
        "Antworten": ["Ägypten", "Tunesien", "Algerien", "Marokko"],
        "RichtigeAntwort": "Marokko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Marokko",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Medina von Marrakesch ist ein UNESCO-Weltkulturerbe"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Tafelberg?",
        "Antworten": ["Namibia", "Botswana", "Simbabwe", "Südafrika"],
        "RichtigeAntwort": "Südafrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südafrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Tafelberg ist ein markantes Wahrzeichen Kapstadts"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Ngorongoro-Krater?",
        "Antworten": ["Kenia", "Uganda", "Ruanda", "Tansania"],
        "RichtigeAntwort": "Tansania",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tansania",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Ngorongoro-Krater ist der größte intakte Kraterkessel der Welt"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Simien Mountains National Park?",
        "Antworten": ["Sudan", "Äthiopien", "Kenia", "Uganda"],
        "RichtigeAntwort": "Äthiopien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Äthiopien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Simien Mountains National Park ist ein UNESCO-Weltnaturerbe"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Lake Nakuru?",
        "Antworten": ["Tansania", "Uganda", "Ruanda", "Kenia"],
        "RichtigeAntwort": "Kenia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kenia",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Lake Nakuru ist bekannt für seine Flamingo-Population"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Große Moschee von Djenné?",
        "Antworten": ["Mali", "Niger", "Tschad", "Sudan"],
        "RichtigeAntwort": "Mali",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mali",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Große Moschee von Djenné ist das größte Lehmgebäude der Welt"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Festung von Karthago?",
        "Antworten": ["Libyen", "Algerien", "Tunesien", "Marokko"],
        "RichtigeAntwort": "Tunesien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tunesien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die antike Stadt Karthago liegt in der Nähe von Tunis"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Lalibela?",
        "Antworten": ["Äthiopien", "Sudan", "Eritrea", "Dschibuti"],
        "RichtigeAntwort": "Äthiopien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Äthiopien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Lalibela ist bekannt für seine Felsenkirchen"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Festung von Elmina?",
        "Antworten": ["Ghana", "Elfenbeinküste", "Togo", "Senegal"],
        "RichtigeAntwort": "Ghana",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ghana",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Festung von Elmina war das erste europäische Gebäude in Subsahara-Afrika"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Robben Island?",
        "Antworten": ["USA", "Namibia", "Südafrika", "Nigeria"],
        "RichtigeAntwort": "Südafrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südafrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Robben Island ist bekannt als das Gefängnis, in dem Nelson Mandela inhaftiert war"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Namib-Naukluft-Nationalpark?",
        "Antworten": ["Botswana", "Südafrika", "Sambia", "Namibia"],
        "RichtigeAntwort": "Namibia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Namibia",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Namib-Naukluft-Nationalpark umfasst Teile der ältesten Wüste der Welt"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Virunga-Nationalpark?",
        "Antworten": ["Uganda", "Ruanda", "Burundi", "Demokratische Republik Kongo"],
        "RichtigeAntwort": "Demokratische Republik Kongo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Demokratische Republik Kongo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Virunga-Nationalpark ist bekannt für seine Berggorillas"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Krüger-Nationalpark?",
        "Antworten": ["Namibia", "Botswana", "Swasiland", "Südafrika"],
        "RichtigeAntwort": "Südafrika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südafrika",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Krüger-Nationalpark ist eines der größten Wildschutzgebiete Afrikas"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Tsingy de Bemaraha Nationalpark?",
        "Antworten": ["Mosambik", "Tansania", "Madagaskar", "Komoren"],
        "RichtigeAntwort": "Madagaskar",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Madagaskar",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Tsingy de Bemaraha Nationalpark ist bekannt für seine schroffen Kalksteinformationen"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Kasbah von Ait Benhaddou?",
        "Antworten": ["Algerien", "Marokko", "Tunesien", "Libyen"],
        "RichtigeAntwort": "Marokko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Marokko",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ait Benhaddou ist eine befestigte Stadt an der alten Karawanenroute zwischen der Sahara und Marrakesch"
    },

    ////////////////////////////////////////ASIEN///////////////////////////////////////

    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Chinesische Mauer?",
        "Antworten": ["Japan", "Südkorea", "Mongolei", "China"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Chinesische Mauer ist das längste Bauwerk der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Taj Mahal?",
        "Antworten": ["China", "Nepal", "Thailand", "Indien"],
        "RichtigeAntwort": "Indien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Taj Mahal ist ein Mausoleum in Agra"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Angkor Wat?",
        "Antworten": ["Laos", "Thailand", "Vietnam", "Kambodscha"],
        "RichtigeAntwort": "Kambodscha",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kambodscha",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Angkor Wat ist die größte religiöse Tempelanlage der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Burj Khalifa?",
        "Antworten": ["Saudi-Arabien", "Katar", "Bahrein", "Vereinigte Arabische Emirate"],
        "RichtigeAntwort": "Vereinigte Arabische Emirate",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vereinigte Arabische Emirate UAE",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Burj Khalifa ist das höchste Gebäude der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Mount Everest?",
        "Antworten": ["Bhutan", "Indien", "China", "Nepal"],
        "RichtigeAntwort": "Nepal",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nepal",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Mount Everest ist der höchste Berg der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Fuji?",
        "Antworten": ["China", "Südkorea", "Taiwan", "Japan"],
        "RichtigeAntwort": "Japan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Japan",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Fuji ist der höchste Berg Japans"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Petra?",
        "Antworten": ["Libanon", "Syrien", "Israel", "Jordanien"],
        "RichtigeAntwort": "Jordanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jordanien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Petra ist eine historische Felsenstadt in Jordanien"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Tote Meer?",
        "Antworten": ["Libanon", "Ägypten", "Jordanien", "Israel"],
        "RichtigeAntwort": "Jordanien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jordanien Israel",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Tote Meer ist bekannt für seinen hohen Salzgehalt und therapeutische Wirkung"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Halong-Bucht?",
        "Antworten": ["Thailand", "Philippinen", "Malaysia", "Vietnam"],
        "RichtigeAntwort": "Vietnam",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vietnam",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Halong-Bucht ist berühmt für ihre Kalksteinfelsen und Inseln"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Komodo-Nationalpark?",
        "Antworten": ["Malaysia", "Papua-Neuguinea", "Japan", "Indonesien"],
        "RichtigeAntwort": "Indonesien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indonesien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Komodo-Nationalpark ist bekannt für seine Komodowarane"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Chocolate Hills?",
        "Antworten": ["Indonesien", "Thailand", "Vietnam", "Philippinen"],
        "RichtigeAntwort": "Philippinen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Philippinen",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Chocolate Hills sind eine geologische Formation auf der Insel Bohol"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Verbotene Stadt?",
        "Antworten": ["China", "Japan", "Südkorea", "Vietnam"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Verbotene Stadt ist ein Palastkomplex in Peking"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Kyotoer Kaiserpalast?",
        "Antworten": ["China", "Südkorea", "Taiwan", "Japan"],
        "RichtigeAntwort": "Japan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Japan",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Kyotoer Kaiserpalast war der Sitz des japanischen Kaisers"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Taj Mahal?",
        "Antworten": ["Indien", "Pakistan", "Bangladesch", "Nepal"],
        "RichtigeAntwort": "Indien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Taj Mahal ist ein Mausoleum in Agra, Indien"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Blaue Moschee?",
        "Antworten": ["Ägypten", "Libanon", "Israel", "Türkei"],
        "RichtigeAntwort": "Türkei",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Türkei",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Blaue Moschee befindet sich in Istanbul"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Potala-Palast?",
        "Antworten": ["Nepal", "Bhutan", "Mongolei", "China"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Potala-Palast war der Winterpalast des Dalai Lama in Tibet"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Borobudur-Tempel?",
        "Antworten": ["Thailand", "Vietnam", "Myanmar", "Indonesien"],
        "RichtigeAntwort": "Indonesien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indonesien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Borobudur-Tempel ist das größte buddhistische Tempelkomplex der Welt"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Jeju-Vulkaninsel?",
        "Antworten": ["Japan", "China", "Südkorea", "Vietnam"],
        "RichtigeAntwort": "Südkorea",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südkorea",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Insel Jeju ist bekannt für ihren erloschenen Vulkan Hallasan"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Lake Baikal?",
        "Antworten": ["China", "Mongolei", "Kasachstan", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Baikalsee ist der tiefste und älteste Süßwassersee der Welt"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Plitvice Nationalpark?",
        "Antworten": ["Slowenien", "Bosnien und Herzegowina", "Serbien", "Kroatien"],
        "RichtigeAntwort": "Kroatien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kroatien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Plitvice Nationalpark ist bekannt für seine kaskadenförmigen Seen und Wasserfälle"
    },

    /////////////////////////////////AUSTRALIEN///////////////////////////////////////

    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Sydney Opera House?",
        "Antworten": ["Neuseeland", "Fidschi", "Papua-Neuguinea", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Das Sydney Opera House ist eines der berühmtesten Gebäude der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt befindet sich das berühmte Opera House in Australien?",
        "Antworten": ["Sydney", "Wellington", "Melbourne", "Canberra"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Das Sydney Opera House ist eines der berühmtesten Gebäude der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Harbour Bridge?",
        "Antworten": ["Mexiko", "USA", "Großbritanien", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Harbour Bridge überspannt den Hafen von Sydney"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Uluru (Ayers Rock)?",
        "Antworten": ["Neuseeland", "Kanada", "Indonesien", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Uluru ist ein heiliger Berg der Aborigines im Northern Territory"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Great Barrier Reef?",
        "Antworten": ["Madagaskar", "Fidschi", "Neuseeland", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Great Barrier Reef ist das größte Korallenriff der Welt"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Milford Sound?",
        "Antworten": ["Australien", "Fidschi", "Papua-Neuguinea", "Neuseeland"],
        "RichtigeAntwort": "Neuseeland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Neuseeland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Milford Sound ist ein Fjord auf der Südinsel Neuseelands"
    },
    { //Sehenswürdigkeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Blaue Lagune?",
        "Antworten": ["Australien", "Neuseeland", "Indonesien", "Fidschi"],
        "RichtigeAntwort": "Fidschi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Fidschi",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Blaue Lagune ist ein beliebtes Tauch- und Schnorchelgebiet"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Franz-Josef-Gletscher?",
        "Antworten": ["Australien", "Fidschi", "Papua-Neuguinea", "Neuseeland"],
        "RichtigeAntwort": "Neuseeland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Neuseeland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Franz-Josef-Gletscher liegt auf der Südinsel Neuseelands"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Mount Cook?",
        "Antworten": ["Australien", "Fidschi", "Malaysia", "Neuseeland"],
        "RichtigeAntwort": "Neuseeland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Neuseeland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Mount Cook ist der höchste Berg Neuseelands"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Kakadu-Nationalpark?",
        "Antworten": ["Neuseeland", "Fidschi", "Thailand", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Australien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Kakadu-Nationalpark ist bekannt für seine reiche Tierwelt und Aborigine-Kunst"
    },
    { //Naturwunder
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Tongariro-Nationalpark?",
        "Antworten": ["Australien", "Fidschi", "Kambodscha", "Neuseeland"],
        "RichtigeAntwort": "Neuseeland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Neuseeland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Tongariro-Nationalpark ist Neuseelands ältester Nationalpark und ein UNESCO-Weltnaturerbe"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Stadt Australiens befindet sich das Parliament House?",
        "Antworten": ["Canberra", "Sydney", "Melbourne", "Brisbane"],
        "RichtigeAntwort": "Canberra",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Canberra",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Parliament House ist der Sitz des australischen Parlaments in Canberra"
    },
    { //Historische Bauwerke
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Te Papa Tongarewa Museum?",
        "Antworten": ["Philippinen", "Fidschi", "Papua-Neuguinea", "Neuseeland"],
        "RichtigeAntwort": "Neuseeland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Neuseeland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Te Papa Tongarewa Museum ist das Nationalmuseum Neuseelands in Wellington"
    },

    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Amazonas
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist der längste in Südamerika?",
        "Antworten": ["Paraná", "Orinoco", "São Francisco", "Amazonas"],
        "RichtigeAntwort": "Amazonas",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Amazonas",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Amazonas ist etwa 7.000 Kilometer lang"
    },
    { //Amazonas
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie lange ist der Amazonas (in km)?",
        "Antworten": ["6.400", "1.550", "11.000", "980"],
        "RichtigeAntwort": "6.400km",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "6.400km 6400 6.400 sechtausendvierhundert 6000 6tausend 7000 6500 ",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Damit gilt der Amazonas als der 2. längste Fluss der Welt"
    },
    { //Amazonas
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie ist der tiefste Punkt des Amazonas (in m)?",
        "Antworten": ["100", "1500", "900", "450"],
        "RichtigeAntwort": "100",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "100m 100 hundertmeter hundert",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Amazonas ist der wassereichste Fluss der Welt"
    },
    { //Amazonas
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Durch wie viele Länder fließt der Amazonas?",
        "Antworten": ["9", "15", "3", "5"],
        "RichtigeAntwort": "9",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "9 neun 9Länder",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Amazonas ist der wassereichste Fluss der Welt"
    },
    { //Amazonas
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie breit ist der Amazonas ungefähr (in km)?",
        "Antworten": ["2", "10", "12", "50"],
        "RichtigeAntwort": "50",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "50 50km fünfzig fünfzigkilometer",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Breite des Amazonas ist sehr von der Jahreszeit abhängig"
    },
    { //Amazonas
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viel Prozent des weltweiten Süßwassers liefert der Amazonas (in %)?",
        "Antworten": ["<1", "5", "20", "80"],
        "RichtigeAntwort": "20",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "20 20% zwanzig zwanzigprozent",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Amazonas führt mehr Wasser als jeder andere Fluss auf der Erde"
    },
    { //Amazonas
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Nebenflüsse hat der Amazonas?",
        "Antworten": ["25", "1100", "120", "650"],
        "RichtigeAntwort": "1100",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1100 1000 tausend eintausend tausendeinhundert",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Davon haben 17 eine Länge von mehr als 1.500 Kilometern"
    },
    { //Amazonas
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie viele Fischarten gibt es im Amazonas?",
        "Antworten": ["3000", "1100", "500", "200"],
        "RichtigeAntwort": "3000",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "3000 dreitausend 3.000",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Es wird angenommen, dass noch viele Fischarten unentdeckt sind"
    },
    { //Amazonas
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Meer mündet der Amazonas?",
        "Antworten": ["Pazifik", "Schwarze Meer", "Atlantik", "Zonas Meer"],
        "RichtigeAntwort": "Atlantik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Atlantik Atlantischer",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Es wird angenommen, dass noch viele Fischarten unentdeckt sind"
    },
    { //Amazonas
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Wie weit ins Meer reicht das Süßwasser des Amazonas (in km)?",
        "Antworten": ["150", "8", "1", "45"],
        "RichtigeAntwort": "150",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "150km 150 140km 140 130km 130 120km 120",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das liegt daran, dass das Mündungsgebiet des Flusses sehr breit ist"
    },
    { //Längster Fluss der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist der längste Fluss der Welt?",
        "Antworten": ["Amazonas", "Nil", "Jangtsekiang", "Mississippi"],
        "RichtigeAntwort": "Nil",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nil",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Nil ist mit etwa 6.650 Kilometern der längste Fluss der Welt"
    },
    { //Wasserreichster Fluss der Welt
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist der wasserreichste Fluss der Welt?",
        "Antworten": ["Nil", "Mississippi", "Amazonas", "Jangtsekiang"],
        "RichtigeAntwort": "Amazonas",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Amazonas",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Amazonas ist der wasserreichste Fluss der Welt und führt mehr Wasser als die nächsten sieben größten Flüsse zusammen"
    },

    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land entspringt der Orinoco?",
        "Antworten": ["Kolumbien", "Brasilien", "Peru", "Venezuela"],
        "RichtigeAntwort": "Venezuela",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Venezuela",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Orinoco ist einer der längsten Flüsse Südamerikas und entspringt im venezolanischen Hochland"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "An welche beiden Länder grenzt der Titicaca-See?",
        "Antworten": ["Argentinien und Chile", "Peru und Bolivien", "Brasilien und Paraguay", "Kolumbien und Venezuela"],
        "RichtigeAntwort": "Peru und Bolivien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Peru Bolivien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Titicaca-See ist der höchstgelegene schiffbare See der Welt"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der größte See Venezuelas?",
        "Antworten": ["Maracaibo-See", "Valencia-See", "Guri-Stausee", "Laguna de Tacarigua"],
        "RichtigeAntwort": "Maracaibo-See",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Maracaibo-See",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Maracaibo-See ist der größte natürliche See in Südamerika"
    },
    { //Flüsse und deren Einzugsgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist ein bedeutender Nebenfluss des Amazonas?",
        "Antworten": ["Magdalena", "Beni", "Orinoco", "Madeira"],
        "RichtigeAntwort": "Madeira",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Madeira",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Madeira ist der längste Nebenfluss des Amazonas"
    },
    { //Flüsse und deren Einzugsgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt der Fluss Magdalena?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Peru", "Argentinien", "Kolumbien"],
        "RichtigeAntwort": "Kolumbien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kolumbien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Magdalena-Fluss ist der wichtigste Fluss Kolumbiens"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist das längste Gebirge Südamerikas?",
        "Antworten": ["Rockies", "Alpen", "Anden", "Apennin"],
        "RichtigeAntwort": "Anden",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Anden",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Anden erstrecken sich über 7.000 Kilometer entlang der Westküste Südamerikas"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befinden sich die höchsten Gipfel der Anden?",
        "Antworten": ["Chile", "Ecuador", "Kolumbien", "Argentinien"],
        "RichtigeAntwort": "Argentinien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Argentinien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der höchste Gipfel der Anden ist der Aconcagua in Argentinien"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist für seine weitläufigen Pampas bekannt?",
        "Antworten": ["Kolumbien", "Venezuela", "Peru", "Argentinien"],
        "RichtigeAntwort": "Argentinien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Argentinien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Pampas sind ausgedehnte Graslandschaften in Argentinien"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Atacama-Wüste?",
        "Antworten": ["Peru", "Bolivien", "Ecuador", "Chile"],
        "RichtigeAntwort": "Chile",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chile",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Atacama-Wüste gilt als die trockenste Wüste der Welt"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Vulkan Cotopaxi?",
        "Antworten": ["Peru", "Kolumbien", "Bolivien", "Ecuador"],
        "RichtigeAntwort": "Ecuador",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ecuador",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Cotopaxi ist einer der höchsten aktiven Vulkane der Welt"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befinden sich die Galápagos-Inseln, die für ihre Vulkane bekannt sind?",
        "Antworten": ["Peru", "Kolumbien", "Ecuador", "Bolivien"],
        "RichtigeAntwort": "Ecuador",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ecuador",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Galápagos-Inseln sind ein vulkanischer Archipel im Pazifik"
    },

    //////////////////////////////NORD AMERIKA/////////////////////////////

    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist der längste in Nordamerika?",
        "Antworten": ["Mississippi", "Rio Grande", "Yukon", "Missouri"],
        "RichtigeAntwort": "Missouri",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Missouri",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Missouri-Fluss ist etwa 4.370 Kilometer lang und der längste Fluss in Nordamerika"
    },
    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Durch welche zwei Länder fließt der Yukon-Fluss?",
        "Antworten": ["USA und Kanada", "Mexiko und USA", "Kanada und Grönland", "USA und Mexiko"],
        "RichtigeAntwort": "USA und Kanada",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "USA und Kanada",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Yukon-Fluss fließt durch Alaska und das kanadische Yukon-Territorium"
    },
    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land mündet der Rio Grande ins Meer?",
        "Antworten": ["Kanada", "USA", "Mexiko", "Guatemala"],
        "RichtigeAntwort": "Mexiko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mexiko",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Rio Grande bildet die Grenze zwischen den USA und Mexiko und mündet in den Golf von Mexiko"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "An welche beiden Länder grenzt der Große Bärensee?",
        "Antworten": ["Kanada und USA", "USA und Mexiko", "Kanada und Grönland", "Kanada und Alaska"],
        "RichtigeAntwort": "Kanada und Alaska",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanada Alaska ",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Große Bärensee ist der viertgrößte See in Nordamerika und liegt vollständig in Kanada"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der größte Süßwassersee der Welt nach Fläche?",
        "Antworten": ["Lake Huron", "Lake Michigan", "Lake Superior", "Lake Erie"],
        "RichtigeAntwort": "Lake Superior",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lake Superior",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Lake Superior ist der flächenmäßig größte Süßwassersee der Welt"
    },
    { //Flüsse und deren Einzugsgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist ein bedeutender Nebenfluss des Mississippi?",
        "Antworten": ["Missouri", "Yukon", "Rio Grande", "Kolorado"],
        "RichtigeAntwort": "Missouri",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Missouri",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Missouri-Fluss ist der längste Nebenfluss des Mississippi"
    },
    { //Flüsse und deren Einzugsgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss fließt durch den Grand Canyon?",
        "Antworten": ["Missouri", "Colorado", "Rio Grande", "Snake River"],
        "RichtigeAntwort": "Colorado",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Colorado",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Colorado River hat den Grand Canyon über Millionen von Jahren geformt"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist das längste Gebirge Nordamerikas?",
        "Antworten": ["Appalachen", "Sierra Nevada", "Rocky Mountains", "Kaskadenkette"],
        "RichtigeAntwort": "Rocky Mountains",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rocky Mountains",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Rocky Mountains erstrecken sich über etwa 4.800 Kilometer von Kanada bis New Mexico"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befinden sich die höchsten Gipfel der Rocky Mountains?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "USA", "Grönland"],
        "RichtigeAntwort": "USA",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der höchste Gipfel der Rocky Mountains ist der Mount Elbert in Colorado, USA"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Wüste erstreckt sich über Teile von Arizona, Kalifornien und Mexiko?",
        "Antworten": ["Sonora-Wüste", "Mojave-Wüste", "Chihuahuan-Wüste", "Great Basin"],
        "RichtigeAntwort": "Sonora-Wüste",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sonora-Wüste",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Sonora-Wüste ist eine der heißesten Wüsten Nordamerikas"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist für seine ausgedehnte Prärie bekannt?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "USA", "Grönland"],
        "RichtigeAntwort": "USA",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Prärie ist eine große Graslandschaft, die sich hauptsächlich in den Great Plains der USA erstreckt"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Mount St. Helens?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "USA", "Guatemala"],
        "RichtigeAntwort": "USA",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Mount St. Helens ist ein aktiver Vulkan im Bundesstaat Washington, USA"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt das Erdbebengebiet der San-Andreas-Verwerfung?",
        "Antworten": ["Kanada", "Mexiko", "USA", "Kuba"],
        "RichtigeAntwort": "USA",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "USA",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die San-Andreas-Verwerfung ist eine der bekanntesten und aktivsten Verwerfungen der Welt und verläuft durch Kalifornien"
    },

    ////////////////////////////////AFIKA//////////////////////////////////

    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist der längste in Afrika?",
        "Antworten": ["Kongo", "Niger", "Nil", "Sambesi"],
        "RichtigeAntwort": "Nil",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nil",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Nil ist mit etwa 6.650 Kilometern der längste Fluss der Welt"
    },
    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land mündet der Niger-Fluss ins Meer?",
        "Antworten": ["Nigeria", "Mali", "Niger", "Südafrika"],
        "RichtigeAntwort": "Nigeria",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nigeria",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Niger mündet in Nigeria in den Golf von Guinea"
    },
    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Durch wie viele Länder fließt der Kongo-Fluss?",
        "Antworten": ["3", "5", "7", "9"],
        "RichtigeAntwort": "9",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "9 neun",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Kongo-Fluss fließt durch insgesamt neun Länder in Afrika"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "An welche drei Länder grenzt der Viktoriasee?",
        "Antworten": ["Kenia, Uganda, Tansania", "Rwanda, Burundi, Uganda", "Kenia, Sudan, Äthiopien", "Tansania, Mosambik, Malawi"],
        "RichtigeAntwort": "Kenia, Uganda, Tansania",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kenia Uganda Tansania",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Viktoriasee ist der größte See Afrikas"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der tiefste See in Afrika?",
        "Antworten": ["Malawisee", "Tanganjikasee", "Viktoriasee", "Albertsee"],
        "RichtigeAntwort": "Tanganjikasee",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tanganjikasee",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Tanganjikasee ist der zweittiefste See der Welt mit einer maximalen Tiefe von etwa 1.470 Metern"
    },
    { //Flüsse und deren Einzugsgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist ein bedeutender Nebenfluss des Nil?",
        "Antworten": ["Limpopo", "Blauer Nil", "Sambesi", "Volta"],
        "RichtigeAntwort": "Blauer Nil",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Blauer Nil",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Blaue Nil entspringt im Tana-See in Äthiopien und ist ein Hauptzufluss des Nils"
    },
    { //Flüsse und deren Einzugsgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher See bildet den Ursprung des Weißen Nils?",
        "Antworten": ["Albertsee", "Kivusee", "Victoriasee", "Malawisee"],
        "RichtigeAntwort": "Victoriasee",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Victoriasee",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Weiße Nil entspringt im Viktoriasee"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist das höchste Gebirge Afrikas?",
        "Antworten": ["Atlas", "Ruwenzori", "Drakensberge", "Kilimandscharo"],
        "RichtigeAntwort": "Kilimandscharo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kilimandscharo",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Kilimandscharo ist der höchste Berg Afrikas mit einer Höhe von 5.895 Metern"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich das Atlasgebirge?",
        "Antworten": ["Ägypten", "Südafrika", "Marokko", "Äthiopien"],
        "RichtigeAntwort": "Marokko",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Marokko",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Atlasgebirge erstreckt sich über Marokko, Algerien und Tunesien"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Wüste ist die größte heiße Wüste der Welt?",
        "Antworten": ["Kalahari", "Sahara", "Namib", "Libysche Wüste"],
        "RichtigeAntwort": "Sahara",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sahara",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Sahara erstreckt sich über Nordafrika und ist die größte heiße Wüste der Welt"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich die Kalahari-Wüste?",
        "Antworten": ["Namibia", "Botswana", "Südafrika", "Simbabwe"],
        "RichtigeAntwort": "Botswana",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Botswana",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Kalahari-Wüste erstreckt sich über Botswana, Namibia und Südafrika"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Vulkan Nyiragongo?",
        "Antworten": ["Uganda", "Ruanda", "Äthiopien", "Demokratische Republik Kongo"],
        "RichtigeAntwort": "Demokratische Republik Kongo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Demokratische Republik Kongo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Nyiragongo ist bekannt für seinen aktiven Lavasee und liegt in der Demokratischen Republik Kongo"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt der Vulkan Mount Kenya?",
        "Antworten": ["Uganda", "Kenia", "Tansania", "Eritrea"],
        "RichtigeAntwort": "Kenia",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kenia Kenya",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Mount Kenya ist der zweithöchste Berg Afrikas und ein erloschener Vulkan"
    },

    //////////////////////////////ASIEN/////////////////////////////////

    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist der längste in Asien?",
        "Antworten": ["Jangtsekiang", "Ganges", "Indus", "Mekong"],
        "RichtigeAntwort": "Jangtsekiang",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jangtsekiang Yangtze",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Jangtsekiang ist mit etwa 6.300 Kilometern der längste Fluss Asiens"
    },
    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land mündet der Indus ins Meer?",
        "Antworten": ["Indien", "Bangladesch", "Pakistan", "China"],
        "RichtigeAntwort": "Pakistan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pakistan",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Indus mündet in Pakistan in das Arabische Meer"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der größte See Asiens nach Fläche?",
        "Antworten": ["Baikalsee", "Aralsee", "Titicacasee", "Kaspisches Meer"],
        "RichtigeAntwort": "Kaspisches Meer",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "KaspischesMeer CaspianSea",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Kaspische Meer ist der größte geschlossene See der Erde"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Baikalsee?",
        "Antworten": ["China", "Kasachstan", "Mongolei", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Baikalsee ist der tiefste und älteste Süßwassersee der Welt und liegt in Russland"
    },
    { //Flüsse und deren Einzugsgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist ein bedeutender Nebenfluss des Ganges?",
        "Antworten": ["Yamuna", "Indus", "Brahmaputra", "Narmada"],
        "RichtigeAntwort": "Yamuna",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Yamuna",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Yamuna ist der größte Nebenfluss des Ganges"
    },
    { //Flüsse und deren Einzugsgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss bildet die Grenze zwischen Russland und China?",
        "Antworten": ["Amur", "Huang He", "Jangtsekiang", "Mekong"],
        "RichtigeAntwort": "Amur",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Amur",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Amur bildet die natürliche Grenze zwischen Russland und China"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist das höchste Gebirge der Welt?",
        "Antworten": ["Alpen", "Rocky Mountains", "Karakorum", "Himalaya"],
        "RichtigeAntwort": "Himalaya",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Himalaya",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Himalaya beherbergt den höchsten Gipfel der Welt, den Mount Everest"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der K2, der zweithöchste Berg der Welt?",
        "Antworten": ["Indien", "Nepal", "Pakistan", "Bhutan"],
        "RichtigeAntwort": "Pakistan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pakistan",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der K2 liegt im Karakorum-Gebirge an der Grenze zwischen Pakistan und China"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Wüste ist die größte in Asien?",
        "Antworten": ["Gobi", "Thar", "Taklamakan", "Karakum"],
        "RichtigeAntwort": "Gobi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Gobi",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Gobi-Wüste erstreckt sich über Teile der Mongolei und Chinas"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist bekannt für seine ausgedehnten Steppen?",
        "Antworten": ["China", "Indien", "Kasachstan", "Vietnam"],
        "RichtigeAntwort": "Kasachstan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kasachstan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Kasachstan ist bekannt für seine weiten, grasbewachsenen Steppen"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Vulkan Mount Fuji?",
        "Antworten": ["China", "Südkorea", "Japan", "Philippinen"],
        "RichtigeAntwort": "Japan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Japan",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Mount Fuji ist der höchste Berg Japans und ein aktiver Vulkan"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt der Vulkan Merapi, einer der aktivsten Vulkane der Welt?",
        "Antworten": ["Indien", "Philippinen", "Indonesien", "Malaysia"],
        "RichtigeAntwort": "Indonesien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indonesien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Merapi ist ein aktiver Vulkan auf der Insel Java in Indonesien"
    },

    /////////////////////////////AUSTRALIEN///////////////////////////////

    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der längste Fluss in Australien?",
        "Antworten": ["Murrumbidgee", "Darling", "Lachlan", "Murray"],
        "RichtigeAntwort": "Murray",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Murray",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Murray ist etwa 2.508 Kilometer lang und der längste Fluss in Australien"
    },
    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss bildet zusammen mit dem Murray das größte Flusssystem Australiens?",
        "Antworten": ["Darling", "Fitzroy", "Cooper Creek", "Gascoyne"],
        "RichtigeAntwort": "Darling",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Darling",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Darling ist ein wichtiger Nebenfluss des Murray und bildet mit ihm das Murray-Darling-Becken"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der größte See in Australien?",
        "Antworten": ["Lake Eyre", "Lake Victoria", "Lake Torrens", "Lake Gairdner"],
        "RichtigeAntwort": "Lake Eyre",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lake Eyre",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Lake Eyre ist der größte See Australiens, aber oft ausgetrocknet"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Lake Taupo?",
        "Antworten": ["Australien", "Fidschi", "Papua-Neuguinea", "Neuseeland"],
        "RichtigeAntwort": "Neuseeland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Neuseeland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Lake Taupo ist der größte See Neuseelands und liegt in einem Vulkankrater"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist das höchste Gebirge in Australien?",
        "Antworten": ["Great Dividing Range", "Flinders Ranges", "MacDonnell Ranges", "Australian Alps"],
        "RichtigeAntwort": "Australian Alps",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Australian Alps",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Australian Alps enthalten die höchsten Berge des australischen Kontinents"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der höchste Gipfel Ozeaniens, der Mount Wilhelm?",
        "Antworten": ["Australien", "Neuseeland", "Papua-Neuguinea", "Fidschi"],
        "RichtigeAntwort": "Papua-Neuguinea",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Papua-Neuguinea",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Mount Wilhelm ist der höchste Gipfel in Papua-Neuguinea und Ozeanien"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Wüste ist die größte in Australien?",
        "Antworten": ["Simpson Desert", "Great Victoria Desert", "Gibson Desert", "Tanami Desert"],
        "RichtigeAntwort": "Great Victoria Desert",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Great Victoria Desert",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Great Victoria Desert ist die größte Wüste Australiens"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist bekannt für seine vulkanischen Hochländer?",
        "Antworten": ["Australien", "Fidschi", "Papua-Neuguinea", "Neuseeland"],
        "RichtigeAntwort": "Neuseeland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Neuseeland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Neuseeland ist bekannt für seine vulkanischen Hochländer, insbesondere auf der Nordinsel"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Vulkan Mount Ruapehu?",
        "Antworten": ["Australien", "Fidschi", "Papua-Neuguinea", "Neuseeland"],
        "RichtigeAntwort": "Neuseeland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Neuseeland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Mount Ruapehu ist ein aktiver Vulkan auf der Nordinsel Neuseelands"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Vulkan Mount Yasur?",
        "Antworten": ["Fidschi", "Papua-Neuguinea", "Vanuatu", "Neuseeland"],
        "RichtigeAntwort": "Vanuatu",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vanuatu",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Mount Yasur ist ein aktiver Vulkan auf der Insel Tanna in Vanuatu"
    },

    ////////////////////////////////EUROPA////////////////////////////////

    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist der längste in Europa?",
        "Antworten": ["Donau", "Rhein", "Wolga", "Loire"],
        "RichtigeAntwort": "Wolga",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wolga Volga",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Wolga ist mit etwa 3.530 Kilometern der längste Fluss Europas"
    },
    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Durch wie viele Länder fließt die Donau?",
        "Antworten": ["5", "7", "10", "12"],
        "RichtigeAntwort": "10",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "10",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Donau fließt durch insgesamt zehn Länder in Europa"
    },
    { //Fluss durch Paris
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss fließt durch Paris?",
        "Antworten": ["Rhein", "Donau", "Themse", "Seine"],
        "RichtigeAntwort": "Seine",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Seine",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Seine fließt durch Paris und ist einer der bekanntesten Flüsse Frankreichs"
    },
    { //Wichtige Flüsse
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land mündet der Rhein ins Meer?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Belgien", "Niederlande", "Frankreich"],
        "RichtigeAntwort": "Niederlande",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Niederlande",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Rhein mündet in den Niederlanden in die Nordsee"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der größte See Europas nach Fläche?",
        "Antworten": ["Genfersee", "Ladogasee", "Bodensee", "Balaton"],
        "RichtigeAntwort": "Ladogasee",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ladogasee",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Ladogasee ist der größte See Europas und liegt in Russland"
    },
    { //Bedeutende Seen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Bodensee?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Österreich", "Schweiz", "Alle drei"],
        "RichtigeAntwort": "Alle drei",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutschland Österreich Schweiz",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Bodensee grenzt an Deutschland, Österreich und die Schweiz"
    },
    { //Flüsse und deren Einzugsgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss ist ein bedeutender Nebenfluss der Wolga?",
        "Antworten": ["Dnjepr", "Don", "Oka", "Peipus"],
        "RichtigeAntwort": "Oka",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Oka",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Oka ist der größte Nebenfluss der Wolga"
    },
    { //Flüsse und deren Einzugsgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Fluss bildet die Grenze zwischen Frankreich und Deutschland?",
        "Antworten": ["Elbe", "Oder", "Rhein", "Mosel"],
        "RichtigeAntwort": "Rhein",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rhein",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Rhein bildet teilweise die Grenze zwischen Frankreich und Deutschland"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist das höchste Gebirge Europas?",
        "Antworten": ["Pyrenäen", "Karpaten", "Alpen", "Hymalaya"],
        "RichtigeAntwort": "Alpen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Alpen",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Die Alpen sind das höchste und umfangreichste Gebirge Europas"
    },
    { //Hauptgebirgszüge
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befinden sich die höchsten Gipfel der Alpen?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Österreich", "Frankreich", "Schweiz"],
        "RichtigeAntwort": "Frankreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frankreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Mont Blanc, der höchste Gipfel der Alpen, liegt an der Grenze zwischen Frankreich und Italien"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Wüste ist die einzige in Europa?",
        "Antworten": ["Bardenas Reales", "Tabernas", "Monegros", "Las Vegas"],
        "RichtigeAntwort": "Tabernas",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tabernas",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Tabernas-Wüste liegt in der Provinz Almería in Spanien und ist die einzige echte Wüste Europas"
    },
    { //Landschaftsarten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist für seine weitläufigen Tundren bekannt?",
        "Antworten": ["Norwegen", "Russland", "Schweden", "Finnland"],
        "RichtigeAntwort": "Russland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Russland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Russland ist bekannt für seine ausgedehnten Tundren in den nördlichen Regionen"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land befindet sich der Vulkan Ätna?",
        "Antworten": ["Griechenland", "Italien", "Portugal", "Spanien"],
        "RichtigeAntwort": "Italien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Italien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Ätna ist der höchste und aktivste Vulkan Europas und befindet sich auf der Insel Sizilien"
    },
    { //Vulkane und Erdbebenregionen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchem Land liegt die geothermisch aktive Region Hveragerði?",
        "Antworten": ["Island", "Norwegen", "Finnland", "Schweden"],
        "RichtigeAntwort": "Island",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Island",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Hveragerði ist eine geothermisch aktive Region im Süden Islands"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Klimazonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Klimazone ist in der Regel durch wenig Niederschlag und große Temperaturschwankungen zwischen Tag und Nacht gekennzeichnet?",
        "Antworten": ["Tropisch", "Subtropisch", "Arid", "Gemäßigt"],
        "RichtigeAntwort": "Arid",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Arid",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Aride Klimazonen umfassen Wüstenregionen wie die Sahara und die Wüste Gobi"
    },
    { //Klimazonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Klimazone ist durch vier ausgeprägte Jahreszeiten mit kalten Wintern und warmen Sommern gekennzeichnet?",
        "Antworten": ["Tropisch", "Subtropisch", "Gemäßigt", "Arktisch"],
        "RichtigeAntwort": "Gemäßigt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Gemäßigt",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die gemäßigte Klimazone liegt zwischen den Polarzonen und den Tropen"
    },
    { //Klimazonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Klimazone ist durch ganzjährig niedrige Temperaturen und lange, dunkle Winter gekennzeichnet?",
        "Antworten": ["Subtropisch", "Arktisch", "Tropisch", "Gemäßigt"],
        "RichtigeAntwort": "Arktisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Arktisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die arktische Klimazone umfasst die Regionen um den Nordpol"
    },
    { //Klimazonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Klimazone liegen die Regenwälder des Amazonas?",
        "Antworten": ["Tropisch", "Subtropisch", "Gemäßigt", "Arktisch"],
        "RichtigeAntwort": "Tropisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tropisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Amazonas-Regenwälder befinden sich in der tropischen Klimazone"
    },
    { //Klimazonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Klimazone ist durch heiße Sommer und milde Winter gekennzeichnet?",
        "Antworten": ["Subtropisch", "Tropisch", "Arktisch", "Gemäßigt"],
        "RichtigeAntwort": "Subtropisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Subtropisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die subtropische Klimazone liegt zwischen den Tropen und den gemäßigten Zonen"
    },
    { //Klimazonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Klimazone ist durch sehr kalte Winter und kühle Sommer gekennzeichnet?",
        "Antworten": ["Tropisch", "Subpolar", "Gemäßigt", "Arktisch"],
        "RichtigeAntwort": "Subpolar",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Subpolar",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die subpolare Klimazone liegt südlich der Arktis und nördlich der gemäßigten Zonen"
    },
    { //Klimazonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Klimazone liegt die Sahara?",
        "Antworten": ["Subtropisch", "Tropisch", "Gemäßigt", "Arktisch"],
        "RichtigeAntwort": "Subtropisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Subtropisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Sahara liegt in der subtropischen Klimazone"
    },
    { //Klimazonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Klimazone liegen die Regenwälder des Kongo-Beckens?",
        "Antworten": ["Tropisch", "Subtropisch", "Gemäßigt", "Arktisch"],
        "RichtigeAntwort": "Tropisch",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tropisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Regenwälder des Kongo-Beckens befinden sich in der tropischen Klimazone"
    },
    { //Klimazonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Klimazone hat die meisten Niederschläge im Winter und trockene Sommer?",
        "Antworten": ["Tropisch", "Subtropisch", "Mediterran", "Arktisch"],
        "RichtigeAntwort": "Mediterran",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mediterran",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Mittelmeerklima ist bekannt für seine regnerischen Winter und trockenen Sommer"
    },
    { //Klimazonen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Klimazone ist durch heiße, trockene Sommer und milde, feuchte Winter gekennzeichnet?",
        "Antworten": ["Tropisch", "Subtropisch", "Arid", "Mediterran"],
        "RichtigeAntwort": "Mediterran",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mediterran",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Das Mittelmeerklima herrscht in den Küstenregionen rund um das Mittelmeer"
    },
    { //Wetterphänomene
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Kontinent ist für ihre häufigen Tornados bekannt?",
        "Antworten": ["Australien", "Europa", "Nordamerika", "Asien"],
        "RichtigeAntwort": "Nordamerika",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nordamerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Nordamerika, insbesondere die USA, ist für die häufigen Tornados in der sogenannten 'Tornado Alley' bekannt"
    },
    { //Wetterphänomene
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist ein El Niño?",
        "Antworten": ["starkes Erdbeben", "Erwärmung des Pazifiks", "tropischer Wirbelsturm", "arktischer Kälteeinbruch"],
        "RichtigeAntwort": "Erwärmung des Pazifiks",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Erwärmung des Pazifiks",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "El Niño ist ein Klimaphänomen, das durch eine Erwärmung der Pazifikoberfläche verursacht wird"
    },
    { //Wetterphänomene
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Region ist für ihre intensiven Monsunregen bekannt?",
        "Antworten": ["Afrika", "Europa", "Südamerika", "Südostasien"],
        "RichtigeAntwort": "Südostasien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Südostasien Ostasien Asien Südasien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Südostasien erlebt jährlich intensive Monsunregen"
    },
    { //Wetterphänomene
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist ein La Niña?",
        "Antworten": ["Kälteeinbruch in Europa", "Abkühlung des Pazifiks", "tropischer Wirbelsturm", "Hitzewelle in Afrika"],
        "RichtigeAntwort": "Abkühlung des Pazifiks",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Eine Abkühlung des Pazifiks",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "La Niña ist ein Klimaphänomen, das durch eine Abkühlung der Pazifikoberfläche verursacht wird"
    },
    { //Wetterphänomene
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist ein Blizzard?",
        "Antworten": ["Ein starker Regensturm", "Ein tropischer Wirbelsturm", "Ein Schneesturm", "Eine Hitzeperiode"],
        "RichtigeAntwort": "Ein Schneesturm",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ein Schneesturm Blizzard",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ein Blizzard ist ein starker Schneesturm mit heftigen Winden"
    },
    { //Wetterphänomene
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist ein Chinook?",
        "Antworten": ["Ein heißer Wüstenwind", "Ein kalter Polarwind", "Ein warmer Fallwind", "Ein Monsunregen"],
        "RichtigeAntwort": "Ein warmer Fallwind",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ein warmer Fallwind Chinook",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ein Chinook ist ein warmer, trockener Fallwind, der in den Rocky Mountains auftritt"
    },
    { //Wetterphänomene
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welcher Region treten häufig Taifune auf?",
        "Antworten": ["Atlantik", "Pazifik", "Indischer Ozean", "Mittelmeer"],
        "RichtigeAntwort": "Pazifik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pazifik",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Taifune sind tropische Wirbelstürme, die im westlichen Pazifik auftreten"
    },
    { //Wetterphänomene
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Was ist ein Haboob?",
        "Antworten": ["Ein Sandsturm", "Ein Wirbelsturm", "Ein Schneesturm", "Ein Kaltfront"],
        "RichtigeAntwort": "Ein Sandsturm",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ein Sandsturm Haboob",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ein Haboob ist ein intensiver Sandsturm, der häufig in Wüstengebieten vorkommt"
    },
    { //Wetterphänomene
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Region ist bekannt für ihre Zyklone?",
        "Antworten": ["Atlantik", "Pazifik", "Indischer Ozean", "Mittelmeer"],
        "RichtigeAntwort": "Indischer Ozean",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indischer Ozean",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Zyklone sind tropische Wirbelstürme, die im Indischen Ozean auftreten"
    },
    { //Jahreszeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Jahreszeit ist auf der Nordhalbkugel, wenn die Sonne am weitesten südlich steht?",
        "Antworten": ["Winter", "Frühling", "Sommer", "Herbst"],
        "RichtigeAntwort": "Winter",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Winter",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Wintersonnenwende markiert den Beginn des Winters auf der Nordhalbkugel"
    },
    { //Jahreszeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "In welchen Monaten tritt der Sommer auf der Südhalbkugel auf?",
        "Antworten": ["Dezember bis Februar", "März bis Mai", "Juni bis August", "September bis November"],
        "RichtigeAntwort": "Dezember bis Februar",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Dezember bis Februar",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Sommer auf der Südhalbkugel dauert von Dezember bis Februar"
    },
    { //Jahreszeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Jahreszeit tritt auf der Nordhalbkugel während der Sommersonnenwende ein?",
        "Antworten": ["Winter", "Frühling", "Sommer", "Herbst"],
        "RichtigeAntwort": "Sommer",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sommer",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Sommersonnenwende markiert den Beginn des Sommers auf der Nordhalbkugel"
    },
    { //Jahreszeiten
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welche Jahreszeit ist auf der Südhalbkugel, wenn es auf der Nordhalbkugel Herbst ist?",
        "Antworten": ["Winter", "Frühling", "Sommer", "Herbst"],
        "RichtigeAntwort": "Frühling",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frühling",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Wenn es auf der Nordhalbkugel Herbst ist, ist auf der Südhalbkugel Frühling"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat den höchsten Human Development Index (HDI) weltweit?",
        "Antworten": ["Norwegen", "Schweiz", "Irland", "Deutschland"],
        "RichtigeAntwort": "Norwegen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Norwegen",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Norwegen hat den höchsten Human Development Index (HDI) weltweit"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat den niedrigsten Human Development Index (HDI) weltweit?",
        "Antworten": ["Niger", "Zentralafrikanische Republik", "Tschad", "Burkina Faso"],
        "RichtigeAntwort": "Niger",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Niger",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Niger hat den niedrigsten Human Development Index (HDI) weltweit"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die höchste Lebenserwartung weltweit?",
        "Antworten": ["Japan", "Schweiz", "Singapur", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "Japan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Japan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Japan hat die höchste Lebenserwartung weltweit"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat das höchste Bruttoinlandsprodukt (BIP) pro Kopf weltweit?",
        "Antworten": ["Luxemburg", "Schweiz", "Norwegen", "Irland"],
        "RichtigeAntwort": "Luxemburg",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Luxemburg",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Luxemburg hat das höchste Bruttoinlandsprodukt (BIP) pro Kopf weltweit"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat den höchsten Alphabetisierungsgrad weltweit?",
        "Antworten": ["Finnland", "Norwegen", "Deutschland", "Andorra"],
        "RichtigeAntwort": "Andorra",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Andorra",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Andorra hat den höchsten Alphabetisierungsgrad weltweit mit nahezu 100%"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die höchste Geburtenrate weltweit?",
        "Antworten": ["Niger", "Angola", "Afghanistan", "Mali"],
        "RichtigeAntwort": "Niger",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Niger",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Niger hat die höchste Geburtenrate weltweit"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat den höchsten Anteil an städtischer Bevölkerung weltweit?",
        "Antworten": ["Singapur", "Monaco", "Kuwait", "Hongkong"],
        "RichtigeAntwort": "Monaco",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Monaco",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Monaco hat den höchsten Anteil an städtischer Bevölkerung, da es vollständig urbanisiert ist"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die geringste Arbeitslosenrate weltweit?",
        "Antworten": ["Japan", "Schweiz", "Qatar", "Island"],
        "RichtigeAntwort": "Qatar",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Qatar",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Qatar hat die geringste Arbeitslosenrate weltweit"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die höchste Anzahl an Nobelpreisträgern pro Kopf?",
        "Antworten": ["Island", "Luxemburg", "Schweiz", "Schweden"],
        "RichtigeAntwort": "Schweiz",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schweiz",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Schweiz hat die höchste Anzahl an Nobelpreisträgern pro Kopf"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die höchste Alphabetisierungsrate in Afrika?",
        "Antworten": ["Südafrika", "Ägypten", "Seychellen", "Tunesien"],
        "RichtigeAntwort": "Seychellen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Seychellen",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Seychellen haben die höchste Alphabetisierungsrate in Afrika mit fast 95%"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land in Asien hat den höchsten HDI (Human Development Index)?",
        "Antworten": ["Japan", "Südkorea", "Singapur", "Hongkong"],
        "RichtigeAntwort": "Hongkong",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hongkong",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Hongkong hat den höchsten HDI in Asien"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die höchste Durchschnittseinkommen pro Kopf in Afrika?",
        "Antworten": ["Südafrika", "Nigeria", "Seychellen", "Äquatorialguinea"],
        "RichtigeAntwort": "Seychellen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Seychellen",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Seychellen haben das höchste Durchschnittseinkommen pro Kopf in Afrika"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land in Europa hat die niedrigste Arbeitslosenrate?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Schweiz", "Norwegen", "Tschechien"],
        "RichtigeAntwort": "Tschechien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tschechien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Tschechien hat die niedrigste Arbeitslosenrate in Europa"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat den höchsten Anteil an Universitätsabsolventen weltweit?",
        "Antworten": ["USA", "Kanada", "Japan", "Israel"],
        "RichtigeAntwort": "Israel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Israel",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Israel hat den höchsten Anteil an Universitätsabsolventen weltweit"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die niedrigste Kindersterblichkeitsrate weltweit?",
        "Antworten": ["Island", "Japan", "Norwegen", "Finnland"],
        "RichtigeAntwort": "Japan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Japan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Japan hat die niedrigste Kindersterblichkeitsrate weltweit"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die höchste Lebenserwartung in Afrika?",
        "Antworten": ["Südafrika", "Mauritius", "Seychellen", "Algerien"],
        "RichtigeAntwort": "Seychellen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Seychellen",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Seychellen haben die höchste Lebenserwartung in Afrika"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat den höchsten Anteil an erneuerbaren Energien in seiner Energieerzeugung?",
        "Antworten": ["Norwegen", "Island", "Deutschland", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "Island",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Island",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Island hat den höchsten Anteil an erneuerbaren Energien in seiner Energieerzeugung"
    },
    { //Entwicklungsindikatoren
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat das höchste Bruttoinlandsprodukt (BIP) in Europa?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Frankreich", "Vereinigtes Königreich", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Deutschland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutschland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Deutschland hat das höchste Bruttoinlandsprodukt (BIP) in Europa"
    },





    { //Umweltprobleme
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist weltweit für die meisten CO2-Emissionen verantwortlich?",
        "Antworten": ["USA", "Indien", "China", "Russland"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "China ist weltweit für die meisten CO2-Emissionen verantwortlich"
    },
    { //Umweltprobleme
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Umweltproblem betrifft den Aralsee in Zentralasien?",
        "Antworten": ["Verschmutzung", "Überfischung", "Desertifikation", "Austrocknung"],
        "RichtigeAntwort": "Austrocknung",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Austrocknung",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Der Aralsee in Zentralasien ist aufgrund von Wasserumleitungen stark ausgetrocknet"
    },
    { //Umweltprobleme
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die größte Fläche an abgeholztem Regenwald?",
        "Antworten": ["Indonesien", "Brasilien", "Kongo", "Malaysia"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Brasilien hat die größte Fläche an abgeholztem Regenwald, insbesondere im Amazonasgebiet"
    },
    { //Umweltprobleme
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Meer ist am stärksten von Plastikverschmutzung betroffen?",
        "Antworten": ["Nordsee", "Ostsee", "Mittelmeer", "Pazifischer Ozean"],
        "RichtigeAntwort": "Pazifischer Ozean",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pazifischer Ozean",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Pazifische Ozean ist stark von Plastikverschmutzung betroffen, besonders im Great Pacific Garbage Patch"
    },
    { //Umweltprobleme
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die größte Fläche an Wüstenbildung durch Desertifikation?",
        "Antworten": ["China", "USA", "Sudan", "Australien"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "China hat eine große Fläche, die von Wüstenbildung durch Desertifikation betroffen ist"
    },
    { //Umweltprobleme
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land ist am stärksten von der Luftverschmutzung betroffen?",
        "Antworten": ["China", "Indien", "Pakistan", "Bangladesch"],
        "RichtigeAntwort": "Indien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Indien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Indien ist eines der am stärksten von Luftverschmutzung betroffenen Länder weltweit"
    },
    { //Umweltprobleme
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat den größten Wasserfußabdruck pro Kopf?",
        "Antworten": ["USA", "China", "Indien", "Brasilien"],
        "RichtigeAntwort": "USA",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "USA Vereinigte Staaten Amerika",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die USA haben den größten Wasserfußabdruck pro Kopf weltweit"
    },
    { //Umweltprobleme
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die größte Abfallproduktion pro Kopf?",
        "Antworten": ["Kuwait", "USA", "Kanada", "Deutschland"],
        "RichtigeAntwort": "Kuwait",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kuwait",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Kuwait hat die größte Abfallproduktion pro Kopf weltweit"
    },
    { //Umweltprobleme
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat die meisten Kohlekraftwerke weltweit?",
        "Antworten": ["USA", "Indien", "China", "Deutschland"],
        "RichtigeAntwort": "China",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "China",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "China hat die meisten Kohlekraftwerke weltweit"
    },





    { //Naturschutzgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist das größte Naturschutzgebiet der Welt?",
        "Antworten": ["Yellowstone", "Greenland National Park", "Amazonas-Regenwald", "Great Barrier Reef Marine Park"],
        "RichtigeAntwort": "Greenland National Park",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Greenland National Park",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Der Greenland National Park ist das größte Naturschutzgebiet der Welt"
    },
    { //Naturschutzgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat den größten Anteil an Naturschutzgebieten weltweit?",
        "Antworten": ["Brasilien", "Australien", "Vereinigte Staaten", "Vereinigtes Königreich"],
        "RichtigeAntwort": "Brasilien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brasilien",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Brasilien hat eine große Fläche an Naturschutzgebieten, insbesondere im Amazonasgebiet"
    },
    { //Naturschutzgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches ist das älteste Nationalpark der Welt?",
        "Antworten": ["Yellowstone", "Yosemite", "Banff", "Kruger Nationalpark"],
        "RichtigeAntwort": "Yellowstone",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Yellowstone",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Der Yellowstone-Nationalpark in den USA ist der älteste Nationalpark der Welt, gegründet 1872"
    },
    { //Naturschutzgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Meeresschutzgebiet ist das größte der Welt?",
        "Antworten": ["Great Barrier Reef Marine Park", "Papahānaumokuākea Marine National Monument", "Chagos Marine Protected Area", "Ross Sea Region MPA"],
        "RichtigeAntwort": "Papahānaumokuākea Marine National Monument",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Papahānaumokuākea Marine National Monument",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Das Papahānaumokuākea Marine National Monument ist das größte Meeresschutzgebiet der Welt"
    },
    { //Naturschutzgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welches Land hat den höchsten Anteil seiner Landesfläche als Naturschutzgebiet ausgewiesen?",
        "Antworten": ["Vereinigte Staaten", "Vereinigtes Königreich", "Costa Rica", "Neuseeland"],
        "RichtigeAntwort": "Costa Rica",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Costa Rica",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Costa Rica hat einen hohen Anteil seiner Landesfläche als Naturschutzgebiet ausgewiesen"
    },
    { //Naturschutzgebiete
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Nationalpark in Europa ist der erste, der als UNESCO-Welterbe anerkannt wurde?",
        "Antworten": ["Plitvicer Seen Nationalpark", "Cinque Terre", "Doñana Nationalpark", "Sächsische Schweiz Nationalpark"],
        "RichtigeAntwort": "Plitvicer Seen Nationalpark",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Plitvicer Seen Nationalpark",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Der Plitvicer Seen Nationalpark in Kroatien war der erste Nationalpark in Europa, der als UNESCO-Welterbe anerkannt wurde"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Definition von Plattentektonik
        "Kategorie": "Wissenschaft",
        "Frage": "Was ist Plattentektonik?",
        "Antworten": ["Die Bewegung der Kontinente", "Die Bewegung der Erdplatten", "Die Bewegung der Ozeane", "Die Bewegung der Atmosphäre"],
        "RichtigeAntwort": "Die Bewegung der Erdplatten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bewegung Erdplatten Verschiebung Erdkrusten",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Plattentektonik bezieht sich auf die Bewegung und Wechselwirkung der großen Platten, aus denen die Erdkruste besteht"
    },
    { //Anzahl der großen tektonischen Platten
        "Kategorie": "Wissenschaft",
        "Frage": "Wie viele große tektonische Platten gibt es auf der Erde?",
        "Antworten": ["5", "7", "9", "11"],
        "RichtigeAntwort": "7",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "7",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Es gibt sieben große tektonische Platten auf der Erde: Pazifische Platte, Nordamerikanische Platte, Eurasische Platte, Afrikanische Platte, Südamerikanische Platte, Antarktische Platte und Australische Platte"
    },
    { //Pazifische Platte
        "Kategorie": "Wissenschaft",
        "Frage": "Welche tektonische Platte ist die größte?",
        "Antworten": ["Eurasische Platte", "Afrikanische Platte", "Nordamerikanische Platte", "Pazifische Platte"],
        "RichtigeAntwort": "Pazifische Platte",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pazifische Platte",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Pazifische Platte ist die größte tektonische Platte und bedeckt den größten Teil des Pazifischen Ozeans"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { //Größter Flughafen der Welt nach Fläche
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der größte Flughafen der Welt nach Fläche?",
        "Antworten": ["King Fahd International Airport", "Denver International Airport", "Beijing Daxing International Airport", "Dallas/Fort Worth International Airport"],
        "RichtigeAntwort": "King Fahd International Airport",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "King Fahd Saudi Arabien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der King Fahd International Airport in Saudi-Arabien ist der größte Flughafen der Welt nach Fläche"
    },
    { //Ältester internationaler Flughafen
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher ist der älteste internationale Flughafen der Welt?",
        "Antworten": ["Flughafen London Heathrow", "Flughafen Sydney", "Flughafen Berlin Tempelhof", "Flughafen Paris-Le Bourget"],
        "RichtigeAntwort": "Flughafen Paris-Le Bourget",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Flughafen Paris-Le Bourget",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Flughafen Paris-Le Bourget in Frankreich ist der älteste internationale Flughafen der Welt"
    },
    { //Flughafen mit dem höchsten Passagieraufkommen in Europa
        "Kategorie": "Geographie",
        "Frage": "Welcher Flughafen hat das höchste Passagieraufkommen in Europa?",
        "Antworten": ["Flughafen Frankfurt", "Flughafen Paris-Charles de Gaulle", "Flughafen Amsterdam Schiphol", "Flughafen London Heathrow"],
        "RichtigeAntwort": "Flughafen London Heathrow",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "London Heathrow",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Flughafen London Heathrow hat das höchste Passagieraufkommen in Europa"
    },

]; 